<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<language id="7">
	<page id="8384" title="Litcube's Rival Corporation Artificial Life" descr="">
		<t id="1">Корпорация Phanon</t>
		<t id="2">Phanon</t>

		<t id="15">[author][green]Корпорация Phanon[/green][/author]
			Дорогой %s,
			\n\nОт имени корпорации Phanon, я, Залекс Юлан выражаю наши глубочайшие сожаления по поводу ваших предыдущих действий. Знайте, что корпорация Phanon скоро вернётся и заявит о себе с удвоенной силой.
		</t>
		<t id="23">%s - Штаб-квартира</t>
		<t id="24">[author][green]**Неизвестный отправитель**[/green][/author]
			Дорогой %s,
			\n\nОт имени моего работодателя, который не желает афишировать своего имени, я перевожу значительную сумму в размере %s кр. на ваш счёт. Примите это в знак признательности за вашу борьбу с последней реинкарнацией корпорации Phanon. Интересы моего работодателя и ваши совпали, поэтому я намерен продолжить сотрудничество.
		</t>
		<t id="26">[author][green]**Неизвестный отправитель**[/green][/author]
			Дорогой %s,
			\n\nЯ хотел бы выразить мои поздравления от имени моего работодателя, который не желает афишировать своего имени. Он понимает, что вместе с поражением корпорации Phanon из Галактики ушла и последняя угроза. В качестве вознаграждения примите от нашей компании этот дар в размере %s кр. До скорой встречи, пилот.
		</t>
		<t id="27">[author][green]ГалНет[/green][/author]
			Удивительный поворот событий случился в корпорации Phanon. Сегодня %s был отстранён от должности. Заместитель генерального директора никак это не прокомментировал, но неаккредитованные источники сообщают, что увольнение было обусловлено недавним снижением финансовых прибылей.
		</t>

		<t id="101">TandiTech</t>
		<t id="102">Nova Ltd.</t>
		<t id="103">Vashire</t>
		<t id="104">Rhayl Plex</t>
		<t id="105">Omicron Ltd.</t>
		<t id="106">Megax</t>
		<t id="107">Syndex</t>
		<t id="108">Phanon</t>

		<t id="201">[author][green]Корпорация TandiTech[/green][/author]
			Дорогой %s,
			\n\nЯ Кирдал Кормал, председатель корпорации TandiTech, которая является дочерней компанией корпорации Phanon. Хотел бы воспользоваться этой возможностью, чтобы лично выразить Вам мои самые теплые приветствия и налучшие пожелания. Спонсоры выделили %s кр. уставного капитала для старта нашей организации. Как участнику свободного рынка наша обязанность сообщить вам, что штаб-квартира нашей компании находится в секторе %s. Она будет расширяться и расти так, как совет директоров посчитает нужным и как этого требуют наши финансовые планы. Мы также хотели бы по дружески напомнить вам держаться подальше от нашего имущества, включая торговые корабли и станции, так как свободный рынок может быть местом трудных, сложных и зачастую болезненных столкновений. TandiTech беспокоится о вас.
			\n\nС наилучшими пожеланиями,
			\nКирдал Кормал
		</t>
		<t id="202">[author][green]Корпорация Nova Ltd.[/green][/author]
			Дорогой %s,
			\n\nЯ Тэстад Нова, председатель корпорации Nova Ltd. которая является дочерней компанией корпорации Phanon. Хотел бы сообщить вам, что наше деловое партнёрство может быть "перезагружено". Я надеюсь, что наши интересы в далнейшем не пересекутся. Для обеспечения нашего успеха корпорация Phanon предоставила нам кредит в размере %s кр. для дальнейшего нашего развития.
			\n\nС наилучшими пожеланиями,
			\nТэстад Нова
		</t>
		<t id="203">[author][green]Корпорация Vashire[/green][/author]
			Дорогой %s,
			\n\nЯ Клхуад, генеральный директор корпорации Vashire, которая является дочерней компанией корпорации Phanon. Хочу выразить своё глубочайшее сожаление из-за собственности, принадлежащей вам, которая была уничтожена нашими силами безопасности. Я уверен, что это недоразумение. Чтобы его загладить, и согласуясь универсальным торговым правом, мы вручаем вам грант от корпорации Phanon в размере %s кр.
			\n\nС наилучшими пожеланиями,
			\nКлхуад
		</t>
		<t id="204">[author][green]Корпорация Rhayl Plex[/green][/author]
			Дорогой %s,
			\n\nЯ Ом Идо, генеральный директор корпорации Rhayl Plex, которая является дочерней компанией корпорации Phanon. Предупреждаю вас, что я бизнесмен старой школы, закончил теладийские экономические университеты и имею резюме размером с Талмуд. Уставной капитал на данный момент составляет %s кр. Держитесь подальше от нашей собственности.
			\n\nС наилучшими пожеланиями,
			\nОм Идо
		</t>
		<t id="205">[author][green]Корпорация Omicron Ltd.[/green][/author]
			%s,
			\n\nУ меня для вас короткое сообщение. Корпорация Phanon инвестирует %s кр. в наш бизнес. Держитесь подальше или столкнетесь с последствиями. Я Пердис Луан, генеральный директор компании Omicron Ltd., принял командование форпостом корпорации. Мы очертили границы и вам не помешать дальнейшему развитию корпорации Phanon.
			\n\n\nПердис Луан
		</t>
		<t id="206">[author][green]Корпорация Megax[/green][/author]
			%s,
			\n\nДержитесь подальше от наших кораблей. Корпорация Megax имеет средсва в размере %s кр., но не имеет времени для компании, подобной вашей. Это предупреждение.
			\n\n\nКсаг Кхурмагаун
		</t>
		<t id="207">[author][green]Корпорация Syndex[/green][/author]
			%s,
			\n\nЭто просто предупреждающее сообщение, которое мы обязаны вам отправить. Корпорация Phanon выделила нам недавно грант в размере %s кр. Ни больше ни меньше.
			\n\n\nНэйдол Улманкстал
		</t>
		<t id="208">[author][green]Корпорация Phanon[/green][/author]
			%s,
			\n\nНачато финансирование нашей корпорации и поступил первый взнос в размере %s кр. Вы и ваши филиалы имют статус официальной угрозы и будут уничтожаться. Ваши действия не остановят нашей экспансии, поскольку мы настроены решительно и приложим для этого все усилия и средства.
			\n\n\nЗалекс Юлан
		</t>

		<t id="250">[author][green]%s[/green][/author]
			[cyan]**Широковещательное сообщение**[/cyan]
			\nСогласно правилам межзвёздной торговли, мы выдаём отчеты по финансам и активам зарегистрированных компаний, включая модель оценки военной угрозы согласно аргонскому военному закону о постановке на учёт. Все отчёты полностью законны и не требуют сертификации.\n\n
		</t>
		<t id="251">Корпорация: [red]Корпорация Phanon[/red]\n</t>
		<t id="252">Вспомогательные активы: [red]%s[/red]\n\n</t>
		<t id="253">Баланс: [white]%s[/white]\n</t>
		<t id="254">Ликвидные активы: [white]%s[/white]\n</t>
		<t id="255">Следующая запланированная покупка: [white]%s[/white]\n\n</t>
		<t id="256">Зарегистрированные свободные торговцы: [white]%s[/white]\n</t>
		<t id="257">Зарегистрированные торговые станции: [white]%s[/white]\n</t>
		<t id="258">Зарегистрированные фабрики: [white]%s[/white]\n</t>
		<t id="259">Зарегистрированные военные активы: [white]%s[/white]\n</t>
		<t id="260">AMTA индекс: [white]%s[/white]</t>
		<!--Edit Phanon Corporation's start sectors here-->
		<!--which are currently unused-->
		<!--Unknown Sector Nu-->
		<t id="300">3,15</t>
		<!--Unknown Sector Kappa-->
		<t id="301">8,16</t>
		<!--V Alpha-->
		<t id="302">11,14</t>
		<!--Y Alpha-->
		<t id="303">9,16</t>
		<!--Unknown Sector Beta-->
		<t id="304">9,7</t>
		<!--Unknown Sector Epsilon -->
		<t id="305">8,8</t>
		<!--Void of Opportunity-->
		<t id="306">12,5</t>
		<!--Veil of Delusion-->
		<t id="307">16,16</t>
		<!--Danna's Chance-->
		<t id="308">4,6</t>
		<!--Hatikvah's Faith-->
		<t id="309">6,6</t>
		<!--Lasting Vengance-->
		<t id="310">10,16</t>
		<!--Gunne's Crusade-->
		<t id="311">7,10</t>
		<!--Desecrated Skies-->
		<t id="312">8,12</t>
		<!--Edit Phanon Corporation's asset notification message delay.  Default is 240 mins.-->
		<t id="320">240</t>
		<!--Edit Phanon Corporation's salary multiplier.  Default is 500.  This is multiplied by the generation (1-8).-->
		<t id="350">2500</t>
		<!--Edit Phanon Corporation's next generation wait period.  Below is the spectrum between first generation and last generation wait times.-->
		<t id="351">225</t>
		<t id="352">1080</t>
		<!--Edit Phanon Corporation's super sales modifier (multiplier for station selling).  Default is 1 x Generation-->
		<t id="353">1</t>    
		<!--Edit Phanon Corporation's auto-level progression.  Values are in AMTA-->
		<t id="354">500</t>
		<t id="355">1500</t>
		<t id="356">2750</t>
		<t id="357">4625</t>
		<t id="358">7438</t>
		<t id="359">11656</t>
		<t id="360">17984</t>
	</page>
</language>