<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<language id="7">
<page id="17" title="Boardcomp. objects" descr="Quad line groups for ware factory pairs or twins (spoken by Boardcomputer)" voice="yes">
 <t id="96117">СИД Истребитель</t>
 <t id="96118">СИД-Истребитель был самым широко используемым истребителем Галактической империи на протяжении всей Гражданской войны в Галактике. Дешевые и легковоруженные, очень хорошо выпускаются с авианосцев в большом количестве.</t>
 <t id="96119">ЗР Венатор (Звездный Разрушитель)</t>
 <t id="96120">Звёздный разрушитель Венатор - широко использовался во время Войн клонов Галактической Республикой. Этот универсальный корабль вооружён тяжёлыми турболазерами, оснащён щитами и может выпускать большое количество истребителей.</t>
 <t id="96121">СИД Перехватчик</t>
 <t id="96122">СИД Перехватчик был введен в эксплуатацию через две недели после окончания Галактической гражданской войны, чтобы удовлетворить потребность Империи в более маневренном и универсальном истребителе, способном достойно конкурировать с истребителями Альянса повстанцев. У него лучшая маневренность, щиты и оружие, чем у стандартного СИД Истребителя.</t>
 <t id="96123">СИД Защитник</t>
 <t id="96124">СИД Защитник был самым продвинутым тяжелым истребителем Галактической Империи, когда-либо созданным. Он вооружён восемью видами оружия, тяжёлыми щитами, ракетами класса бомбардировщиков и обладает самой большой огневой мощью среди всех имперских истребителей. Несмотря на все это, Империя решила свернуть проект в пользу Звезды Смерти.</t>
 <t id="96125">СИД СФ Истребитель</t>
 <t id="96126">СИД/СФ Истребитель был первым классическим истребителем СИД в Галактической Империи. Среди улучшенного оружия и щитов этот истребитель, в частности, оснащён турелью, обращённой назад, что придает кораблю дополнительную универсальность.</t>
 <t id="96127">Кореллианский корвет CR-90</t>
 <t id="96128">Кореллианский корвет CR90 широко использовался Альянсом повстанцев во время Галактической гражданской войны. Корвет имеет высокую скорость, оснащён средними лазерными орудиями и способен пристыковывать на внешний корпус истребители, лучше всего подходит для сопровождения более крупных кораблей флота и против истребителей.</t>
 <t id="96129">СИД Ремонтник</t>
 <t id="96130">Этот СИД Перехватчик был модифицирован для ремонта кораблей. Он не является боевым кораблем, но на него можно установить четыре ремонтных лазера.</t>
 <t id="96131">ПК Тартан (Патрульный Крейсер)</t>
 <t id="96132">Имперский Патрульный Крейсер Тартан  отлично справляется с боевыми задачами и патрулированием. В отличие от более тяжелых конструкций имперских корветов, Тартан не может использовать среднее оружие, вместо этого он оснащён большим количеством легких пушек.</t>
 <t id="96133">СИД Фантом</t>
 <t id="96134">СИД Фантом (СИД Призрак) был секретным проектом, целью которого было создание истребителя, невидимого не только для сенсоров и сканеров, но и для человеческого глаза. Тем не менее, эта конкретная модель была создана для разведки и, следовательно, не содержит маскировочного устройства.</t>
 <t id="96135">СИД Бомбардировщик</t>
 <t id="96136">Легко вооруженный, хрупкий и медленный для корабля такого размера, СИД Бомбардировщик Галактической Империи способен запустить практически любой тип Имперской ракеты и имеет большой грузовой отсек для их перевозки.</t>
 <t id="96137">ШБ Скимитар (Штурмовой бомбардировщик)</t>
 <t id="96138">Штурмовой бомбардировщик Скимитар использовался в кампании Гранд-адмирала Трауна против Новой Республики вместо старого бомбардировщика СИД. Этот корабль быстрее и прочнее, а также может запустить практически любой тип имперской ракеты.</t>
 <t id="96139">К-Крыло Бомбардировщик</t>
 <t id="96140">Тяжелый K-образный бомбардировщик заменили старые Y-образные и B-образные бомбардировщики Новой Республики. Этот корабль быстрей, хорошо вооружен и способен стрелять практически любыми ракетами Содружества.</t>
 <t id="96141">Галлофри транспорт</t>
 <t id="96142">Широко использовался Альянсом Повстанцев во время Галактической Гражданской войны. Этот транспорт перевозил припасы, войска и транспортные средства по всему контролируемому повстанцами пространству.</t>
 <t id="96143">Три-истребитель</t>
 <t id="96144">Представленный позднее в Войнах клонов, три-истребитель был очень полезен Сепаратистской Конфедерации Независимых Систем. Три-истребитель невероятно быстр и способен стрелять ройными ракетами.</t>
 <t id="96145">Дроид Cтервятник</t>
 <t id="96146">Этот маленький, быстрый и очень маневренный дроид-истребитель стал одним из символов алчной Торговой Федерации и амбициозной Конфедерации Независимых Систем (КНС). Имеет легкое вооружение и хрупкий, эти истребители лучше всего использовать в большом количестве для подавления противника численностью.</t>
 <t id="96417">Фрегат Щедрость</t>
 <t id="96418">Звездный Фрегат Щедрость широко использовался во время Войн клонов сепаратистами, составляющий основную часть их флотов. Фрегат Щедрость имеет средней прочности корпус и небольшое число орудий, что делает их наиболее эффективными, при построении в линию по направлению к противнику. Этот корабль может нести до 4 истребителей.</t>
 <t id="96419">Дредноут Предусмотрительный</t>
 <t id="96420">Крейсера этого типа активно сражались в Войне Клонов, принимая участие в большинстве ключевых сражений этой грандиозной войны. Часто Предусмотрительные были флагманами эскадр КНС. Корабль является линейным авианесущий  кораблем способный нести много истребителей.</t>
 <t id="96421">ИБ ARC-170 (Истребитель-бомбардировщик)</t>
 <t id="96422">Истребитель-бомбардировщик ARC-170 использовался Галактической Республикой во времена Войн клонов. Обладает хорошими щитами, прочным корпусом, оснащен тяжелыми лазерами и кормовой турелью. недостаток - относительно небольшая скорость.</t>
 <t id="96423">Y-крыло BTL-B</t>
 <t id="96424">Y-образный BTL-B был основным бомбардировщиком Галактической Республики во времена Войн клонов. Хотя корабль не проворный и не обладает большой скоростью, он хорошо вооружен и оснащен дополнительной турелью. Этот корабль может запустить практически любой тип ракеты Содружества.</t>
 <t id="96425">Y-крыло BTL-B</t>
 <t id="96426">Этот Y-образный BTL-B ранее принадлежавший Галактической Республике был захвачен пиратами и модифицирован для использования плазменного генератора.</t>
 <t id="96427">Корвет Молотоглав</t>
 <t id="96428">Корвет типа Молотоглав - это модель корвета, использовавшегося в первые дни Галактической Гражданской войны, где он состоял на вооружении у многочисленных разрозненных повстанческих ячеек, а также в последствии и у Альянса повстанцев. Эти корабли устарели по сравнению со стандартным Кореллианским Корветом CR90 по всем показателям, за исключением превосходной прочности корпуса и большего грузового отсека.</t>
 <t id="96429">Истребитель E-Крыло </t>
 <t id="96430">Производился корпорацией ФрейТек и являлся первым истребителем, который от начала и до конца был сконструирован при поддержке Новой Республики и обладает отличными характеристиками для корабля такого размера.</t>
 <t id="96431">Истребитель X-Крыло R</t>
 <t id="96432">Истребитель среднего размера, в целом с хорошими характеристиками для корабля такого размера. Красный вариант.</t>
 <t id="96433">Истребитель X-Крыло B</t>
 <t id="96434">Истребитель среднего размера, в целом с хорошими характеристиками для корабля такого размера. Синий вариант.</t>
 <t id="96435">Истребитель X-Крыло T-70</t>
 <t id="96436">Истребитель T-70 X-wing - новая версия классического дизайна истребителей X-Wing используемой Сопротивлением спустя 30 лет после Битвы при Эндоре. T-70 X-wing быстрее, имеет более прочный корпус и лучше вооружен, оснащен большим грузовым отсеком и дополнительной кормовой турелью.</t>
 <t id="96437">Истребитель V-Крыло</t>
 <t id="96438">V-Крыло использовался Галактической Республикой в конце Войны клонов. Этот истребитель обладает высокой скоростью, но имеет слабый корпусом.</t>
 <t id="96439">Бомбардировщик B-Крыло</t>
 <t id="96440">Истребитель-бомбардировщик B-Крыло был самым большим и самым мощным истребителем во флоте Альянса повстанцев. Он оснащен внушительными 10 лазерными пушками, тяжелыми щитами и тяжелыми ракетами. Единственный недостаток этого корабля - низкая маневренность. Этот корабль может запускать практически любой тип ракет Содружества.</t>
 <t id="96441">Лёгкий ГК YT-2400 (Грузовой Корабль)</t>
 <t id="96442">Модернизированный проект YT-2000, конструкторы использовали в звездолёте все самые лучшие наработки, появившиеся за долгое время использования успешной линии кораблей серии YT. Этой модели корабля было присуще всё, чем славились другие кореллианские модели: быстрота, прочность и доступность для бесконечных модификаций. Корабль не имеет большого грузового отсека, но достаточно быстр для своего типа и хорошо вооружен, он отлично справляется с быстрой доставкой товаров небольшого объема. Модель повстанцев.</t>
 <t id="96443">Лёгкий ГК YT-2400 (Грузовой Корабль)</t>
 <t id="96444">Модернизированный проект YT-2000, конструкторы использовали в звездолёте все самые лучшие наработки, появившиеся за долгое время использования успешной линии кораблей серии YT. Этой модели корабля было присуще всё, чем славились другие кореллианские модели: быстрота, прочность и доступность для бесконечных модификаций. Корабль не имеет большого грузового отсека, но достаточно быстр для своего типа и хорошо вооружен, он отлично справляется с быстрой доставкой товаров небольшого объема. Имперская модель.</t>
 <t id="96445">Лёгкий ГК YT-1300 (Грузовой Корабль)</t>
 <t id="96446">Легкий грузовой корабль YT-1300 - один из самых успешных дизайнов грузовых кораблей Кореллианской машиностроительной корпорации. Самым известным примером данной модели был Тысячелетний сокол, сильно и нелегально модифицированный YT-1300. Хотя этот корабль не самый быстрый и не самый надежный, его можно легко модифицировать, поскольку эта конкретная модель оснащена двойными четверными турелями и тяжелыми щитами. Модель повстанцев.</t>
 <t id="96447">Лёгкий ГК YT-1300 (Грузовой Корабль)</t>
 <t id="96448">Легкий грузовой корабль YT-1300 - один из самых успешных дизайнов грузовых кораблей Кореллианской машиностроительной корпорации. Самым известным примером данной модели был Тысячелетний сокол, сильно и нелегально модифицированный YT-1300. Хотя этот корабль не самый быстрый и не самый надежный, его можно легко модифицировать, поскольку эта конкретная модель оснащена двойными четверными турелями и тяжелыми щитами. Имперская модель.</t>
 <t id="96449">Лёгкий ГК YT-1300 Сокол (Грузовой Корабль)</t>
 <t id="96450">Этот легкий грузовой корабль YT-1300, Кореллианской машиностроительной корпорации, сильно и незаконно модифицированный в соответствии с потребностями пиратов и контрабандистов, может похвастаться повышенной огневой мощью и боевыми характеристиками, большей скоростью и слегка увеличенным грузовым отсеком.</t>
 <t id="96451">Легкий транспорт Динамичный</t>
 <t id="96452">Легкие транспортные суда тип Динамичный были созданы небольшой дочерней компанией корпорации Core Galaxy Systems. Он недостаточно быстр, даже по меркам своего времени, и не обладал достойной броней. Неудачное размещение трюмов и их объем не позволяли осуществлять перевозку большого количества крупногабаритных грузов. Достоверно не известно сколько этот древний корабль дрейфовал в космосе, так как данные бортового компьютера сильно повреждены.</t>
 <t id="96453">Крейсер MC80 Свобода</t>
 <t id="96454">Модель MC80 Свобода была разработана Мон-Каламари и использовался в качестве основного корабля Альянса Повстанцев во времена Галактической гражданской войны, а в самом начале - Новой Республикой. Несмотря на недостаток огневой мощи и объема ангара по сравнению с Звездным Императорским Разрушителем, Свобода обладает превосходными щитами и прочным корпусом.</t>
 <t id="96455">Ремонтный Корабль X-Крыло</t>
 <t id="96456">Этот истребитель X-Крыло был модифицирован для ремонта других кораблей. Он не оснащен оружием но может установить 4 ремонтных лазера.</t>
 <t id="96457">Истребитель ETA-2</t>
 <t id="96458">Истребитель ETA-2 использовался рыцарями-джедаями в конце Войны клонов, в качестве замены более старого истребителя Delta-7. Сам корабль очень маленький, быстрый и хрупкий не обладающий большой огневой мощью. Это компенсировалось способностью джедая уклониться от огня противника и наносить по нему точные удары.</t>
 <t id="96459">Истребитель Delta-7 Y</t>
 <t id="96460">Истребитель Delta-7  использовался рыцарями-джедаями в Войне клонов. Сам корабль очень маленький, быстрый и хрупкий не обладающий большой огневой мощью. Это компенсировалось способностью джедая уклониться от огня противника и наносить по нему точные удары. Желтый вариант.</t>
 <t id="96461">Истребитель Delta-7 R</t>
 <t id="96462">Истребитель Delta-7  использовался рыцарями-джедаями в Войне клонов. Сам корабль очень маленький, быстрый и хрупкий не обладающий большой огневой мощью. Это компенсировалось способностью джедая уклониться от огня противника и наносить по нему точные удары. Красный вариант.</t>
 <t id="96463">Истребитель Delta-7 G</t>
 <t id="96464">Истребитель Delta-7  использовался рыцарями-джедаями в Войне клонов. Сам корабль очень маленький, быстрый и хрупкий не обладающий большой огневой мощью. Это компенсировалось способностью джедая уклониться от огня противника и наносить по нему точные удары. Зеленый вариант.</t>
 <t id="96465">Истребитель Delta-7 B</t>
 <t id="96466">Истребитель Delta-7  использовался рыцарями-джедаями в Войне клонов. Сам корабль очень маленький, быстрый и хрупкий не обладающий большой огневой мощью. Это компенсировалось способностью джедая уклониться от огня противника и наносить по нему точные удары. Синий вариант.</t>
 <t id="96467">Истребитель Delta-7 K</t>
 <t id="96468">Истребитель Delta-7  использовался рыцарями-джедаями в Войне клонов. Сам корабль очень маленький, быстрый и хрупкий не обладающий большой огневой мощью. Это компенсировалось способностью джедая уклониться от огня противника и наносить по нему точные удары. Черный вариант.</t>
 <t id="96469">Истребитель Delta-7 R</t>
 <t id="96470">После падения Ордена джедаев в конце Войны клонов многие корабли и активы джедаев были похищены пиратами и мусорщиками. Дельта-7 была модернизирована пиратами для использования Автоматических пушек. Красный вариант.</t>
 <t id="96471">Истребитель Delta-7 Y</t>
 <t id="96472">После падения Ордена джедаев в конце Войны клонов многие корабли и активы джедаев были похищены пиратами и мусорщиками. Дельта-7 была модернизирована пиратами для использования Автоматических пушек. Желтый вариант.</t>
 <t id="96473">Транспорт BFF-1</t>
 <t id="96474">Стандартный грузовой корабль BFF-1 - эффективный и способный перевозить большое количество груза.</t>
 <t id="96475">Истребитель U-Крыло</t>
 <t id="96476">U-Wing был одновременно транспортным средством и боевым кораблем, использовавшимся Альянсом повстанцев во время Галактической гражданской войны. Корабль достаточно быстр, средней огневую мощи, чтобы позволяет ему выступать в качестве корабля сопровождения и поддержки.</t>
 <t id="96477">Бомбардировщик Y-Крыло</t>
 <t id="96478">Y-Wing был самым распространенным бомбардировщиком Альянса повстанцев для нападения на крупные корабли и станции. Гораздо дешевле и проще, чем B-Wing и эксплуатировался задолго до появления K-Wing, но оказался достаточно надежным, несмотря на многочисленные недостатки в скорости и размерах грузового отсека. Этот корабль может запускать практически любой тип ракеты Содружества.</t>
 <t id="96479">Крейсер MC80-M Свобода</t>
 <t id="96480">Это уменьшенная версия Крейсера MC80 Свобода представляет собой грузовой транспортер класса TL с массивным грузовым отсеком и большими внешними стыковочными портами, способный стыковаться с грузовыми судами класса TS. Хотя он может нести больше истребителей, чем любой другой TL, он не имеет вооружения и полагается только на ракеты для защиты.\n</t>
 <t id="96481">Отладочный X-Крыло</t>
 <t id="96482">Этот корабль только для тестирования. У вас не будет возможности получить его в обычной игре!</t>
 <t id="96483">Шаттл Лямбда</t>
 <t id="96484">Шаттл типа Лямбда — основной малый транспортный корабль в имперском флоте и многих проимеперских правительствах. Лямбды были разработаны и производятся на протяжении десятилетий корпорацией Сиенар. Производство этих кораблей было также развернуто корпорацией Cygnus Spaceworks. У корабля отсутствуют боевые и оборонительные системы.</t>
 <t id="96485">Истребитель A-Крыло</t>
 <t id="96486">Один из самых маленьких и быстрых кораблей во флоте Альянса Повстанцев. Этот корабль лучше всего подходит для легких боевых и разведывательных задач.</t>
 <t id="96487">Перехватчик T-Крыло</t>
 <t id="96488">Перехватчик T-Wing был неудачным проектом повстанцев. Медленнее и более громоздкий, чем A-Wing, но с таким же недостатком огневой мощи, этот корабль просто не может конкурировать с другими кораблями в своем классе. Единственным потенциальным преимуществом T-Wing является его грузовой отсек, который может вместить приличное количество улучшенных спутников.</t>
 <t id="96489">Легкий Разрушитель Бунтарь</t>
 <t id="96490">Легкий Разрушитель Бунтарь - был мощным военным кораблем сепаратистов во времена Войн клонов. В отличие от меньшего Фрегата типа Щедрость, Бунтарь способен выиграть прямое противостояние с Венаторами Республики благодаря своим тяжелым лазерам и превосходному расположению турелей.</t>
 <t id="96491">Истребитель Z-95</t>
 <t id="96492">Z-95 был заменен X-Wing во время Галактической гражданской войны. Более старая модель с недостающими характеристиками, стоит очень дешево и сам по себе является хорошим истребителем. Однако, в отличие от X-Wing, этот корабль слишком легкий, для установки на него мощного вооружения.</t>
 <t id="96493">Кореллианский Корвет</t>
 <t id="96494">Кореллианский корвет DP20 - спроектирован ориентируясь на скорость, огневую мощь и щиты. В дополнение к своим смертоносным лазерным вооружениям, корабль способен использовать любой тип ракет Содружества, включая Тяжелую ракету Томагавк, обычно используемую бомбардировщиками. DP20 также может запускать абордажную команду, что делает его популярным среди пиратов и повстанцев.</t>
 <t id="96495">Кореллианский Корвет</t>
 <t id="96496">Кореллианский корвет DP20 - пиратский корвет предназначенный для абордажа и ракетных атак. Он был модернизирован для установки на него пиратской Автоматической Пушки и Плазменного Генератора.</t>
 <t id="96497">Старая станция республики</t>
 <t id="96498">Эти станции служили галактическим центром, как для Старой Республики, так и для Империи Ситхов в древние времена. Эта восстановленная станция республики была переоборудована в док оборудования.</t>
 <t id="96499">X-70B Фантом</t>
 <t id="96500">Опытный образец типа X-70B Фантом — звездолет имперского агента использовавшийся только самыми элитными агентами и ситхами в древней Империи ситхов. Корабль использует разные типы лазеров и ракет, несмотря на то, что он выглядит как гражданский корабль класса люкс. Однако наиболее примечательной особенностью корабля является его невероятная маневренность для корабля такого размера благодаря его двигателям, созданных с использованием древних и неизвестные технологий ситхов.</t>
 <t id="96501">Транспорт XS Y</t>
 <t id="96502">Транспорт XS был популярен у контрабандистов в древние времена Старой Республики. Этот корабль - спроектирован по древнему дизайну, с возможностью использования современного оружия и технологий. Желтый вариант.</t>
 <t id="96503">Транспорт XS G</t>
 <t id="96504">Транспорт XS был популярен у контрабандистов в древние времена Старой Республики. Этот корабль - спроектирован по древнему дизайну, с возможностью использования современного оружия и технологий. Серый вариант.</t>
 <t id="96505">Гром BT-7</t>
 <t id="96506">BT-7 Гром - это старый корабль, построенный еще во времена Старой Республики, где он использовался Спецподразделениями армии Республики. Корабль был модернизирован под современное вооружение и оборудование.</t>
 <t id="96507">D5-Мантис</t>
 <t id="96508">D-5 Мантис - редкий и лучший в своем роде, словно ярый хищник в холодных просторах космоса. Он был создан специально для того, чтобы переносить нагрузки, предназначенные для кораблей много больше него самого, чтобы, имея маленький, но прочный корпус, сохранять повышенную боеспособность в любой ситуации. Будучи технически транспортником, корабль хорошо вооружен и может использовать ракеты, к большому удивлению противников.</t>
 <t id="96509">Раб-1</t>
 <t id="96510">Раб 1 — модифицированный прототип патрульно-атакующего корабля типа Огневержец-31, который использовал знаменитый охотник за наживой Джанго Фетт, а позднее его клон — Боба Фетт. Судно неоднократно дорабатывалось и модифицировалось, особенно это касалось установки новых боевых систем, которые делались обоими Феттами. Этот корабль является и истребителем, и бомбардировщиком, и способен выпускать практически любую ракету Империи или Содружества.</t>
 <t id="96511">Огневержец-31</t>
 <t id="96512">Хотя не столь мощный, как печально известный Раб 1, принадлежащий и модернизированный пресловутым охотником за головами Бобой Феттом, базовая модель Огневержец-31 все еще является очень опасным кораблем, используемым преступниками и пиратами. Он оснащен тяжелым вооружением и способен использовать практически любой тип ракет Империи или Содружества.</t>
 <t id="96513">Истребитель Киракс</t>
 <t id="96514">Истребители серии Киракс были разработаны кораблестроительной корпорацией TransGalMeg Industries специально для самого влиятельного криминального синдиката Черное солнце во времена Галактической Империи. Оснащен стандартными лазерными пушками M3 и щитами.</t>
 <t id="96515">Лёгкий ГК VCX-100 (Легкий шрузовой корабль)</t>
 <t id="96516">Лёгкий грузовой корабль VCX-100 - был одним из грузовых кораблей разработанных Кореллианской машиностроительной корпорацией. Наиболее известный представитель данной модели это модифицированный, VCX-100 Призрак. Корабль может стыковать два истребителя поддержки.</t>
 <t id="96517">Транспорт YT-200</t>
 <t id="96518">Кореллианский легкий транспорт YT-2000 - это усовершенствованная модель серии YT, оснащенный более тяжелыми щитами, имеет лучшую огневую  мощь и способен использовать некоторые ракеты. Меньший размер корабля дает ему повышенную маневренность. Вариант Новой Республики.</t>
 <t id="96519">Транспорт YT-200</t>
 <t id="96520">Кореллианский легкий транспорт YT-2000 - это усовершенствованная модель серии YT, оснащенный более тяжелыми щитами, имеет лучшую огневую  мощь и способен использовать некоторые ракеты. Меньший размер корабля дает ему повышенную маневренность. Модель Осколка Империи.</t>
 <t id="96521">Штурмовой транспорт  LAAT</t>
 <t id="96522">Штурмовой транспорт LAAT всех модификаций использовались в течение всей Войны Клонов, оказав огромное влияние на исход многих сражений. корабль может запускать некоторые типы ракет.</t>
 <t id="96523">Боевой транспорт LAAT</t>
 <t id="96524">Республиканский Боевой корабль LAAT - универсальный корабль, способный выполнять различные задачи в качестве боевого корабля, десантного транспорта и осуществлять наземную поддержку армии клонов. В космосе корабль ведет себя, как хорошо вооруженный пассажирский шаттл.</t>
 <t id="96525">Легкий транспорт G9</t>
 <t id="96526">Легкий транспорт G9 - это дешёвый и устаревший лёгкий грузовой корабль с плохими характеристиками. Ко времени Войн клонов в галактике осталось только несколько этих ржавых кораблей.</t>
 <t id="96527">Скайхоппер Т-16</t>
 <t id="96528">Скайхоппер Т-16 - это старое гражданское судно производимое корпорацией Инком и получил широкое распространение среди гражданских пилотов по всей Галактике. Из-за схожести систем управления Т-16 идеально подходил для тренировок молодых пилотов истребителей T-65 X-wing. В подростковом возрасте Люк Скайуокер, как и многие его друзья пилоты, оттачивал на своем личном Скайхоппере T-16 летные навыки. Во время полётов в Каньоне Нищего, Люк и его друг Биггс Дарклайтер тренировали меткость, стреляя из пушек по вомп-крысам.</t>
 <t id="96529">Ударный истребитель Аурек</t>
 <t id="96530">Этот старый истребитель являлся основным во Флоте Старой Республики. Но по истечению времени в нынешних реалях модель может составить слабую конкуренцию современным технологически продвинутым истребителям.</t>
 <t id="96531">Крейсер Нейтронная Звезда</t>
 <t id="96532">Этот большой корабль использовался по всей галактике в качестве транспорта для перевозки тяжелых грузов. Корабль оснащен легкими лазерами и небольшим доком. Вариант Новой Республики.</t>
 <t id="96533">Крейсер Нейтронная Звезда</t>
 <t id="96534">Этот большой корабль использовался по всей галактике в качестве транспорта для перевозки тяжелых грузов. Корабль оснащен легкими лазерами и небольшим доком. Вариант Осколка Империи.</t>
 <t id="96535">Нова Курьер YKL-37R</t>
 <t id="96536">Галлофри YKL-37  Нова Курьер был последним кораблем, построенным верфью Галлофри перед банкротством компании в начале эры Новой Республики. Корабль классифицируется как легкий корвет с большим грузовым отсеком, что делает его идеальным для выполнения тяжелых транспортных задач.</t>
 <t id="96537">Транспорт YKL-37</t>
 <t id="96538">После банкротства компании "Верфи Галофри" в начале новой эры многие из ее активов были присвоены пиратами и контрабандистами. Этот YKL-27 " Курьер Нова" был модифицирован для оснащения пиратским оружием и установки дополнительного щита.</t>
 <t id="96539">Крейсер C-ROC Гозанти</t>
 <t id="96540">Кореллианский крейсер Гозанти  - это большой тяжелый грузовой корабль, используемый по всей галактике. Этот корабль значительно отличается от стандартной конструкции гозантийских крейсеров лишенный тяжелых орудий для снижения затрат.</t>
 <t id="96541">Фрегат Пельта</t>
 <t id="96542">Фрегат типа "Пелта" использовался республикой во время Войны клонов в качестве медицинского транспорта и корабля снабжения. Несмотря на то, что Пелта не содержит огромного грузового отсека, который есть у других грузовиков класса TL, он оснащен дополнительными щитами и обороной, что делает его в состоянии защитить себя от небольших кораблей.</t>
 <t id="96543">Тяжёлый крейсер Дредноут</t>
 <t id="96544">Один из самых распространенных крупных кораблей в галактике, тяжелый крейсер "Дредноут", также использовался Осколку Империи. Основная задача корабля в Императорском флоте состояла в обеспечении огневой поддержки главных Звездных Разрушителей. Модель Осколка Империи.</t>
 <t id="96545">Тяжёлый крейсер Дредноут</t>
 <t id="96546">Один из самых распространенных крупных кораблей в галактике, тяжелый крейсер "Дредноут", также использовался Осколками Империи. Основная задача корабля в Императорском флоте состояла в обеспечении огневой поддержки главных Звездных Разрушителей. Мандалорианский вариант.</t>
 <t id="96547">Фрегат Небулон-Б</t>
 <t id="96548">Фрегат "Нубулон-Б" - это легкий фрегат сопровождения, используемый Альянсом Повстанцев для различных целей. На корабле также имеются внутренние посадочные отсеки.</t>
 <t id="96549">Фрегат DP-37</t>
 <t id="96550">Легкий фрегат DP-37 - распространенная кореллианская конструкция, часто встречающаяся в патрулях и эскортах. Это быстрый и легкий носитель, способный обеспечить поддержку истребителей. Вариант Новой Республики.</t>
 <t id="96551">Фрегат DP-37</t>
 <t id="96552">Легкий фрегат DP-37 - распространенная кореллианская конструкция, часто встречающаяся в патрулях и эскортах. Это быстрый и легкий носитель, способный обеспечить поддержку истребителей. Вариант Пиратов.</t>
 <t id="96553">Фрегат DP-37</t>
 <t id="96554">Легкий фрегат DP-37 - распространенная кореллианская конструкция, часто встречающаяся в патрулях и эскортах. Это быстрый и легкий носитель, способный обеспечить поддержку истребителей. Вариант Осколок Империи.</t>
 <t id="96555">MC80 Независимость</t>
 <t id="96556">До битвы при Эндоре существовали семь крейсеров этого типа. Известны имена трех из них: Дом Один, Независимость и Вызов. Первые крейсеры данного типа появились во флоте Альянса незадолго до битвы при Явине, но вплоть до 4 года ПБЯ лишь ограниченно участвовали в боевых действиях. Как самый мощный корабль Флота Повстанцев, он способен нести десятки истребителей и оснащен мощнейшими щитами.</t>
 <t id="96557">ЛТ Виго AEG-77 (Легкий транспорт)</t>
 <t id="96558">Это пиратский корабль Черного Солнца похож на легкий корвет, но при этом обладает грузоподъемностью легкого грузового корабля. Благодаря этому корабль может использоваться в качестве конвоя сопровождения, транспортного корабля или просто для абордажа и грабежа.</t>
 <t id="96559">ЗР Победа</t>
 <t id="96560">Звездный Разрушитель типа "Победа" - это уменьшенный вариант легендарных звездных разрушителей класса "Император". Суммарная мощность бортового залпа "Победы" значительно превышала залп практически любого серийного линкора в галактике. Имеет высокую огневую мощь и сильные щиты. Хотя этот корабль слабее обычных звездных разрушителей, он по-прежнему является полноценным эсминцем класса М7.</t>
 <t id="96561">Канонерка GAT-12</t>
 <t id="96562">Канонерка GAT-12 -  широко использовался преступным кланом Занн. Хотя лазерные турели не столь мощные для корабля такого размера, главная его особенность выступать в роли бомбардировщика. Корабль может запускать практически любой типы ракет Содружества.</t>
 <t id="96563">Канонерка GAT-12</t>
 <t id="96564">Канонерка GAT-12 пиратов была модифицирована для использования пиратского оружия, при этом сохраняя свои качества бомбардировщика.</t>
 <t id="96565">ТИ Звездная Гадюка</t>
 <t id="96566">Этот необычный истребитель был обычным явлением в преступном мире, в частности в Консорциуме Занн, где он выступал в качестве основного истребителя этой организации. Корабль также способен использовать большое разнообразие лазеров и ракет.</t>
 <t id="96567">Крейсер Мародер</t>
 <t id="96568">Крейсер Мародер Альянса Повстанцев - это ракетный корвет, способный запускать тяжелые ракеты большой дальности, такие как тяжелые торпеды томагавк и молоты. Корабль также оснащён легкими лазерными турелями.</t>
 <t id="96569">Звездный Разрушитель Наследие</t>
 <t id="96570">Звездный Разрушитель класса "Наследие", который строился лишь в ограниченном количестве, был крупным кораблем Республики, пожертвовавшим большими ангарами в обмен на увеличение огневой мощи и щитов. Наследие также оснащен двумя тяжелыми, носовыми ионными пушками по обе стороны.</t>
 <t id="96571">Ударный фрегат MK1</t>
 <t id="96572">Ударный фрегат – следствие вынужденной модернизации мятежниками тяжелых крейсеров типа Дредноут, доставшихся им в наследство от Старой Республики. Причина, побудившая повстанцев видоизменять вполне боеспособные корабли, была в чрезмерно большой численности экипажа необходимого для полноценного функционирования дредноута. Хотя скорость у этого корабля выше, чем у оригинального Дредноута, уменьшенная  прочность Ударного Фрегата MK1 делает его менее конкурентоспособным по сравнению с другими кораблями.</t>
 <t id="96573">Ударный фрегат MK2</t>
 <t id="96574">Штурмовой фрегат MK2 создан Альянсом Повстанцев и служил в эпоху Новой Республики. Этот тяжелый крупный корабль обладает большой огневой мощью и доками для стыковки кораблей.</t>
 <t id="96575">Перехватчик RZ-2 A-крыло</t>
 <t id="96576">Новейшая модель крыла A, этот корабль использовался Сопротивлением в борьбе против Первого Ордена. Он имеет много улучшений по сравнению с оригинальным крылом А, включая скорость, грузоподъемность и энергопотребление оружия. Красный вариант.</t>
 <t id="96577">Перехватчик RZ-2 B A-крыло</t>
 <t id="96578">Новейшая модель крыла A, этот корабль использовался Сопротивлением в борьбе против Первого Ордена. Он имеет много улучшений по сравнению с оригинальным крылом А, включая скорость, грузоподъемность и энергопотребление оружия. Синий вариант.</t>
 <t id="96579">Крейсер Гозанти</t>
 <t id="96580">Супергрузовик Гозанти был построен с расчетом на защиту, несмотря на то, что это громоздкий тяжелый грузовой корабль. Корабль оснащен щитами корветного класса, неплохим защитным прикрытием турелей и способен выпускать ракеты. Вариант для Новой Республики.</t>
 <t id="96581">Крейсер Гозанти</t>
 <t id="96582">Супергрузовик Гозанти был построен с расчетом на защиту, несмотря на то, что это громоздкий тяжелый грузовой корабль. Корабль оснащен щитами корветного класса, неплохим защитным прикрытием турелей и способен выпускать ракеты. Имперский вариант.</t>
 <t id="96583">ЗР Туманность (Звездный Разрушитель)</t>
 <t id="96584">Мощный Звездный Разрушитель -  несмотря на свой имперский дизайн, был создан Новой Республикой для замены устаревших крейсеров Мон Каламари в рамках программы по модернизации флота. Этот новейший эсминец обладает великолепными щитами, огневой мощью, скоростью и вместительным ангаром.</t>
 <t id="96585">Легкий транспорт YT-1760</t>
 <t id="96586">Легкое транспортное судно YT-1760 было частью популярной серии YT. оснащен самым маленьким грузовым отсеком из всех YT. Корабль не обладает достаточной энергией для продолжительной стрельбы из своего оружия и имеет слабые щиты.</t>
 <t id="96587">Кореллианский шахтёр Y8</t>
 <t id="96588">Корреллианский шахтер Y8 - это корабль, предназначенный для добычи руды и встречающийся по всей галактике. Как добывающий корабль, он медленный и беззащитный, и не может использоваться для других целей.</t>
 <t id="96589">Звездный крейсер MC75</t>
 <t id="96590">Звездный крейсер MC75 широко использовался Альянсом Повстанцев в битве при Скарифе. Этот корабль гибрид легкого эсминца и авианосца, не выполняющий ни той, ни другой роли.</t>
 <t id="96591">Фрегат MC40a</t>
 <t id="96592">Фрегат MC40a - это военный корабль среднего класса "Мон-Каламари", используемый Новой Республикой и Повстанцами до нее. Корабль имеет небольшой ангар, но его наиболее примечательной особенностью являются щиты выше среднего размера.</t>
 <t id="96593">Фрегат MC30c</t>
 <t id="96594">Фрегат MC30c использовался повстанцами и Новой Республикой после восстания. Этот корабль представляет собой ракетный фрегат М7М, предназначенный для нанесения ракетных атак на большом расстоянии с целью уничтожения крупных кораблей. Несмотря на свою боевую мощь, корабль имеет легкую защиту и использует свою высокую скорость для избежания опасности.</t>
 <t id="96595">Крейсер MC90</t>
 <t id="96596">Самый мощный крейсер Мон Каламари во флоте Новой Республики, MC90, был построен специально для превосходства в боевой мощи Имперских Звездных Разрушителей. Обладает лучшими характеристиками чем предшественники: больее вместительный ангар, лучшие щиты и оружие. Это первый крейсер Мон Каламари, специально предназначенный для боевых действий.</t>
 <t id="96597">Канонерка Брахаток</t>
 <t id="96598">Это легкий корвет, имеющий единственную задачу - защищать истребители. Альянс повстанцев использовал несколько таких кораблей в битве при Скарифе и в битве при Эндоре, несмотря на то, что он значительно уступал корветам CR90 и DP20.</t>
 <t id="96599">ЭАК Огонь Квазара (Эскортный авианесущий крейсер)</t>
 <t id="96600">Вариант повстанцев. Этот носитель был переоборудован и модифицирован повстанцами. Щиты и вооружение были сняты по сравнению со стандартной имперской моделью в угоду большей скорости.</t>
 <t id="96601">ЭАК Огонь Квазара (Эскортный авианесущий крейсер)</t>
 <t id="96602">Имперский вариант. Имперский крейсер Огонь Квазара - легкий крейсер с ангарами средних размеров и легкой защитой. Будучи громоздким и медленным, он не очень подходит в качестве боевого крейсера, но хорош в роли легкого авианосца.</t>
 <t id="96603">Звездный Разрушитель I-1</t>
 <t id="96604">Императорский Звездный Разрушитель 1-го класса был основным разрушителем империи, который использовался для распространения власти по всей галактике. В дополнение к своей превосходной огневой мощи, I-1 выполняет также функцию авианосца.</t>
 <t id="96605">Звездный Разрушитель I-2</t>
 <t id="96606">Имперский Звездный Разрушитель 2-го класса является одним из самых разрушительных кораблей в галактике, благодаря своей непревзойденной огневой мощи. В отличие от "Имерии-1", "Империи-2" обладает крупным оружием и не может использовать лёгкое оружие против истребителей. I-2 пожертвовал ангаром в пользу более мощных щитов и усиленного корпуса.</t>
 <t id="96607">СИД Истребитель бомбардировщик</t>
 <t id="96608">Этот имперский прототип наиболее известен как личный истребитель самого Дарта Вейдера. Истребитель обладает превосходными щитами и маневренностью по сравнению со стандартными имперскими истребителями.</t>
 <t id="96609">Крейсер Гозанти Авангард</t>
 <t id="96610">Гозанти Авангард использовался в качестве имперского легкого патрульного корабля, способного перевозить до четырех истребителей. Корабль может похвастаться легкой защитой, а также выполнять функции транспортного корабля.</t>
 <t id="96611">Корвет Бдение</t>
 <t id="96612">Имперский корвет Бдение, несмотря на свои размеры и класс, был спроектирован для выполнения роли эсминца. Он медленнее и более громоздкий чем стандартный патрульный корабль, обладает превосходными щитами и оружием, и оборудован внешними стыковочными портами для стыковки истребителей.</t>
 <t id="96613">ЗР Интердиктор (Звездный разпрушитель)</t>
 <t id="96614">Имперский Звездный Разрушитель обладает уникальной способностью вытаскивать вражеские корабли из гиперпространства и предотвращать прыжки при помощи генераторов гравитационных колодцев. Однако у этой модели были удалены гравитационные колодцы, в результате чего легкий разрушитель лучше всего подходит для защиты истребителей, поскольку он не обладает огневой мощью стандартного разрушителя "Звезда Победы".</t>
 <t id="96615">Крейсер Удар</t>
 <t id="96616">Крейсер Удар - это средний имперский крейсер поддержки. Этот корабль обладает большой огневой мощью и способен запускать абордажные команды, однако его скудное количество турелей делает его практически беззащитным перед другими кораблями.</t>
 <t id="96617">Крейсер Удар</t>
 <t id="96618">Абордажный крейсера типа Удар пиратов - пользуются большим спросом среди пиратов благодаря их огневой мощи и возможности абордажа. Этот крейсер был модернизирован пиратами, что бы можно было установить на него пиратское оружие и увеличена скорость за счет уменьшения энергии оружия.</t>
 <t id="96619">Лямбда транспорт</t>
 <t id="96620">Имперский транспорт используемый для перевозки грузов, войск и транспортных средств по всей Империи. Он также служит в качестве планетарного десантного корабля.</t>
 <t id="96621">Лямбда Страж</t>
 <t id="96622">Этот транспорт кустарного производства был собран из деталей Лямбда Часовой, в результате чего были убраны основной щит корабля и оружие. Хотя вместимость центральной части намного больше, чем у стандартного Стража, добавленный вес резко снизил скорость корабля.</t>
 <t id="96623">Лямбда Страж</t>
 <t id="96624">Этот транспорт кустарного производства состоит из обломков рамы Лямбда Страж, используется для перевозки больших грузовых контейнеров. Корабль не имеет вооружения и некоторых генераторов щитов. Хотя вместимость центральной части намного больше, чем у стандартного Стража, добавленный вес резко снизил скорость корабля.</t>
 <t id="96625">Императорский авианосец</t>
 <t id="96626">Имперский эскортный авианосец, используемый только Имперским спецназом, очень быстрый и имеет небольшой ангар. Этот корабль предназначен для абордажа, способен быстро подойти вплотную и запустить Имперских десантников.</t>
 <t id="96627">Имперский Легкий Корвет</t>
 <t id="96628">Имперский Легкий Корвет был разработан Империей для перевозки одной эскадрильи истребителей, что делает этот корабль идеальным для патрулирования или выполнения специальных задач. Сам корабль имеет небольшую огневую мощь и слабые щиты, при этом полагаясь на защиту своей эскадрильи.</t>
 <t id="96629">Императорский Легкий Крейсер</t>
 <t id="96630">Легкий крейсер класса "Аркитенс" состоял на службе империи во времена войн клонов и единственный оставшийся на службе империи по настоящий день, в отличие от Звездных разрушителей. Императорский Легкий Крейсер быстр, хорошо вооружен и превосходно выполняет функции патрулирования.</t>
 <t id="96631">ЗР Возрождние (Звездный разпрушитель)</t>
 <t id="96632">Возрождение - был введен в эксплуатацию Первым Орденом, обладает большей огневой мощью, размером и щитами, чем старые императорские звездные разрушители. Фронтальная часть корабля выполняет роль огромного ангара для истребителей.</t>
 <t id="96633">Бродячая тень</t>
 <t id="96634">Тень Бродяги - была личным транспортом Sith Assassin Starkiller, тайного ученика Дарта Вейдера. Сам корабль сопоставим с высококлассным корветом, со скоростью выше средней.</t>
 <t id="96635">ЗР Гладиатор (Звездный разпрушитель)</t>
 <t id="96636">В отличие от тяжелых звездных разрушителей класса "Император", корабль типа "Гладиатор" был вооружен не слишком хорошо, но достаточно что бы противостоять кораблям своего класса и выступал в роли авианосца. Корабль также способен использовать более современные типы торпед, такие как Имперская торпеда "Вурдалак" и торпеды "Тень".</t>
 <t id="96637">Грузовой шаттл Зета</t>
 <t id="96638">Имперский грузовой шаттл Зета - это медленный и громоздкий грузовой корабль со средними щитами и лазерами. Наиболее часто они использовались для транспортировки Киберкристаллов, использовавшихся при строительстве Звезды смерти, а украденный Зета класс был использован для транспортировки группы повстанцев Бродяга-1 на поверхность Скарифа для кражи чертежей "Звезды Смерти".</t>
 <t id="96639">Аккламатор Тяжеловоз</t>
 <t id="96640">Тяжеловоз типа Аккламатор - начал службу во времена войны клонов, а изначально использовался для переброски целых батальонов клонов по всей галактике. Во времена эры Империи корабль не выполнял никаких других функций, кроме перевозки тяжелых грузов и обслуживания граждан.</t>
 <t id="96641">ЗР Гладиатор (Звездный разпрушитель)</t>
 <t id="96652">Звездный Разрушитель Гладиатор - был захвачен пиратами и оборудован пиратским оружием, системой абордажа для использования  в пиратских целях. Многочисленные модификации, внесенные пиратами, привели к снижению скорости и ослаблению щитов. </t>
 <t id="96653">ДКИ Аккламатор (Десантный корабль Империи)</t>
 <t id="96654">Десантный корабль типа Аккламатор, вряд ли сможет конкурировать с современными кораблями. Корабль может использовать имперские ракеты Тень и размещает эскадру истребителей, однако наиболее острой проблемой является исключительно слабый щит для корабля такого размера. Имперский вариант.</t>
 <t id="96655">ДКР Аккламатор (Десантный корабль республики)</t>
 <t id="96656">Аккламатор республики - это большой звездолет, используемый для транспортировки войск армии клонов по всей галактике. Несмотря на то, что Аккламатор обычно защищается флотом Звездных разрушителей типа Венатор, он по прежнему способен самостоятельно вести боевые действия, особенно благодаря возможности использовать заградительные ракетные Содружества. Республиканский вариант.</t>
 <t id="96657">Корвет Рейдер</t>
 <t id="96658">Императорский Корвет Рейдер - это первоклассный корвет, хорошо вооруженный тяжелым оружием, в отличие от большинства корветов, использующих среднее или легкое оружие. Корабль имеет превосходные щиты, скорость и возможность абордажа, что делает его популярным среди элитных императорских десантников.</t>
 <t id="96659">СИД истребитель Охотник</t>
 <t id="96660">Используемый спецназовцами, Императорский Охотник был разработан для борьбы c истребителями "Х-крыла" Альянса Повстанцев. Корабль превосходит стандартный ТИЕ перехватчик, но стоит дороже.</t>
 <t id="96661">Ситский Скимитар</t>
 <t id="96662">Ситский Скимитар известный так же, как Ситский Лазутчик, был личным кораблем Дарта Мола до начала Войны клонов. Корабль похож на сверхтяжелый истребитель и имеет экспериментальную конструкцию. Возможность установки среднего оружия дает кораблю значительное преимущество в бою.</t>
 <t id="96663">Звёздное крыло Xg-1 Альфа</t>
 <t id="96664">Звёздное крыло Xg-1 типа Альфа, известный также как Звёздное крыло Xg-1 или штурмовая канонерка — тяжёлый звёздный истребитель производства Cygnus Spaceworks, являвшийся первым из звёздных истребителей разработки Галактической Империи. Корабль очень громоздкий для истребителя, однако он оснащен тяжелыми щитами и большим грузовым отсеком, способным перевозить контейнеры XL-класса.</t>
 <t id="96665">Фрегат Улан</t>
 <t id="96666">Фрегат Улан был разработан Осколком Империи в попытке закрыть основные слабые места Империи, присущие звездному бою. Этот корабль заполняет брешь между тяжелыми фрегатами и легкими патрульными кораблями.</t>
 <t id="96667">Богомол Страж</t>
 <t id="96668">Богомол Страж - личный звездолет Набу, наемника Вана Сэйдж, который совершил нападение на Торговую федерацию. По сути, корабль является средним истребителем.</t>
 <t id="96669">Десантный транспорт C-9979</t>
 <t id="96670">Десантный транспорт C-9979 - это тяжелый транспорт сепаратистской армии, способный перевозить дроидов сухопутных войск. Несмотря на низкую скорость, его большой грузовой отсек делает корабль полезным для гражданских лиц в качестве тяжелого грузового корабля.</t>
 <t id="96671">Фрегат Преторианец</t>
 <t id="96672">Во времена Мандалорианских Войн фрегаты типа Преторианец стали постепенно вытесняться боевыми кораблями новых типов, в первую очередь крейсерами типа Молотоглав, созданных на основе Преторианца.  Эта модель старого образца была модернизирована под легкий корвет, но все же не может конкурировать с большинством других кораблей.</t>
 <t id="96673">ЛТ PLY-3000 (Легкий транспорт)</t>
 <t id="96674">Личный транспорт 3000 - это роскошный транспорт, используемый богатыми людьми и преступниками по всей галактике. Наиболее известными владельцами звездолетов PLY-3000 были Лэндо Калриссиан и Мара Джейд. Республиканский вариант.</t>
 <t id="96675">ЛТ PLY-3000 (Легкий транспорт)</t>
 <t id="96676">Личный транспорт 3000 - это роскошный транспорт, используемый богатыми людьми и преступниками по всей галактике. Наиболее известными владельцами кораблей PLY-3000 были Ландо Калриссиан и Мара Джейд. Вариант Новой Республики.</t>
 <t id="96677">Корвет Защитник R</t>
 <t id="96678">Корвет типа "Защитник" был кораблем древнего ордена джедаев и был стандартным кораблем для рыцарей-джедаев и консулов-джедаев всех рангов. Корабль эпохи Старой Республики не отличался особыми боевыми характеристиками, так как джедаи часто пренебрегали модернизацией или ремонтом своих кораблей. В результате он не выдерживает конкуренции с современными кораблями, но может использоваться в качестве транспорта. Красный вариант.</t>
 <t id="96679">Нубийский королевский корабль</t>
 <t id="96680">Нубийский королевский корабль J-Type 327 использовался королевской властью Набу во время войны клонов. Корабль обладает более высокой скоростью, чем средний пассажирский транспорт.</t>
 <t id="96681">ЛИ Лавина V-19</t>
 <t id="96682">Был предшественником звёздного истребителя V-wing и для своего времени являлся технологическим прорывом компании Слайн и Корпил. Суда V-19 составили первый истребительный костяк флота Галактической Республики во время Войн клонов.</t>
 <t id="96683">Легкий крейсер Аркитенс</t>
 <t id="96684">Легкий крейсер "Аркитенс" использовался республиканским орденом и орденом джедаев для сопровождения и абордажных операций. Скорость и маневренность судна прекрасно согласуются с абордажем, что делает его удобным для десантирования штурмовых групп клонов.</t>
 <t id="96685">Транспорт CR-20</t>
 <t id="96686">Кореллианский транспорт CR-20 первоначально использовался Республикой в качестве транспортного средства для перевозки войск до штурмового корабля "Аккламатор". CR-20 - это тяжелый грузовой корабль с мощной защитой и отличным расположением турелей. Республиканский вариант.</t>
 <t id="96687">Транспорт CR-20</t>
 <t id="96688">Кореллианский транспорт CR-20 первоначально использовался Республикой в качестве транспортного средства для перевозки войск до штурмового корабля "Аккламатор". CR-20 - это тяжелый грузовой корабль с мощной защитой и отличным расположением турелей. Мандалорианский вариант.</t>
 <t id="96689">Z-95T Охотник</t>
 <t id="96690">Пиратский вариант Z-95T является единственной моделью Охотника Z-95, оснащенной четырьмя лазерами, хотя большинство моделей оснащены только двумя. Так как корабль не был рассчитан на использование такого количества оружия, пираты добились этого за счет сокращения количества щитов и скорости.</t>
 <t id="96691">Истребитель Z-95 AF-4</t>
 <t id="96692">Истребитель Z-95 AF-4 использовался республикой в последние годы войны клонов. Корабль размещался вдоль борта более тяжелого и медленного АРК-170, причем Z-95 развивал более высокую скорость, имея при этом тяжелые щиты.</t>
 <t id="96693">Корвет Набег</t>
 <t id="96694">Корветт Набег нес службу совместно с крейсером "Хаммерхед" в ВМФ Старой Республики в качестве флагмана. Этот корабль можно часто встретить на просторах галактики.</t>
 <t id="96695">ТИ Кимоджила M12-L (ТяжелыйИстребитель)</t>
 <t id="96696">Мандалорианский тяжелый истребитель M12-L Кимоджила обладает тяжелым щитом и оружием и является отличным универсальным истребителем. Красный вариант.</t>
 <t id="96697">ТИ Кимоджила M12-L G (ТяжелыйИстребитель)</t>
 <t id="96698">Мандалорианский тяжелый истребитель M12-L Кимоджила обладает тяжелым щитом и оружием и является отличным универсальным истребителем. Зеленый вариант.</t>
 <t id="96699">ТИ Кимоджила M12-L (ТяжелыйИстребитель)</t>
 <t id="96700">M12-L Кимоджила, несмотря на мандалорианский дизайн, был одним из основных истребителей, использовавшихся Хаттами. Кимоджила - очень тяжелый истребитель с большой огневой мощью и щитами, модифицированный пиратами для использования различных видов оружия.</t>
 <t id="96701">ТИ M3-A Сцик (ТяжелыйИстребитель)</t>
 <t id="96702">Мандалорианский истребитель М3-А "Сцик" - легковоруженный и защищенный истребитель, сравнимый с императорским ТИЕ истребителем. Скорость корабля и низкая стоимость делают его идеальным для разведывательных операций.</t>
 <t id="96703">ТИ M3-A Сцик (ТяжелыйИстребитель)</t>
 <t id="96704">Мандалорианский истребитель М3-А "Сцик" часто использовался Хаттом и преступными организациями по всей галактике в качестве легкого истребителя. Этот корабль был модифицирован для установки автоматических Пушек пиратов.</t>
 <t id="96705">Пустынная Ящерица G1-M4-C R</t>
 <t id="96706">Истребитель Пустынная Ящерица G1-M4-C R - это истребитель среднего класса мандалорианского производства. Красный вариант.</t>
 <t id="96707">Пустынная Ящерица G1-M4-C G</t>
 <t id="96708">Истребитель Пустынная Ящерица G1-M4-C R - это истребитель среднего класса мандалорианского производства. Зеленый вариант.</t>
 <t id="96709">Пустынная Ящерица G1-M4-C</t>
 <t id="96710">Этот истребитель G1-M4-C Пустынная Ящерица находится на службе у Хаттов и используется для всех видов пиратства и работы наёмников. Пустынная Ящерица Тип-1 является стандартным истребителем среднего класса, но имеет не очень хорошие щиты.</t>
 <t id="96711">Пустынная Ящерица G2-M4-C R</t>
 <t id="96712">Пустынная Ящерица G2-M4-C, также известный как тип II, более громоздкий, построенный с применением мандалорианских технологий. Этот корабль обладает более высокой прочностью корпуса и щитами по сравнению с первым типом. Красный вариант.</t>
 <t id="96713">Пустынная Ящерица G2-M4-C G</t>
 <t id="96714">Пустынная Ящерица G2-M4-C, также известный как тип II, более громоздкий, построенный с применением мандалорианских технологий. Этот корабль обладает более высокой прочностью корпуса и щитами по сравнению с первым типом. Зеленый вариант.</t>
 <t id="96715">Пустынная Ящерица G2-M4-C</t>
 <t id="96716">Пустынная Ящерица G2-M4-C Type-II - оборудован более лучшими щитами и броней по сравнению с Тип-1. Это усовершенствование повлияло на скорость истребителя, делая ее немного меньше.</t>
 <t id="96717">Рабочий транспорт VI</t>
 <t id="96718">Рабочий транспорт VI - балкер среднего класса. Корабль достаточно дешевый для своего класса, не имеет вооружения и оснащен очень слабыми щитами, что делает его идеальной мишенью для пиратов. Мандалорианский вариант.</t>
 <t id="96719">Рабочий транспорт VI</t>
 <t id="96720">Рабочий транспорт VI - балкер среднего класса. Корабль достаточно дешевый для своего класса, не имеет вооружения и оснащен очень слабыми щитами, что делает его идеальной мишенью для пиратов. Вариант Сепаратистов.</t>
 <t id="96721">Корвет Защитник W</t>
 <t id="96722">Корвет Класса Защитник -  был кораблем древнего ордена джедаев для рыцарей-джедаев и консульств джедаев всех рангов. Этот образец эпохи Старой Республики не обладал особыми боевыми характеристиками, так как джедаи часто пренебрегали модернизацией или обслуживанием своих кораблей. В связи с этим он не может конкурировать с другими кораблями, но может использоваться в качестве транспортного корабля. Белый вариант.</t>
 <t id="96723">Истребитель Комрк</t>
 <t id="96724">Коммерческий истребитель, использовался организацией "Death Watch" на протяжении всего периода войны клонов, а затем организацией "Тень Дарта Мола". Широкий профиль этого тяжелого истребителя обусловлен его способностью перевозить и развертывать небольшой отряд мандалорианских десантников.</t>
 <t id="96725">Звёздная гончая R-41</t>
 <t id="96726">Истребитель Звёздная гончая R-41 - это устаревшая модель, сходная с Z-95. R-41 часто используется пиратами или наемниками, несмотря на легкие щиты и плохую маневренность.</t>
 <t id="96727">Перехватчик Фурия</t>
 <t id="96728">Перехватчик класса Фурия -  был одним из самых распространенных кораблей империи Ситхов в галактике во времена Старой Республики. Корабль широко использовался в качестве личного транспорта.</t>
 <t id="96729">Крейсер Левиафан</t>
 <t id="96730">Крейсер Левиафан наиболее известен тем, что был флагманом Дарта Малака, который использовал один Крейсер Левиафан для уничтожения Верхнего города планеты Тарис, убив миллиарды жителей за раз. Несмотря на свое место в галактической истории, он способен устанавливать только среднее оружие, имеет низкую прочность корпуса по сравнению с современными кораблями.</t>
 <t id="96731">Грузовой корабль YV-100</t>
 <t id="96732">Корреллианский легкий грузовой корабль YV-100 - это в основном непримечательный средний корабль, распространенный по всей галактике. YV-100 является дешевым грузовым кораблем с показателями, чуть ниже средних, по сравнению с другими кораблями.</t>
 <t id="96733">Грузовой корабль YV-666</t>
 <t id="96734">Грузовой корабль YV-6666 имеет необычную конструкцию, поставляется с тяжелыми щитами и даже ракетными установками. Корабль более маневренный, чем обычные грузовые корабли. Вариант Сепаратистов.</t>
 <t id="96735">Грузовой корабль YV-666</t>
 <t id="96736">Грузовой корабль YV-666 имеет необычную конструкцию, поставляется с тяжелыми щитами и даже ракетными установками. Корабль более маневренный, чем обычные грузовые корабли. Мандалорианский вариант.</t>
 <t id="96737">Истребитель IRD-A</t>
 <t id="96738">Звездный истребитель IRD-A был серийно произведен и использовался Управлением Корпоративного Сектора. Корабль не предназначен для боевых действий, и в основном использовался полицией и правоохранительными органами.</t>
 <t id="96739">ИРД истребитель</t>
 <t id="96740">ИРД истребитель Управления Корпоративного Сектора является быстрым, легким и предназначен для выполнения полицейских функций. Этот корабль может устанавливать различные типы лазерных пушек.</t>
 <t id="96741">Транспорт MM-13</t>
 <t id="96742">Построенный компанией Мандалор Моторз транспорт ММ-13 - распространенное явление в мандалорианском регионе, перевозящее тяжелые грузы на выше средних скоростях. Корабль оснащен легкими лазерными орудиями.</t>
 <t id="96743">Шатрл СР</t>
 <t id="96744">Шатл Старой Оеспублики - обычный корабль, который использовался в Старой республике для транспортировки военнослужащих в Орден Мантелл в самом начале их карьеры. Корабль также использовался для доставки многочисленных экспедиционных групп на планету Атисс.</t>
 <t id="96745">Шатл НЮ класса</t>
 <t id="96746">Боевой шаттл Республики НЮ класса - использовался во время Войны Клонов. Несмотря на то, что они служили той же цели, что и LAAT, НЮ оснащались более мощными щитами, что делало их слишком дорогими для массового производства. Вместо этого, класс Ню использовался для перевозки высокопоставленных лиц, таких как сенаторы или джедаи.</t>
 <t id="96747">Дредноут Кэндосии</t>
 <t id="96748">Мандалорианский Дредноут типа Кэндосии - это гибрид разрушителя и авианосца. Его дизайн датируется периодом древних мандалорианских войн со Старой Республикой и Орденом Джедаев.</t>
 <t id="96749">Дредноута Харровер</t>
 <t id="96750">Дредноут класса Харровер был основным крупным кораблем, который использовался империей Ситхов во время давней войны со Старой Республикой. Подобно современному звездному разрушителю, корабль хорошо вооружен и обладает большой грузоподъемностью.</t>
 <t id="96751">Дредноута Харровер</t>
 <t id="96752">Этот старый Дредноута Харровер Ситхов на протяжении веков был заброшен, до того как пираты его нашли и восстановили. Он был модернизирован для установки пиратского вооружения.</t>
 <t id="96753">Крейсер Доблесть</t>
 <t id="96754">Крейсер класса "Доблесть" был самым большим кораблем на флоте Старой Республики, который был способен сражаться с разрушителями Ситхов класса Харровер. Доблесть обладает большим ангаром, что позволяет ему выступать в роли авианосца.</t>
 <t id="96755">Истребитель N-1</t>
 <t id="96756">Звёздный истребитель N-1 использовался правительством Набу во время войны клонов для патрулирования и сопровождения. Корабль очень быстрый и маневренный, способный с легкостью уклоняться от тяжелых турболазеров в руках опытного пилота.</t>
 <t id="96757">Корвет Крестоносец</t>
 <t id="96758">Корвет типа Крестоносец - этот грозный корвет берущий свое начало со времен войны с Орденом Джедаев. Корабль превосходит истребители, бомбардировщики и даже ракетоносцы, благодаря своей ПРО. </t>
 <t id="96759">Крейсер Молотоголовый</t>
 <t id="96760">Крейсер класса Молотоголовый был основным крупным кораблем ВМФ Старой Республики. Исторически известно, что корабль был уязвим к роям небольших истребителей, но сильныв стставе эскадры способной уничтожить даже самые большие станции.</t>
 <t id="96761">Грузовой корабль HWK-290</t>
 <t id="96762">HWK-290 - это старый и необычный грузовой корабль, отличающийся необычайно высокой скоростью и очень маленьким размером грузового отсека по сравнению с другими грузовыми кораблями. Самый известный HWK-290 - " Молочная Ворона", который Кайл Катарн и Ян Орс использовали для миссий Новой Республики против Осколка Империи.</t>
 <t id="96763">Транспорт Ираклион</t>
 <t id="96764">Транспорт класса Ираклион - это тяжелый транспорт Старой Республики. Корабль медленный, но способный перевозить крупные грузы и может составить конкурецию современным супертранспортам.</t>
 <t id="96765">Корвет Консульский C-70</t>
 <t id="96766">Корвет типа Консульский C-70 был захвачен пиратами у дипломатов республики и оснащен тяжёлым оружием разрушителей. В результате получился быстрый и хорошо вооруженный корвет.</t>
 <t id="96767">Крейсер Консульский С-70</t>
 <t id="96768">В эпоху галактического мира Крейсер типа Консульский С-70 перевозил джедаев и дипломатов Республики по всей галактике, но сейчас он не сильно востребован, так как высокопоставленные пассажиры использую хорошо защищенные гражданский транспорт.</t>
 <t id="96769">Корвет Консульский C-70</t>
 <t id="96770">Во время войны клонов Республика модернизировала многие из своих дипломатических крейсеров типа консульский переоборудовав их в корветы, которые использовались для сопровождения более крупных флотов Звездных Разрушителей типа Венатор. Они также могут использоваться для перехвата вражеских крупных кораблей.</t>
 <t id="96771">Курьер Консульский C-70</t>
 <t id="96772">Это значительно модифицированный корабль C-70 типа Консульский был переоборудован в грузовой корабль, в результате чего оружие было снято в целях увеличения грузового пространство. Курьер сохранил скорость, что делает его очень эффективным транспортным кораблем.</t>
 <t id="96773">Кореллианский корвет CR-90</t>
 <t id="96774">Этот Кореллианский Корвет CR-90 плохо обслуживается пиратами, что привело к уменьшению мощности щитов и двигателя по сравнению со стандартной моделью. Этот CR-90 был также оборудован пиратским оружием.</t>
 <t id="96775">Истребитель Хавок</t>
 <t id="96776">Используемый печально известным пиратом Нум и наемником Вана Сейдж, истребитель Хавок - это маневренный истребитель, способный легко перехватить других истребители класса М3.</t>
 <t id="96777">Перехватчик T-Крыло</t>
 <t id="96778">Это старый Т-крыло было переоборудовано в добывающий корабль Гильдией Шахтеров. Работающие в группе, такие корабли могут быстро разрабатывать поля астероидов.</t>
 <t id="96779">СИД Скимитар</t>
 <t id="96780">СИД Скимитар - с его большими бомбовыми отсеками и прочным корпусом отлично подходит для роли добывающего корабля, одного из лучших в галактике по своим размерам.</t>
 <t id="96781">Истребитель E-Крыло </t>
 <t id="96782">Некоторые из E-Крыльев, построенные Новой Республикой, которые не считались боеспособными или были списаны, были переоборудованы и проданы в качестве добывающих кораблей. Хотя корабль хорошо работает как шахтер, он не обладает большой маневренностью и современными средствами защиты.</t>
 <t id="96783">Дроид погрузчик С-9979</t>
 <t id="96784">Дроид-погрузчик C9979, благодаря своей большой грузоподъемности , часто использовался гражданскими лицами после войны клонов в качестве модернизированного добывающего корабля. Его большой грузовой отсек позволяет добывать большое количество руды.</t>
 <t id="96785">Истребитель Хавок</t>
 <t id="96786">Этот истребитель Хавок был переделан в добывающий корабль, используя преимущества большого центрального грузового отсека для хранения руды.</t>
 <t id="96787">Пустынная Ящерица G1-M4-C</t>
 <t id="96788">Этот мандалорианский истребитель Пустынная Ящерица был переоборудован в добывающий корабль, способный использовать шахтерские лазеры для мобильной добычи полезных ископаемых.</t>
 <t id="96789">Грузовой корабль YV-100</t>
 <t id="96790">Корельские корабли не являются добывающими, но зачастую легко модифицируются. Эта модель YV-100 была модифицирована для работы с астероидами.</t>
 <t id="96791">СИД Истребитель</t>
 <t id="96792">Используются Гильдией Шахтереов для обеспечения безопасности и разработки астероидов, эти модифицированные СИД истребители могут перевозить небольшое количество руды и поэтому оптимальнее использовать их в больших количествах.</t>
 <t id="96793">Шахтер Зета класса</t>
 <t id="96794">Предназначенные для добычи киберкристаллов, эти корабли широко использовались в первые годы существования империи для реализации крупного проекта. Эти транспортные корабли могут разрабатывать астероиды в течение долгого времени из-за их больших грузовых отсеков.</t>
 <t id="96795">Старая республика</t>
 <t id="96796">Добывающий корабль Старой Республики, несмотря на свой старый дизайн, хорошо подходит для добычи и транспортировки обычных астероидов. Оснащено современными шахтерскими лазерами.</t>
 <t id="96797">Истребитель T-65B крестокрыл</t>
 <t id="96798">Звездный истребитель T-65B X-Wing - это обновленная версия классического истребителя T-65, используемого Альянсом Повстанцев. На службе ВМФ Новой Республики. Т-65Б обладает впечатляющими оборонительными и наступательными характеристиками и немного дешевле, чем более современные Е-крылья.</t>
 <t id="96799">ИБ B-Крыло улучшенный (Тяжелый истребитель бомбардировщик)</t>
 <t id="96800">Усовершенствованный и модернизированный Новой Республикой, этот тяжелый истребитель/бомбардировщик Б-крыло технически превосходит истребители, используемые Союзом Повстанцев в битве при Эндоре. Корабль оснащен тяжелыми щитами, имеет большую скорость и маневренность, увеличенную прочность корпуса и состоит на вооружении Новой Республики.</t>
 <t id="96801">КК DP20 улучшенная (Корелианская кононерка)</t>
 <t id="96802">Модернизированный Новой Республикой, Кореллианская канонерка DP20 ориентирован на огневую мощь, защиту и способность к нанесению ракетных ударов, а также способен запускать тяжелые ракеты Молот. Однако эти улучшения увеличили стоимость корабля.</t>
 <t id="96803">A-Крыло улучшенный</t>
 <t id="96804">В эпоху Новой Республики А-крыло было переоборудовано из легкого разведчика в перехватчик, способный использовать РАС лазеры и ракеты. Корабль сохранил свою высокую скорость, что позволяет ему преследовать любую цель.</t>
 <t id="96805">СИД Истребитель улучшенный</t>
 <t id="96806">СИД Истребитель продолжал службу в эпоху Осколка Империи и с годами претерпел незначительные улучшения в плане скорости, прочности и энергии оружия.</t>
 <t id="96807">Грузовой корабль CR-25</t>
 <t id="96808">Грузовой корабль CR-25 использовался Альянсом Повстанцев для перевозки автотранспорта и другой техники по всей галактике. Корабль имеет большой грузовой отсек и заднюю турель для защиты. Вариант Повстанцев.</t>
 <t id="96809">Грузовой корабль CR-25</t>
 <t id="96810">Грузовой корабль CR-25 - это большой грузовой корабль, часто встречающийся во всей галактике. Медленный и безоружный, этот корабль может перевозить большое количество грузов. Мандалорианский вариант.</t>
 <t id="96811">Грузовой корабль АА-9</t>
 <t id="96812">Грузовой корабль АА-9 - крупный грузовой корабль с тремя мощными двигателями, который использовался во времена Галактической Республики. Позже модели оснащались для перевозки войск во время войны клонов, но именно эта модель предназначалась для перевозки грузов.</t>
 <t id="96813">Преданость ЗР</t>
 <t id="96814">Звездный разрушитель Преданность - является одним из самых крупных разрушителей Императорского флота. Преданность была разработана для координации крупномасштабных операций и не имеет ангары.</t>
 <t id="96815">Свободная Вирджилия</t>
 <t id="96816">Свободная Вирджилия - созданный Кореллианской машиностроительной корпорацией и состоявший на вооружении Сопротивления в период войны между Первым орденом и Сопротивлением. Корвет обладает небольшой скоростью, но может похвастаться большой огневой мощью и щитами, а также большим количеством ракетных и бомбовых установок.</t>
 <t id="96817">Корвет Налётчик</t>
 <t id="96818">Это модифицированная версия Иперского Налетчика, разработанный Новой Республикой. Налетчик Новой Республики обладает большей скоростью и маневренность.</t>
 <t id="96819">Фригат Вакбеор</t>
 <t id="96820">Класс гибридного грузового фрегата, производившегося компанией Верфи Куата. Они стояли на вооружении флота Сопротивления в период его борьбы с Первым орденом. Корабль был модифицирован для ведения боевых действий силами Сопротивления и лучше всего подходит для выполнения функций сопровождения или патрулирования.</t>
 <t id="96821">Платформа XQ-2</t>
 <t id="96822">Космическая станция размещаемая по всей територии Империи. Представляет собой небольшой форпост, позволяющий осуществлять стыковку нескольких транспортных кораблей, истребителей и средних кораблей. Эти станции хорошо подходят для заправки топливом форпостов, шахт, торговых станций и других объектов.</t>
 <t id="96823">Станция Танзария</t>
 <t id="96824">Станции можно встретить в пиратских районах галактики и служат для всех видов пиратской и контрабандной деятельности. Обычно имеют стыковочные порты для малых и средних кораблей.</t>
 <t id="96825">Фрегат Пельта</t>
 <t id="96826">Боевой корабль модифицированный повстанцами, имеет более мощное оружие и двигатели по сравнению со старыми вариантом.</t>
 <t id="96827">Звёздная крепость</t>
 <t id="96828">MG-100 Звёздная крепость SF-17 - тяжелый бомбардировщик с мощной грузоподъёмностью, способный в одиночку уничтожить крупный флагман. Однако сам он медленный, плохо защищен и оснащен лишь легкими защитными турелями.</t>
 <t id="96829">Шатл Закул</t>
 <t id="96830">В древние времена Старой Республики, этот шаттл использовался Вечной Империей Закуулов. Он быстрый и достаточно хорошо вооружён, относительно небольшой и маловместительный корабль.</t>
 <t id="96831">(Легкий Крейсек)Каракаса</t>
 <t id="96832">Легкий крейсер класса Каракка - представляет собой легкий фрегат сопровождения, вооруженный зенитными пушками SSC. Эти корабли были серийно произведены Империей для распространения влияния по все галактике, где не было необходимости в использовании "Звездного Разрушителя".</t>
 <t id="96833">(Легкий Крейсек)Каракаса</t>
 <t id="96834">Эта альтернативная конфигурация Императорского Крейсера Карака с тяжелым главным орудием. В состоянии справиться с кораблями превосходящими его по размеру, чем он сам по себе, большая группа модернизированных Караков может с легкостью уничтожить большие крупные  корабли.</t>
 <t id="96835">Кваджампер Буксир</t>
 <t id="96836">БУКСИР-b13 Кваджампер - это недорогой корабль, предназначенный для буксировки других кораблей с использованием магнитных захватов. Он способен буксировать истребители оставшихся без топлева, требующих ремонта или терпящих бедствие.</t>
 <t id="96837">Кваджампер Шахтер</t>
 <t id="96838">Эта модель Кваджампера, предназначена для добычи полезных ископаемых, а не для буксировки других кораблей, использует свои мощные маневровые двигатели для передвижения на скоростях, значительно превышающих скорость других добывающих кораблей, хотя грузовой отсек у него небольшой.</t>
 <t id="96839">Аэроспидер V-крыло</t>
 <t id="96840">Аэроспидер V-крыло - боевой аэроспидер, использовавшийся Новой Республикой в качестве замены устаревшим к тому времени облачным автомобилям, с тем чтобы высвободить более дорогие звёздные истребители для ведения космических боёв.</t>
 <t id="96841">ЗВ Секутор</t>
 <t id="96842">Модель Звёздных разрушителей, использовавшихся в Имперском флоте Галактической Империи. Одним из кораблей этого класса был Звёздный разрушитель «Завоевание», флагман вице-адмирала Додда Рансита во время блокады против повстанцев в системе Карида.</t>
 <t id="96843">ЗВ Победа</t>
 <t id="96844">Эта модель оснащена ракетными установками по обеим бортам и по сути является ракетоносцем, но обладает меньшей огневой мощью лазеров чем стандартный ЗВ Победа</t>
 <t id="96845">Ремонтный корабль CR-90</t>
 <t id="96846">Этот давно потерянный и сильно измененный Кореллианский Корвет избавлен от стандартного вооружения в пользу ремонтных лазеров.</t>
 <t id="96847">Ремонтный корабль Гозанти</t>
 <t id="96848">Этот уникальный грузовой корабль Гозанти подвергся экспериментальной модификации и оснащен вместо обычного стандартного вооружения ремонтными лазерами.</t>
 <t id="96849">База повстанцев V</t>
 <t id="96850">Большая космическая станция, построенная альянсом повстанцев и постепенно усовершенствованная, служит в качестве плацдарма и узла снабжения для повстанческого флота. Она способна принимать большое количество кораблей любых размеров.</t>
 <t id="96851">YV-929</t>
 <t id="96852">YV-929 - бронированный грузовой корабль предназначенный для защиты от пиратских налетов. Благодаря щитам и броне корветов, корабль не нуждается в сопровождении так , как другие обычные транспортные корабли.</t>
 <t id="96853">Лонгхорн</t>
 <t id="96854">Корвет Сепаратистов Лонгхорн - это легкий корабль , который может управляться меньшим экипажем дроидов, в отличие от большого фрегата "Мюнификент". Таким образом, "Лонгхорн" подходит для несложного патрулирования и сопровождения крупных кораблей. Однако, этот корабль не производился массово во время Войн Клонов и не отличался особой активностью на линии фронта.</t>
 <t id="96855">Крейсер Хатт</t>
 <t id="96856">Крейсер "Хатт" - это ракетный фрегат среднего размера, известный своими абордажными и пиратскими операциями. Их также можно встретить на охранении жизненно важных систем в пространстве хаттов.</t>
 <t id="96857">Колчан пассажирский</t>
 <t id="96858">Транспортный шаттл типа Колчан, также известный как неймодианский шаттл и сепаратистский шаттл, производился компанией "Машиностроение Хаор Челл" и использовался высокопоставленными представителями Торговой федерации для посещения потенциальных клиентов и мест торговли. Имеет легкое вооружение и защиту.</t>
 <t id="96859">Колчан перевозка</t>
 <t id="96860">Легкий грузовой транспорт, используемый для небольших грузоперевозок. Хотя более поздние версии широко использовались флотом сепаратистов во время войны клонов, эта модель является обычным гражданским транспортом.</t>
 <t id="96861">Рисксирк</t>
 <t id="96862">Истребитель Черного Солнца представляет собой тяжелый перехватчик, похожий по размерам и функционалу на звездный истребитель X-Wing. Этот корабль широко использовался по всей галактике во времена галактической гражданской войны.</t>
 <t id="96863">Максиллипед</t>
 <t id="96864">Шаттл Максиллипед - тяжелее и прочнее шаттла Колчан, и менее востребован.</t>
 <t id="96865">Умбранский истребитель</t>
 <t id="96866">Построенный и спроектированный Умбаранцами, этот уникальный истребитель может похвастаться улучшенными щитами и превосходной огневой мощью, что делает его идеальным выбором для флота сепаратистов.</t>
 <t id="96867">Станция снабжения сепаратистов</t>
 <t id="96868">Стационарный корабль снабжения - эта станция используется как орбитальная оперативная база сепаратистского флота. Ее большие ангары способны вместить бесчисленное количество истребителей, а для больших кораблей имеют ограниченное число внешних  стыковочных площадок.</t>
 <t id="96869">Звездная крепость шахтер</t>
 <t id="96870">Являясь добывающим вариантом бомбардировщика Звездная Крепость, этот корабль использует свой огромный бомбоотсек для хранения руды и минералов, добываемых из астероидов. Несмотря на то, что добывающие лазеры корабля не так мощны, как у его конкурентов, добыча руды протекает дольше.</t>
 <t id="96871">Корвет Паладин Бомбер</t>
 <t id="96872">Долгое время служивший ордену джедаев, класс Паладин берет свое начало в эпохе Старой Республики. Один из таких кораблей, "Испытание", традиционно использовался Орденом джедаев для перевозки молодняка в Илум и обратно во время киберугроических хрустальных ритуалов. Хотя корабль и представляет собой мощную ракетную базу, он почти никогда не участвовал в боях под командованием джедаев.</t>
 <t id="96873">Корвет Паладин</t>
 <t id="96874">Долгое время служивший ордену джедаев, класс Паладин берет свое начало в эпохе Старой Республики. Один из таких кораблей, "Испытание", традиционно использовался Орденом джедаев для перевозки юношей в Илум и обратно во время киберугроических хрустальных ритуалов. В силу своей значимости для Ордена джедаев корабль хорошо вооружен, однако на практике джедаи избегали конфликтов, если это было возможно.</t>
 <t id="96875">Истребители ситхов</t>
 <t id="96876">Небольшой перехватчик, используемый в огромных количествах во времена гражданской войны джедаев, этот дрквний истребитель сравним по конструкции с современным TIE истребителем по функционалу.</t>
 <t id="96877">Стархоппер НН-87</t>
 <t id="96878">Стархоппер HH-87 использовался как хаттами, так и империей Зерг рабов во времена войн клонов. Это легкий истребитель с уникальным грузовым трюмом, способный совершать прыжки на большие расстояния и осуществлять патрулирование.</t>
 <t id="96879">Крейсер Зенит</t>
 <t id="96880">Крейсер "Зенит" - это линкор Старой Республики, предназначенный для усиления огневой мощи там, где класс "Валор" не смог бы этого сделать. Десантный вариант жертвует скоростью ради увеличенной прочности и щитов.</t>
 <t id="96881">Крейсер Зенит</t>
 <t id="96882">Крейсер "Зенит" - это линкор Старой Республики, предназначенный для усиления огневой мощи там, где класс "Валор" не смог бы этого сделать. Пиратский вариант имеет высокую скорость для корабля своих размеров, за счет меньшей прочности щитов.</t>
 <t id="96883">Крейсер Умбаран</t>
 <t id="96884">Крейсер "Умбаран" - это корабль, созданный ополчением "Умбаран" для помощи сепаратистскому флоту и защиты планеты Умбара от вторжения Республики. Сегодня этот корабль в основном используется в качестве тяжелого транспортного средства, помогающего удовлетворять материально-технические потребности CIS.</t>
 <t id="96885">ИПК-1</t>
 <t id="96886">&amp;quot;Имперский Патрульный Корабль&amp;quot;, - несмотря на то, что он был предшественником Тартанского патрульного крейсера империи, наиболее известен своим неправомерным использованием пиратами Черного Солнца. ИПК-1 - это очень легкий патрульный корвет, способный обеспечить легкую защиту от истребителей.</t>
 <t id="96887">Мандалорианская База V</t>
 <t id="96888">Эта станция представляет собой большой космический док разработки Мандалорианской империи и служит большой орбитальной платформой для снабжения и оснащения. Она способна обслуживать корабли любых размеров, а также служить центром торговли и коммерции. Консорциум "Занн" печально известен тем, что использовал эту модель станции для распространения своего влияния во всей галактике.</t>
 <t id="96889">Келдабе</t>
 <t id="96890">Названный в честь столицы Мандалора, линкор Келдабе является гордостью мандалорианского народа. Эти внушительные корабли превосходят как имперских звездных разрушителей, так и обычные Мон Каламари MC-80 с тяжелыми щитами, прочным корпусом и мощным вооружением.</t>
 <t id="96891">Корвет Стрела</t>
 <t id="96892">Имперский корвет "Стрела" - редкий корабль, редко используемый Имперским флотом для лёгкой ракетной поддержки. На корабле установлены две большие ракетные пусковые установки, используемые для защиты от истребителей, однако корабль по-прежнему способен использовать тяжелые торпеды.</t>
 <t id="96893">Покоритель</t>
 <t id="96894">Самый мощный военный корабль Сепаратистов, когда-либо построенный. Покоритель довольно большой и его огромная масса делает его уничтожение крайне затрудненным даже после того, как его щиты истощатся.</t>
 <t id="96895">Медицинская станция</t>
 <t id="96896">Медицинские станции Республики класса "Приют" использовались в качестве центральных госпиталей для большого количества раненых во время Войн клонов. Несмотря на свою стратегическую важность, эти станции часто прятали, а не защищали, что делало их легкой добычей флотов Сепаратистов.</t>
 <t id="96897">F</t>
 <t id="96898">Этот грузовой корабль ксенонов - редкое явление. Эти корабли обычно стараются избегать районов с биологическим населением и считается, что они используются для транспортировки сырья с терраформированных планет, которое используется для строительства огромных армад ксенонов, угрожающих X-Вселенной.</t>
 <t id="96899">H</t>
 <t id="96900">Этот ксенонский фрегат чрезвычайно опасен и оснащен ракетными пусковыми установками. Относительно новая разработка ксенонов способная обеспечить поддержку флотов ракетными врегатами.</t>
 <t id="96901">(Кореллианский Звездный Разрушитель)Кореллианский ЗР</t>
 <t id="96902">Это легкие эсминцы с мощными двигателями и высокой скоростью. Корабль также оснащен ангалом для истребителей.</t>
 <t id="96903">Авианосец MC50</t>
 <t id="96904">Мон Каламари MC50 - это тяжелый авианосец с хорошо защищенным ангаром, расположенным в кормовой части корабля. Расположение ангара не позволяет быстро запускать истребители, однако корабль более чем способен самостоятельно противостоять врагу.</t>
 <t id="96905">Фрегат Небулон-А</t>
 <t id="96906">Хотя легкий фрегат "Небулон-А" никогда не был запущен в массовое производство, как модификации классов B и C, он нашел небольшое применение в Новой Республике после Галактической гражданской войны. Отсутствие тяжелого вооружения и недостаток бронирования в итоге привели к полному отсутствию интереса к нему со стороны крупных галактических держав.</t>
 <t id="96907">Бомбардировщик Ситхов В-28</t>
 <t id="96908">Древние ситхи использовали этот корабль в качестве бомбардировщика. Его активно использовали при разграблении Корусанта и в других древних битвах. Современная копия была создана с использованием имперских технологий и модернизирована для использования современных лазеров и ракет.</t>
 <t id="96909">Атин Корвет</t>
 <t id="96910">Громоздкий корвет, используемый для перевозки бескарской руды на Мандалор с луны Конкордия, "Атин" является достаточно прочным и обладает более высокой грузоподъемностью среди корветов. Он обладает меньшей огневой мощью, чем специализированные штурмовые корветы типа "Крестоносец".</t>
 <t id="96911">Ворон PT-7</t>
 <t id="96912">Современная модель легендарного истребителя Ворон PT-7, использовавшаяся в Старой Республике. Рейдерский вариант - более скоростной, но мене мощный по вооружению.</t>
 <t id="96913">Ворон PT-7</t>
 <t id="96914">Современная модель легендарного истребителя Ворон PT-7, использовавшаяся в Старой Республике. Вариант Агрессора - менее скоростной, но с большей огневой мощью.</t>
 <t id="96915">Барышник</t>
 <t id="96916">Сами по себе являясь полноценными космическими кораблями, способны отсоединяться от внешнего кольца боевого корабля, и, таким образом, продолжают играть роль командных баз. Благодаря своей модульной конструкции, сферические суда, также могли соединяться с рядом других кораблей Федерации, как крейсеров, эсминцев, танкеров.</t>
 <t id="96917">Звёздный крейсер MC85</t>
 <t id="96918">Очень быстрый для своих размеров - крейсер MC85 является тяжелым авианосцем. Хорошие щиты и большой парк истребителей позволяют MC85 прекрасно обороняться от вражеских кораблей. Ни один MC85 так и не смог использовать свои возможности в полной мере, поскольку последний крейсер флота Новой Республики был позорно уничтожен без всякого сопротивления из-за нехватки экипажа.</t>
 <t id="96919">Штурмовой фрегат Ботан</t>
 <t id="96920">Штурмовой фрегат Ботан - средний фрегат с ангаром для одной эскадрильи и высокой прочностью корпуса. Они использовались флотом Новой Республики в ограниченном количестве.</t>
 <t id="96921">Врата щита</t>
 <t id="96922">Кольцеобразная космическая станция - единственный проходо через окружавший планету непроницаемый щит, которым пользовались имперские звёздные корабли, чтобы попасть на планету и обратно. Это позволяло имперской обороне контролировать и отслеживать весь трафик на планете и за ее пределами. Когда врата не используются для прохода через планетарный щит, станция служит в качестве дока оборудования.</t>
 <t id="96923">Тон-Фальк авианосец</t>
 <t id="96924">Авианосец Тон-Фальк - это большой транспорт с огромными ангарами для истребителей. Хотя сам по себе корабль не обладает мощным вооружением, его истребители в значительной степени компенсируют его нехватку.</t>
 <t id="96925">Залп крейсер</t>
 <t id="96926">Имперский крейсер Залп - был разработан исключительно для использования в качестве тяжелой ракетной платформы. Имея 8 ракетных пусковых установок, один крейсер Залп может обеспечить тяжелую огневую поддержку с большого расстояния.</t>
 <t id="96927">Перехватчики ситхов</t>
 <t id="96928">Истребитель Превосходство МК-6 - это исторический боевой истребитель времен Империи Ситхов. Хотя о его истории мало что известно, на первый взгляд это ничем не примечательный легкий истребитель. Версия Страж.</t>
 <t id="96929">Перехватчики ситхов</t>
 <t id="96930">Истребитель Превосходство МК-6 - это исторический боевой истребитель времен Империи Ситхов. Хотя о его истории мало что известно, на первый взгляд это ничем не примечательный легкий истребитель. Версия Налетчика.</t>
 <t id="96931">Разведчик ситхов</t>
 <t id="96932">Когда-то этот старый корабль был известен как S-13 Жало и восходит к временам Империи Ситхов. Об истории этих кораблей известно немного, хотя он и сегодня функционирует как устаревший корабль-разведчик.</t>
 <t id="96933">Двухвостый X-38</t>
 <t id="96934">Истребитель Двухвостый X-38, преемник линейки истребителей X-крыло, был основным истребителем Нового Ордена джедаев. Щиты, оружие и практически все характеристики этих кораблей были улучшены по сравнению с X-крыло.</t>
 <t id="96935">Шатл GX1</t>
 <t id="96936">Шаттл GX1 - это пассажирский шаттл, обычно встречающийся в имперском пространстве и предоставляющий услуги межпланетных перевозок. Вариант TP.</t>
 <t id="96937">Тяжелый Шатл GX1</t>
 <t id="96938">Тяжелый Шатл GX1 - был предназначен для перевозки грузов, а не пассажиров. Эти корабли часто встречаются в пространстве Республики и Империи. Вариант TS.</t>
 <t id="96939">Феникс GX1</t>
 <t id="96940">Феникс GX1 - это дипломатический шаттл экстра-класса, используемый Галактической Республикой. Он оснащен гораздо лучше, чем гражданские модели.</t>
 <t id="96941">Аврора YV-865</t>
 <t id="96942">Этот крупный транспортный корабль часто встречался в рабовладельческом королевстве Зигерриан и других нецивилизованных областях галактики во времена войн клонов. Эти корабли часто можно было встретить с различными нелегальными грузами - экзотическими существами, пряностями, рабами и/или крадеными товарами.</t>
 <t id="96943">Корвет-невидимка IPV-2C</t>
 <t id="96944">Первоначально оснащенный прототипом маскировочного устройства, этот экспериментальный корабль был поспешно снят с вооружения Республики, а маскировочная технология была демонтирована. Однако сам корабль странной формы по-прежнему является маневренной торпедной платформой.</t>
 <t id="96945">Гага</t>
 <t id="96946">Гага - это вариант разрушителя класса Терминус, который использовался древней Империей Ситхов. Он имеет среднюю грузоподъемность класса TL, хотя его броня и щиты лучше среди транспортов. Некоторые из них были взяты на абордаж и украдены мандалорцами и Старой Республикой.</t>
 <t id="96947">Терминус</t>
 <t id="96948">Терминус - это легкий крупный корабль, созданный еще в древней Империи Ситхов. Хотя по прочности он примерно равен Молотоглаву Старой Республики, Терминус более универсален за счет лучшего покрытия турелями.</t>
 <t id="96949">Станция Валор</t>
 <t id="96950">Эта массивная космическая станция Республики служила стратегическим оперативным центром для операций флота Республики по всей галактике. Многие высокопоставленные офицеры и джедаи часто базировались на этих станциях для командования военными операциями.</t>
 <t id="96951">Летающие камеры</t>
 <t id="96952">Если вы как-то смогли заполучить это, пожалуйста, сообщите об этом как об ошибке!</t>
</page>
</language>
