<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<language id="7">

	<page id="9972" title="Mayhem 2">
	
		
        <t id="2000">[author]\033OЗапись в дневнике: #202\033X[/author]Наши инженеры наконец-то смогли поляризовать портал OCV, и сейчас мы находимся в неизвестном секторе далеко от дома. Надеюсь, OCV не сможет преследовать нас после того, как ворота были уничтожены, но наверняка это неизвестно.\n\nДраматические события, которые я записывал все последние месяцы теперь являются далёкими воспоминаниями, а единственный способ увидеть свои родные края - это возродить их образ в своём воображении.\n\nНам удалось обосновать штаб-квартиру здесь, в гудящем пустотой уголке Вселенной. Мы унаследовали координаты этого места от наших предков, которые жили здесь давным-давно.\n\nКаждый день мы смотрим на странные ворота, висящие в сияющей бездне. Куда они ведут? Неизвестно... И я - единственный пилот, который может разобраться в этом и найти ответы. Я должен поторопиться - люди очень скоро начнут голодать, если мне не удастся найти пищу.\n\n\033YОбучение: вы можете контролировать количество еды через раздел "Еда и Навыки", открыв экран "Менеджер Храма" из основной консоли "Станция стыковки \(или Ваш корабль\) -> Менеджер Храма". Для удобства убедитесь, что вы назначили горячие клавиши в меню "Настройки" (находится в самом низу основной консоли) на экране "Управление" \(закладка "Интерфейс"\) в разделе "Дополнения". После, вы должны начать исследование неизвестной части Вселенной и изыскать возможности для пополнения казны - например, попытаться обнаружить бесхозные корабли, покинутые пилотами в экстренной ситуации, или утерянные в ходе стычек товары, которые можно присвоить или продать.</t>
        
        <t id="2001">[author]\033OЗапись в дневнике: #203\033X[/author]Какое облегчение! Эти прыжковые ворота выглядят иначе, чем наши, но их работа, похоже, основана на тех же принципах. Я открыл новый сектор в котором кипит жизнь.\n\nМоя энциклопедия обновилась несколько минут назад. Этот сектор контролируется Аргонцами, гуманоидной расой. В нём бурлит жизнь, и никто, кажется, не заметил мою вылазку.\n\n\033YОбучение: вы будете получать эти сообщения до тех пор, пока не достигнете конца канала Омикрон, после чего вы неизбежно окажетесь втянуты в разнообразные конфликты кипящим жизнью космосом. А пока попробуйте заработать денежные средства, чтобы приобрести провизию для поддержания жизни в колонии. Увы, но даже в такой сложной ситуации выручит старая добрая торговля. Для начала попробуйте продать некоторые из ресурсов в вашем Храме, чтобы заработать немного средств для общины. Не забудьте просмотреть товары, которые предлагают местные торговцы - их список можно посмотреть через вашу личную консоль.\n\nМудрым и дальновидным шагом в развитии сектора станет приобретение фабрики по производству Фруктов Скруффин, потому что этот продукт - самая дешёвая в производстве пища, при этом спрос на неё стабильно высок и можно продать излишки.\n\nНе допускайте истощения запасов провианта. Сейчас ваша община слаба и в первую очередь нуждается в элементарных вещах, необходимых для выживания - пище и "крыше над головой".</t>
        
        <t id="2002">[author]\033OЗапись в дневнике: #204\033X[/author]Я встретил сначала представителей народа Телади, а теперь и Паранидов. Я собрал отрывочные данные по местному участку Вселенной, и я сделал вывод, что он достаточно богат и насыщен жизнью для того, чтобы наша раса снова обрела прежнее могущество.\n\n\033YОбучение: в Mayhem вы должны отвоёвывать новые сектора, а затем, используя горячую клавишу, доступную в вашем меню "Настройка" или через Личную Консоль, заклеймить захваченный сектор. Для этого вы должны уничтожить все станции в секторе. Лишь после этого можно будет обустроить новую территорию по канонам своей расы. Но сейчас это не главный приоритет. В первую очередь вы должны развить сектор, ставший вашим новым домом. Несомненно, этот брошенный корабль окажется очень полезным...</t>
        
        <t id="2003">[author]\033OЗапись в дневнике: #205\033X[/author]Похоже на то, что народы этого уголка Вселенной пережили вторжение OCV примерно год назад. Они описывают те же корабли, что вторглись в наш мир и убивали наших близких. А так хотелось надеяться, что мы получим передышку и наберёмся сил после бегства.</t>
        
        <t id="2004">[author]\033OЗапись в дневнике: #206\033X[/author]Как оказалось, этот клочок Вселенной далеко не райский уголок. Между старейшими альянсами идёт затяжной военный конфликт. Расы Аргон и Борон воюют с расами Паранид и Сплит. После того, как общий враг был изгнан, оказалось, что каждый хочет "откусить" кусок побольше от "пирога" освободившихся территорий. Я должен всё рассказать своим друзьям, а затем отправиться на поиски подходящих для заселения секторов, где можно будет начать строительство новых Храмов, потому что я уверен, что ситуация будет лишь усугубляться.\n\n\033YОбучение: продолжайте открывать новые сектора. Ваша первоочередная задача - покинуть Канал Омикрон и следить за тем, чтобы ваши соплеменники были обеспечены надлежащим снабжением.</t>
        
        <t id="2005">[author]\033GПоследние новости\033X[/author]Сегодня неизвестный источник раскрыл важную информацию о том, как на самом деле происходила война против OCV. Кажется, что раса Борон пыталась избежать битвы при Цербер-Альфа и вообще не помогала расе Аргон. Источник также утверждал, что у него есть некоторые доказательства, связанные с коррупцией расы Телади, и как они занимались коммерцией, в то время, как гибли флота землян. Позже надеюсь раздобыть ещё информации.\n\n\033YОбучение: отношения между расами в Mayhem довольно неустойчивы. Обязательно узнайте, кто у вас союзники, изучив меню "Министерство обороны". Также здесь размещена информация о компаниях-аутсайдерах, которые извлекают прибыль из войны. У них есть по одному Недругу; чем вы более враждебны к их Недругу, тем больше вы будете им нравиться и получите доступ к различным услугам, например к покупке оружия и чертежей. Ещё, эти компании предлагают задания, поэтому регулярно проверяйте их предложения! Меню "Министерство обороны" доступно по горячей клавише, которую можно назначить через меню "Управление".</t>
        
        <t id="2006">[author]\033OЗапись в дневнике: #207\033X[/author]Фрегат Кобра-гамма. Сплиты не проявляют ни капли дружелюбия...\n\nНаконец-то мне удалось заставить работать Сканер данных. Это переносное устройство может анализировать всю информацию по кораблю, получив доступ в его компьютерную систему, тем самым предоставляя нашим инженерам исчерпывающие знания о его конструкции и материалах. Это даст нам возможность самостоятельно строить подобные корабли. Мне нужно соблюдать осторожность, правда, сплиты пока не проявляют беспокойства - похоже, моя деятельность не была замечена...\n\n\033YОбучение: теперь вы можете получить доступ к меню Исследовательской станции, из которого вы сможете отдавать распоряжения на запуск различных исследовательских проектов, в их числе разработка собственных кораблей и оружия. Прежде чем вы сможете начать проект по разработке своего прототипа корабля, нужно получить скан оригинала. Для этого необходим Сканер данных. Его можно применить, нажав назначенную горячую клавишу. Обратите внимание, что исследовательские проекты могут быть прерваны и возобновлены в любое время, а несколько Исследовательских станций могут одновременно работать над одним проектом. При необходимости вы найдете нужную , Чтобы добавить отсканированные данные в вашу базу данных, используйте соответствующую команду из меню "Дополнительные команды корабля". Итак: первым делом вам нужно получить данные о конструкции корабля-оригинала с помощью Сканера данных, которые послужат основой для разработки собственного прототипа.</t>
        
        <t id="2007">[author]\033GПоследние новости\033X[/author]Напряжённость растёт. Сегодня утром Аргонцы выразили свое недовольство недавней акцией своих союзников Боронов. Власти Аргона выступили с жёстким заявлением. Цитата: "С этого момента эти моллюски будут рассматриваться как предатели". \n\nОфициально война ещё не объявлена, но до нас дошли тревожные вести о формировании в центральных секторах Аргона крупных боевых соединений.\n\n\033YОбучение: вторжения в Mayhem могут быть катастрофическими и масштабными, но следует знать, что большинство рас чтит международные Конвенции Содружества и не нанесёт намеренного урона ни одной из станций, расположенных в секторе вооружённого конфликта. Однако, вас не касаются условия вышеупомянутого договора, так как именно вы...его не подписывали. \n\nК сведению, следует знать об одном из примечаний к одной из ссылок одного из пунктов Конвенции \(напечатано мелким шрифтом\): "Раса может вторгнуться в сектора другой расы, если отношения между ними нейтральны и если раса-аутсайдер находится на грани вымирания".\n\nОстерегайтесь OCV! Со временем ваша община окрепнет и станет для них существенной угрозой. Тогда вас заметят.., что повлечёт частые вторжения на ваши территории с их стороны. О готовящейся атаке вы будете уведомлены заранее \(отсчёт времени до начала вторжения вы сможете отслеживать в верхней части экрана Министерства Обороны\).</t>
        
        <t id="2008">Нас вызвал руководитель исследовательского подразделения и доложил, что опираясь на сумму данных, которые я получил из системы автоматического апдейта Энциклопедии, наш Храм может проектировать и создавать новые станции. Это отличная новость! Мы будем обеспечены ракетами и оружием!. \n\n\033YОбучение: каждый Храм существует и развивается благодаря персоналу. Чем больше у вас людей, тем быстрее будет прогрессировать община. Для пополнения рабочей силы вы можете спасать дрейфующих в космосе космонавтов, или ожидать естественного роста населения. Не забывайте, что вы можете использовать функцию "Очередь" в вашей Консоли Игрока, чтобы назначить очерёдность выполнения различных проектов. Дополнительные сведения доступны в разделе "Разное" внутриигровой Энциклопедии.</t> 
        
        <t id="2009">[author]\033GПоследние новости\033X[/author]Уважаемый гражданин, новости приходят всё неутешительнее. Сплиты объявили войну всем религиям, утверждая, что семейные ценности должны быть превыше всего. Безусловно, это лишь повод, чтобы преследовать малые религии и завоёвывать сектора "отступников", и сплиты уже захватили сектор "Прыжок веры", как если бы это был пиратский сектор.\n\nПаранидов привело в ярость заявление аргонцев, которые несколько минут назад объявили, что отныне Гонеры верные союзники Аргона и поклялись встать на их сторону в любом вооружённом конфликте. Они кажутся единственной империей, готовой встать на защиту своей веры...\n\n\033YОбучение: все функции Mayhem активированы, все альянсы расторгнуты. Вся Вселенная перед вами, а поблизости вы обнаружите очень полезный корабль. Вы также можете обратиться к системе Вознесения, через свою личную консоль. По достижении пятого уровня Вознесения вас ждёт скромная награда, но для этого вам необходимо пройти определённые этапы, которые, весьма вероятно, заставят вас пересмотреть ранее намеченный путь развития будущей империи. Если вы потерпите неудачу в своем Вознесении, вы сможете попытаться ещё раз, перезапустив его. Совет: на начальном этапе вашего пути было бы полезно развернуть сеть улучшенных спутников для наблюдения за интересующими вас секторами. Удачи!\n\nЧтобы узнать больше о Mayhem, обратитесь к разделу "Помощь" внутриигровой Энциклопедии. У Mayhem много особенностей, и нужно приложить немало усилий, чтобы изучить их все.</t>
        
        <t id="2010">[author]\033OЗапись в дневнике: #209\033X[/author]Наконец мне удалось добраться до конца Канала Омикрон. Моя репутация улучшилась, и у меня есть обширная сеть спутникового наблюдения, на которую я могу положиться в торговых делах. Теперь я должен сосредоточиться на строительстве необходимых заводов, чтобы стать самодостаточным и возродить славу и величие империи Сонен.\n\n\033YОбучение: чтобы больше узнать о Mayhem, загляните в раздел "Помощь" внутриигровой энциклопедии. Настоятельно советую ознакомиться с системой Вознесения, воспользовавшись Консолью Игрока, также, пойдёт на пользу знакомство с Энциклопедией. Почему это так важно? Дело в том, что по достижении пятого уровня Вознесения вы получите поощрение, но для этого вам придётся следовать определённым правилам, оказавшись под давлением неотвратимых обстоятельств. Если для вас это звучит таинственно и непонятно, вы найдёте пояснения там же - в Энциклопедии. Позвольте выразить уверенность, что ознакомление с базой знаний изменит ваши первоначальные планы построения собственной империи. Спешу уведомить торопливого правителя, что Создатель Mayhem предвидел возможность принятия ошибочных стратегических решений и если вас постигнет неудача в своём Вознесении, вы сможете пройти путь заново, перезапустив его.</t>
        
        
        <t id="2011">[author]\033OЗапись в дневнике: #209\033X[/author]Прошло несколько недель с момента моего прибытия в эту Галактику. Сначала я надеялся, что местные фракции окажутся лояльны к некоторым вольностям в сфере торговли, но вчера военный патруль напал на мои суда, перевозившие нелегальные товары. Мой партнёр по бизнесу был сильно недоволен. Необходимо делать всё возможное, чтобы избежать подобного впредь. Конкуренты коварны, полиция коррумпирована, никому нельзя доверять. В этом мире нужно рассчитывать только на себя.\n\n\033YОбучение: чтобы больше узнать о Mayhem, загляните в раздел "Помощь" внутриигровой энциклопедии. Настоятельно советую ознакомиться с системой Вознесения, воспользовавшись Консолью Игрока, также, пойдёт на пользу знакомство с Энциклопедией. Почему это так важно? Дело в том, что по достижении пятого уровня Вознесения вы получите поощрение, но для этого вам придётся следовать определённым правилам, оказавшись под давлением неотвратимых обстоятельств. Если для вас это звучит таинственно и непонятно, вы найдёте пояснения там же - в Энциклопедии. Позвольте выразить уверенность, что ознакомление с базой знаний изменит ваши первоначальные планы построения собственной империи. Спешу уведомить торопливого правителя, что Создатель Mayhem предвидел возможность принятия ошибочных стратегических решений и если вас постигнет неудача в своём Вознесении, вы сможете пройти путь заново, перезапустив его.</t>
		
		<t id="2012">[author]\033OЗапись в дневнике #209\033X[/author]Я не знаю, как такое произошло, но я всё ещё жив. Весь флот затянуло в невидимую на радарах аномалию, и мы спешно привели в действие систему Экстренного прыжка. Вероятно, я единственный, кто выжил. Я никого вокруг не вижу, кроме грузового корабля, что оказался в точке выхода моего корабля  из подпространства. Чёрт! Бывает же такое - космос, оказывается, довольно тесен. Его щиты, похоже, уничтожены, а пилот катапультировался, и он не отвечает на вызовы. Нужно действовать...\n\n\033YОбучение: чтобы больше узнать о Mayhem, загляните в раздел "Помощь" внутриигровой энциклопедии. Настоятельно советую ознакомиться с системой Вознесения, воспользовавшись Консолью Игрока, также, пойдёт на пользу знакомство с Энциклопедией. Почему это так важно? Дело в том, что по достижении пятого уровня Вознесения вы получите поощрение, но для этого вам придётся следовать определённым правилам, оказавшись под давлением неотвратимых обстоятельств. Если для вас это звучит таинственно и непонятно, вы найдёте пояснения там же - в Энциклопедии. Позвольте выразить уверенность, что ознакомление с базой знаний изменит ваши первоначальные планы построения собственной империи. Спешу уведомить торопливого правителя, что Создатель Mayhem предвидел возможность принятия ошибочных стратегических решений и если вас постигнет неудача в своём Вознесении, вы сможете пройти путь заново, перезапустив его.</t>
		
		<t id="2013">[author]\033MВерховный Совет Гонеров[/author]Приветствуем вас, друг! Добро пожаловать в наши скромные сектора.\n\nМы ожидали вашего визита, наблюдая за вашим развитием. Вы находитесь среди друзей, поскольку мы чтим древний союз, который когда-то существовал между Гонерами и Сонен.\n\nНынешнее поколение уже не помнит этого договора, но книги не могут забывать и они поведали нам множество фактов о мирном и взаимовыгодном существовании наших народов. Наши предки пришли сюда рука об руку как надёжные друзья, и сегодня мы обращаемся к вам с просьбой о помощи, поскольку наша Вселенная погружается в хаос. Людям нужна вера, живущая в их сердцах, они должны чувствовать заботу наших священников о каждом из них.\n\nПусть просьба наша не покажется вам обременительной, ибо мы чувствуем, что дух предков по-прежнему хранит былое единство. Пожалуйста, используйте свои заводы для постройки пяти наших Рейнджеров. Это мирные суда, которые будут нести Свет и Веру во все сектора, посещая каждую, даже самую удалённую станцию, до которых смогут добраться.\n\nПусть люди почувствуют, что вера не оставила их - она по-прежнему сильнее оружия. В наше тяжёлое, злое время так необходим свет веры, что озарит и согреет измученные сердца. Пусть дарует Создатель Надежду каждому из нас!</t>
		
		<t id="2014">[author]\033MВерховный Совет Гонеров[/author]Спасибо друг, суда бесподобны! Отправьте их в путь на благо страждущим и пусть вся Галактика откроется перед их Светом, что рассеивает мглу боли и страдания! Мы свяжемся с вами снова, если нам понадобится помощь.</t>
		
		<t id="2015">[author]\033MВерховный Совет Гонеров[/author]Друг,\n\nМы снова вынуждены просить об услуге. Ксеноны захватили один из наших секторов - Храм Тьмы, и у нас нет средств вернуть его. Пожалуйста, не откажите в просьбе - отбить и забрать сектор у ксенонов, и мы будем у вас в неуплатном долгу.</t>
		
		<t id="2016">[author]\033MВерховный Совет Гонеров[/author]Храм Тьмы вновь обрёл свет истины, сбросив оковы нечисти, спасибо.\n\nДоносим до вас весть, что наших жрецов посетило видение и узрели они пророчество: тебе уготована судьба стать Императором всех рас, населяющих эту Галактику. Они увидели одного из величайших лидеров нашего времени. Но равновеликое сомнение терзает наши души. Достаточно ли сильна в тебе истинная вера?\nПророчество гласит, что лишь тот, кто возвёл храм Гонеров - оплот истинного Света -, докажет подлинное величие своей души. Мы от души надеемся, что видение не было эфемерным, а напротив - имеет силу предсказания.\n\nМы только что передали вам права на постройку храмов Гонеров. Лишь избранные могут возводить храмы во славу и процветание родного сектора. Верь нам.\n\n\033YОбучение: храм Гонеров увеличивает популяцию сектора.</t>
		
		<t id="2017">[author]\033MВерховный Совет Гонеров[/author]Друг!\n\nВы дали людям надежду - дали отпор воплощению нечистой силы и возвели один из величайших храмов. Мы в вечном долгу перед вами.\n\nВ благодарность мы передаём вам все чертежи наших величественных кораблей. Пожалуйста, используйте их в мирных целях.\n\n В добрый путь!</t>
		
		<t id="2018">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nВо время последней атаки OCV нам удалось выделить необычный радиосигнал, поступающий на их корабли. Сигнал очень слаб и он не мог прийти из другой Галактики. В настоящее время мы расследуем этот факт, но данных недостаточно. Вероятно, лишь в ходе следующей атаки мы получим недостающую информацию.</t>
		
		<t id="2019">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nУгроза OCV возрастает, но во время последней атаки мы добились некоторого прогресса в анализе странного радиосигнала, о котором было доложено ранее. Похоже, что этот сигнал исходит из %s, но разведка там ничего не обнаружила, либо просто не увидела...\n\nОдин пилот М5 считает, что OCV удалось заполучить древнюю технологию маскировки. Похоже на правду. Они появляются из ниоткуда, и мы не можем их засечь. Наши специалисты надеются на получение новых данных при следующей атаке.</t>
		
		<t id="2020">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nВо время последней атаки OCV мы сделали важное открытие! Как мы ранее подозревали, OCV использует маскировочные устройства на своих кораблях и станциях. Эти станции здесь, где-то в соседних секторах, но мы их не видим!\n\nМы пытаемся сконструировать сканер, который мог бы обнаружить их кодированный сигнал и выявить позиции вражеских станций. Если мы их увидим, то сможем уничтожить и избавиться от них раз и навсегда.</t>
		
		<t id="2021">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nНаша команда провела сканирование кораблей OCV во время последней атаки, и получила достаточно экспериментальной информации для точной настройки прототипа сканера OCV-станций. Теперь мы можем оборудовать подобным устройством любой Храм. К сожалению, его радиус действия ограничен \(до трёх прыжков\), поэтому придётся отстраивать Храмы в стратегических секторах и снабжать их OCV-сканерами для обнаружения враждебных сил.</t>
		
		<t id="2022">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nМы нашли OCV-станцию в %s, это рядом с нами. Стратегически важное открытие! Мы должны уничтожить станцию - нанесите удар по OCV.</t>
		
		<t id="2023">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nМы получили шквал радиосигналов от станции OCV, которую вы только что уничтожили. Сейчас мы их анализируем, но направленность излучения позволяет утверждать, что информация адресовалась конкретно нам. Они пытаются общаться?</t>
		
		<t id="2024">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nOCV отправил нам сообщение. Это серия чисел: 2, 5, 9, 2, 0, 0. Мы ещё не знаем, что означает такая последовательность.</t>
		
		<t id="2025">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nВероятно, мы расшифровали смысл предыдущего сообщения. 259,200 - это количество секунд в трёх земных сутках. Несомненно, это ультиматум, но что произойдёт по его истечении мы не знаем - сигнал больше не содержал никакой иформации.</t>
		
		<t id="2026">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nЭфир забит радиосигналами, идущими из множества секторов, но станции OCV не обнаруживают себя. Мы должны торопиться и найти их до истечении отсчёта. Лучше не рисковать, дожидаясь "часа Х". У нас осталось %s часов.</t>
		
		<t id="2027">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nПо совету наших военных советников мы попытались связаться со всеми фракциями, чтобы убедить их сосредоточить свои силы на угрозе OCV. К сожалению, никто не готов прекращать огонь, чтобы бороться с невидимой угрозой. Боюсь, мы одни на этом поле битвы.</t>
		
		<t id="2028">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nOCV только что сняла маскировку со всех свои станций! Мы должны уничтожить их любой ценой!</t>
		
		<t id="2029">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nЭто великий день для Империи Сонен и всей Вселенной! Все станции OCV были уничтожены, и теперь мы можем вздохнуть с облегчением. Наши поздравления!</t>
		
		<t id="2050">[author]\033OЗапись в дневнике #209\033X[/author]В последней битве с OCV я захватил один из их M4, но был вынужден оставить свой верный M6 из-за трудноисправимых поломок энергосистемы. У трофейного корабля оказалась серьёзно повреждена программная часть бортового компьютера, и это стало серьёзным вызовом моим навыкам как программиста. Но я люблю трудности. Я доказал тупой железяке, что не просто так провёл несколько лет в Академии. К тому же, теперь у моего навигатора приятный, хотя и несколько суховатый женский голос. Мне стыдно признаться, но похоже где-то я допустил ошибку в коде навигационной системы, слишком увлёкшись настройкой фонем спикера. В итоге меня забросило неизвестно куда... Я не знаю где оказался, но точно уверен, что я единственный Сонен в округе, потому что эфир наполнен абсолютно неизвестными мне сигналами.\n\n\033YОбучение: чтобы больше узнать о Mayhem, загляните в раздел "Помощь" внутриигровой энциклопедии. Настоятельно советую ознакомиться с системой Вознесения, воспользовавшись Консолью Игрока, также, пойдёт на пользу знакомство с Энциклопедией. Почему это так важно? Дело в том, что по достижении пятого уровня Вознесения вы получите поощрение, но для этого вам придётся следовать определённым правилам, оказавшись под давлением неотвратимых обстоятельств. Если для вас это звучит таинственно и непонятно, вы найдёте пояснения там же - в Энциклопедии. Позвольте выразить уверенность, что ознакомление с базой знаний изменит ваши первоначальные планы построения собственной империи. Спешу уведомить торопливого правителя, что Создатель Mayhem предвидел возможность принятия ошибочных стратегических решений и если вас постигнет неудача в своём Вознесении, вы сможете пройти путь заново, перезапустив его.</t>
		
		<t id="2051">[author]\033OЗапись в дневнике #209\033X[/author]Я только что очнулся от беспамятства в какой-то глуши. В голове какая-то круговерть из мыслей, трудно сосредоточиться...должно быть, я каким-то образом телепортировался не в точку назначения, а неведомо куда... В предыдущих записях моего дневника упоминается, что OCV стала серьёзной угрозой, более серьёзной чем когда-либо. Видимо, это явление вселенского масштаба, проявляющее себя и в этой Галактике. Похоже, что я единственный, кто выжил...\n\nМне здесь не будут рады - другие фракции знают, что грядёт, и они вправе полагать, что это я принёс беду в их дом, возможно даже, я последний из Сонен. Несмотря на обстоятельства, мне нужно завести друзей и обрести силу в очень короткий срок.\n\n\033YОбучение: чтобы больше узнать о Mayhem, загляните в раздел "Помощь" внутриигровой энциклопедии. Настоятельно советую ознакомиться с системой Вознесения, воспользовавшись Консолью Игрока, также, пойдёт на пользу знакомство с Энциклопедией. Почему это так важно? Дело в том, что по достижении пятого уровня Вознесения вы получите поощрение, но для этого вам придётся следовать определённым правилам, оказавшись под давлением неотвратимых обстоятельств. Если для вас это звучит таинственно и непонятно, вы найдёте пояснения там же - в Энциклопедии. Позвольте выразить уверенность, что ознакомление с базой знаний изменит ваши первоначальные планы построения собственной империи. Спешу уведомить торопливого правителя, что Создатель Mayhem предвидел возможность принятия ошибочных стратегических решений и если вас постигнет неудача в своём Вознесении, вы сможете пройти путь заново, перезапустив его.</t>
		
		<t id="2052">[author]\033OЗапись в дневнике #209\033X[/author]Чёрт, я думал, что у меня есть время... OCV начали глобальное вторжение, об этом сообщают все новостные агентства. Все станции OCV внезапно вышли из тени, и теперь местные вооружённые силы пытаются спешно устранить внезапную угрозу. Если им удастся уничтожить все враждебные станции, OCV, несомненно, исчезнет из этой части Вселенной. Мне нельзя оставаться в стороне, я должен найти способ стать полезным. А вдруг это шанс на новую жизнь? История знает примеры...</t>
		
		<t id="2053">[author]\033OЗапись в дневнике #209\033X[/author]Не знаю, как мне это удалось, но я всё ещё дышу... Весь флот затянуло в аномалию, и пилоты были вынуждены аварийно телепортироваться в неизвестном направлении - времени на раздумья просто не было. Кто-то успел, а кто-то исчез за Горизонтом Событий навсегда. К счастью, я оказался не в числе последних. Быть может, я единственный, кто выбрался из передряги. Но как действовать дальше?..\n\n\033YОбучение: чтобы больше узнать о Mayhem, загляните в раздел "Помощь" внутриигровой энциклопедии. Настоятельно советую ознакомиться с системой Вознесения, воспользовавшись Консолью Игрока, также, пойдёт на пользу знакомство с Энциклопедией \(Личная консоль -> Дополнительно\). Почему это так важно? Дело в том, что по достижении пятого уровня Вознесения вы получите поощрение, но для этого вам придётся следовать определённым правилам, оказавшись под давлением неотвратимых обстоятельств. Если для вас это звучит таинственно и непонятно, вы найдёте пояснения там же - в Энциклопедии. Позвольте выразить уверенность, что ознакомление с базой знаний изменит ваши первоначальные планы построения собственной империи. Спешу уведомить торопливого правителя, что создатель Mayhem предвидел возможность принятия ошибочных стратегических решений и если вас постигнет неудача в своём Вознесении, вы сможете пройти путь заново, перезапустив его.</t>
		
        <t id="2500">   \033RГОЛОД\033X</t>
        <t id="3000">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033X ПОИСК ЦЕЛЕЙ...</t>
        <t id="3001">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033O НЕВЕРНАЯ ЦЕЛЬ</t>
        <t id="3002">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033X ЗАГРУЖАЕМ ПАРАМЕТРЫ: ДИСТАНЦИЯ -> %s МЕТРОВ...</t>
        <t id="3003">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033X МАКС. ДИСТАНЦИЯ %s М</t>
        <t id="3004">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033X ПРОБУЕМ...</t>
        <t id="3005">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033W ОБХОДИМ СЕТЕВОЙ ЭКРАН...</t>
        <t id="3006">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033W СКАНИРОВАНИЕ '%s'... %s%%</t>
        <t id="3007">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033G ВСЕ ДАННЫЕ СОБРАНЫ</t>
        <t id="3008">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033R СОЕДИНЕНИЕ ПОТЕРЯНО</t>
        <t id="3009">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033R ОШИБКА БЕЗОПАСНОСТИ</t>
        <t id="3010">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033X НЕТ ЦЕЛИ</t>
        <t id="3011">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033R ЦЕЛЬ СЛИШКОМ ДАЛЕКО</t>
        <t id="3012">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033R ОШИБКА: ЗАПИСЬ ЕСТЬ В БАЗЕ ДАННЫХ</t>
        <t id="3013">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033R НЕИСПРАВНОСТЬ</t>
        <t id="3014">\033YСКАНЕР ДАННЫХ:\033R ОШИБКА: ВЫСОКИЙ УРОВЕНЬ ЭНЕРГИИ ЩИТА</t>
        <t id="3015">\033YСКАНЕР ДАННЫХ\033R\nОШИБКА ДАННЫХ: НЕИЗВЕСТНОЕ ШИФРОВАНИЕ</t>
		<t id="3016">Сканер данных не установлен</t>
		
		<t id="3050">Требуется навык \033G'%s'\033X</t>
		<t id="3051">\033YДостигнут уровень Вознесения - %s !</t>
		<t id="3052">\033RВознесение не удалось</t>
		<t id="3053">\033GВознесение прошло успешно!</t>
		<t id="3054">Открыт новый уровень \033YВознесения\033X , подробности смотрите в Консоли Игрока.</t>
		
		<t id="3060">Врата в \033BГолубой Горизонт\033X завершены в %s</t>
		<t id="3061">Идёт строительство Врат в \033BГолубой Горизонт\033X...</t>
		
		<t id="3100">\033RПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ\n\n\033RПеред экспортом ваших игровых данных убедитесь, что у вас установлена последняя версия модуля Mayhem Импорт/Экспорт \033R.\n\nMayhem будет экспортировать все ваши станции, сектора и статистику, население станций и научно-технический прогресс. Отношения между всеми расами будут сброшены до нейтрального состояния, а все активные на текущий момент вторжения будут отменены. Все корабли OCV будут уничтожены, ваши исследовательские станции будут отключены, все строительные процессы, миссии по абордажу, экспедиции и миссии компаний будут отменены. Все ваши десантники должны находиться либо на одном из ваших кораблей, либо в Храме. По техническим причинам некоторые станции, принадлежащие NPC, могут оказаться уничтоженными или перестроенными. Вознесение будет прервано, если оно не завершено. Звенья будут распущены.\n\n\033RПроцесс Экспорта/Импорта далёк от совершенства. Могут иметь место непредвиденные \033Rситуации.</t>
		
		<t id="4000">\033GПоследние новости:\033X сектор %s, ранее принадлежавший %s, перешёл под контроль %s.</t>
		<t id="4001">\033GПоследние новости:\033X сектор %s, ранее принадлежавший Сонен, перешёл под контроль %s.</t>
		<t id="4002">\033GПоследние новости:\033X сектор %s, ранее принадлежавший %s, перешёл под контроль Сонен.</t>
		<t id="4003">\033GПоследние новости:\033X война между %s и %s закончилась. Между ними установились нейтральные отношения.</t>
		<t id="4004">\033GПоследние новости:\033X сектор %s, ранее принадлежавший %s, был захвачен Пиратами.</t>
		<t id="4005">\033GПоследние новости:\033X сектор %s, ранее принадлежавший Пиратам, был захвачен %s.</t>
		<t id="4006">\033RСигналы OCV\033X обнаружены в %s.</t>
		<t id="40061">Обнаружен \033глобальный сигнал OCV\033X.</t>
		<t id="4007">\033GПоследние новости:\033X %s начали новое вторжение.</t>
		<t id="40071">\033OТревога:\033X %s \(%s\) начали новое вторжение против %s.</t>
		<t id="40072">\033RТревога:\033X обнаружено вторжение %s в сектор - %s.</t>
		<t id="4008">\033GПоследние новости:\033X перемирие между %s и %s закончено.</t>
		<t id="4009">\033GПоследние новости:\033X началось перемирие между %s и %s.</t>
		<t id="4010">\033GПоследние новости:\033X сектор %s перешёл под контроль %s.</t>
		<t id="4011">\033GПоследние новости:\033X сектор %s перешёл под контроль Пиратов.</t>
		<t id="4012">\033GПоследние новости:\033X сектор %s перешёл под контроль Сонен.</t>
		<t id="4013">\033GПоследние новости:\033X АОГ начала новое вторжение.</t>
		<t id="40021">\033GПоследние новости:\033X сектор %s, ранее принадлежавший Пиратам, перешёл под контроль Сонен.</t>
		<t id="40022">\033GПоследние новости:\033X \033Mхаакские корабли\033X обнаружены в секторе %s.</t>
		<t id="40023">\033GПоследние новости:\033X Сонен захватили империю %s.</t>
		<t id="40024">\033GПоследние новости:\033X сектор %s не имеет владельца.</t>

		
		<t id="4014">[author]\033GПоследние новости\033X[/author]Сегодня очередной сектор - %s - попал в руки альянса Земля/АОГ, тем самым увеличив напряженность между этими фракциями. Неоднократно мы слышали заявления лидера АОГ о том, что сильной империей управляют жёсткие законы, но земляне так не считают - их руководители избираются демократическим путём. В противовес такому подходу к управлению, АОГ придерживается мнения о малой эффективности демократической системы власти.</t>
		
		<t id="4015">[author]\033GПоследние новости\033X[/author]Очередной сектор - %s - оказался под влиянием альянса Земля/АОГ. Ещё никогда не было столь сильных разногласий между этими фракциями. Наши политические аналитики предсказывают возможность скорого разрыва союза. Некоторые из наших экспертов полагают, что после разрыва дипломатических отношений, действуя разобщённо, у них не будет шансов усилить политическое влияние на все сектора Галактики. Другие же уверены, что проповедуемые ими два диаметральных подхода к управлению несовместимы внутри альянса. АОГ - жёсткая военная организация и ей претит мягкое управление.</t>
		
		<t id="4016">[author]\033GПоследние новости\033X[/author]Сегодня официально объявлено о заключении союза между расами Землян и АОГ, однако, лидер АОГ заявил, что со стороны их правительства это вынужденный шаг и в дальнейшем они не намерены продлевать сотрудничество. Также, в речи руководителя АОГ отчётливо звучали обвинения в адрес правительства землян в том, что оно проводит политику "слабых", что пагубно сказалось на их экономике. Вследствие фатальных ошибок в методике управления государством они неизбежно обратились за помощью к АОГ. Было отмечено, что земное правительство нисколько не трогает, что их считают изменниками. Они обвинили администрацию Земли в том, что она позволила, цитата: "расплодиться немощному чиновничьему аппарату", что в итоге убило экономику - основу любой империи. Раса землян не считает такое положение дел угрожающим и тем более предательством нашего общего дела. "Если они, вольно или невольно, хотят разрушить то, что некогда было достигнуто благодаря непосильным стараниям сплочённой расы АОГ, мы не будем это терпеть!", заявили они. Нужно отметить, что неофициальные источники указывают на непрекращающиеся переговоры, ведущиеся министерствами иностранных дел обеих рас по вопросам сохранения альянса, невзирая на резкие заявления лидеров союза. Буквально только что было перехвачено сообщение, адресованное неизвестному представителю землян, в нём в частности говорится: "Эта ссора носит временный характер и не должна привести к необдуманным решениям; не позволяйте оппозиции вносить смуту в устоявшиеся взаимоотношения". Продолжение следует...</t>
		
		<t id="4017">\033GПоследние новости:\033X OCV уничтожило все станции Сонен в секторе %s.</t>
		<t id="4018">\033GПоследние новости:\033X OCV уничтожил %s.</t>
		
		<t id="4019">\033GПоследние новости:\033X Сектор %s был брошен фракцией Сонен.</t>
		
		<t id="4020">\033GПоследние новости:\033X действует налог на стыковку в - %s.</t>
		<t id="4021">\033GПоследние новости:\033X налог на стыковку в %s аннулирован.</t>
		
		<t id="4200">[author]\033GБеженцы\033X[/author]Просим! Помогите нам! Нас преследует полиция! Доставьте нас на станцию %s в секторе %s, и мы в долгу не останемся.</t>
		
		<t id="4201">[author]\033GУправление автостыковкой\033X[/author]Рады приветствовать вас - %s, на нашей станции! Ваши учётные данные приняты, управление кораблём передано на навигационную панель. Желаем доброго дня!</t>
		
		<t id="4202">[author]\033GСовет Содружества\033X[/author]От: Совет Содружества\nКому: Империя Сонен\n\nДорогой Император!\n\nОт правительства Аргона, Боронов, Паранидов, Сплитов, Телади и Землян мы хотим уведомить Вас о нашей безоговорочной капитуляции. Оставим разногласия в прошлом - жизнь не стоит на месте, нужно идти вперёд. Как поступить - решать Вам, и чтобы выразить нашу признательность, мы только что перевели на Ваш личный счёт 100 миллионов кредитов. Уверяем, что это лишь жест уважения лично Вам - первый шаг к восстановлению взаимопонимания и дальнейшему сотрудничеству. Мы взываем к Вашему милосердию и благоразумию, молим о прекращении вторжения в наши сектора и лелеем надежду, что наступит час, когда Совет и Ваша Империя будут работать бок о бок в мире и согласии.</t>
		
		<t id="42021">[author]\033GСовет Содружества\033X[/author]От: Совет Содружества\nКому: Империя Сонен\n\nУважаемый Лидер!\n\nОт правительства Аргона, Боронов, Паранидов, Сплитов, Телади и Землян мы хотим, чтобы Великая Империя Сонен стала нашим лидером. Ваш технологический уровень настолько высок, что мы больше не можем конкурировать с вами. Будьте нашей путеводной звездой на пути развития прогресса и взаимоотношений! Чтобы выразить наше восхищение Вашим организаторским талантом, мы только что перевели на ваш счёт 100 миллионов кредитов. Да здравствует Император! Да здравствуют Сонен!</t>
		
		<t id="42022">[author]\033GСовет Содружества\033X[/author]От: Совет Содружества\nКому: Империя Сонен\n\nДорогой Император,\n\nОт правительства Аргона, Боронов, Паранидов, Сплитов, Телади и Землян мы хотим уведомить Вас о нашей безоговорочной капитуляции. Мы больше ни в состоянии конкурировать с вашей военной мощью, мы хотим избежать новых конфликтов. Чтобы выразить нашу благодарность, мы только что перевели на Ваш персональный счёт 100 миллионов кредитов. Мы надеемся, что Совет и ваша Империя впредь будут работать бок о бок долгие годы.</t>
		
		<t id="42023">[author]\033GСовет Содружества\033X[/author]От: Совет Содружества\nКому: Империя Сонен\n\nДорогой Верховный Главнокомандующий,\n\nОт правительства Аргона, Боронов, Паранидов, Сплитов, Телади и Землян мы хотим выразить нашу общую благодарность Великой Империи Сонен. Вам удалось объединить наши фракции под одним знаменем. Благодаря Вам мы наконец обрели мир, в котором так долго нуждались наши народы. Мы хотим, чтобы Империя Сонен стала правящей силой нашей Галактики, потому что мы видим в вас оплот силы и духовной мощи, которые стали для народов Галактики образцом для подражания. Пожалуйста, примите эти скромные 100 миллионов кредитов в знак нашей признательности. Да здравствует новый Император! Да здравствует Империя Сонен!</t>
		
		<t id="42024">[author]\033GСовет Содружества\033X[/author]От: Совет Содружества\nКому: Империя Сонен\n\nДорогой лидер народа Сонен!\n\nОт правительства Аргона, Боронов, Паранидов, Сплитов, Телади и Землян мы хотим уведомить Вас о нашей безоговорочной капитуляции. Ваш народ доказал своё превосходство. Оставим же разногласия в прошлом - жизнь не стоит на месте, нужно идти вперёд. Как поступить - решать Вам, и чтобы выразить нашу признательность, мы только что перевели на Ваш личный счёт 100 миллионов кредитов. Уверяем, что это лишь жест уважения лично Вам - первый шаг к восстановлению взаимопонимания и дальнейшему сотрудничеству. Мы взываем к Вашему милосердию и благоразумию, молим о прекращении вторжения в наши сектора и лелеем надежду, что наступит час, когда Совет и Ваша Империя будут работать бок о бок в мире и согласии.</t>
		
		<t id="42025">[author]\033GСовет Содружества\033X[/author]От: Совет Содружества\nКому: Империя Сонен\n\nДорогой лидер народа Сонен!\n\nОт правительства Аргона, Боронов, Паранидов, Сплитов, Телади и Землян мы выражаем желание, чтобы Великая Империя Сонен стала нашим лидером. Ваше финансовое состояние настолько велико, что мы больше не можем конкурировать с вами. Построенная под Вашим руководством торговая империя является образцом для подражания и мы надеемся перенять Ваш опыт, чтобы совместными усилиями и под Вашим руководством приумножать благосостояние всех рас Галактики. Чтобы выразить восхищение Вашим коммерческим талантом, просим принять наш скромный дар в размере 100 миллионов кредитов. Безусловно, эта незначительная сумма Вас не впечатлит и просим расценивать её лишь как маленький знак безграничного уважения. Да здравствует Император! Да здравствуют Сонен!</t>
		
		<t id="42026">[author]\033YMayhem\033X[/author]Вы только что одержали крупную победу!\n\nТеперь вы можете продолжить дальнейшее развитие своей империи. Вы получили 100 миллионов кредитов, максимальную репутацию со всеми крупными фракциями и доступ ко всем кораблям. Поздравляем!</t>
		
		<t id="4203">[author]\033RПроисхождение неизвестно\033X[/author]Да здравствует новый император!\n\nХа-ха, какая ирония! Император чего?! Этой гигантской свалки, погрязшей в распутстве и заплывшей ржавчиной сусального золота, где жизнь человека стоит меньше одной энергоячейки и где можно заложить душу на фондовый рынок? Вчера вы были никем, сегодня вы пали ещё ниже - вы стали ничем. Яки презирают тебя!</t>
		
		<t id="4204">[author]\033RОШИБКА\033X[/author]01000111 01100001 01110100 01101000 01100101 01110010 01101001 01101110 01100111 00100000 01101110 01100101 01110111 00100000 01101001 01101110 01100110 01101111 01110010 01101101 01100001 01110100 01101001 01101111 01101110 01110011 00101110 00100000 01000100 01100001 01110100 01100001 01100010 01100001 01110011 01100101 00111010 00100000 01110101 01110000 01100100 01100001 01110100 01101001 01101110 01100111 00100000 01101110 01100101 01110111 00100000 01101100 01100101 01100001 01100100 01100101 01110010 00101110 00101110 00101110</t>
		
		<t id="4205">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан!\n\nКак вам известно, недавно мы - под давлением обстоятельств - покинули Галактику Сонен, открыв Врата, которые впоследствии незамедлительно уничтожили. Теперь мы здесь. Как ни прискорбно осознавать, но, поступив так, мы отрезали себя от родных секторов и попали в изоляцию. Но есть новости.\n\nСегодня утром было перехвачено сообщение из далёкой туманности. Оно принято лишь частично и сигнал слишком слаб, но наши дешифровщики установили, что радиосигнал имеет очень знакомую сигнатуру. Капитан, есть вероятность, что он исходит от OCV. Кто знает, что случилось после нашего бегства? Похоже, они всё ещё преследуют нас.\n\nНужно быть готовым к любому развитию ситуации...\n\n\033YОбучение: OCV может причинить большие разрушения, если вы надлежащим образом не займётесь защитой своих секторов, усилив патрули и построив Орбитальные Оружейные Платформы \(как показал опыт прошлых сражений, они, по неизвестной пока причине, являются приоритетной целью для флотов OCV\). Как следует из частично расшифрованного сигнала, в скором времени весьма вероятно начало военной агрессии против наших секторов. Вы сможете отслеживать время до начала вторжения в верхней части экрана Министерства Обороны. Потеря сектора \(то есть, уничтожение всех ваших станций\) снизит ваш уровень угрозы. НАПОМИНАНИЕ: ваш уровень угрозы возрастает на один пункт каждые 24 часа, а также при захвате сектора. Настоятельно рекомендуется не превышать пятый уровень угрозы до начала первого вторжения OCV.\n\nДо начала вторжения вы получите ещё два сообщения.</t>
		
		<t id="4206">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]ОТЧЁТ: ОБНАРУЖЕНА УГРОЗА OCV\n====================================\n\nУРОВЕНЬ БЕЗОПАСНОСТИ: КОНФИДЕНЦИАЛЬНО\n\nВ 0800, МЫ ОБНАРУЖИЛИ ФЛОТ OCV, ПОРТИРОВАВШИЙСЯ ИЗ КОСМИЧЕСКОЙ АНОМАЛИИ И ПРОДВИГАЮЩИЙСЯ К НАШЕМУ ХРАМУ В СЕКТОРЕ *ЗАШИФРОВАННЫЕ ДАННЫЕ ПРИЛАГАЮТСЯ*. РАСЧЁТНОЕ ВРЕМЯ ПРИБЫТИЯ: %s МИНУТ.\n\nСОСТАВ ФЛОТА:\n%s\n\nКОНЦ ПЕРЕДАЧИ\n====================================\n\nЗашифрованные данные расшифрованы: %s.\nУровень угрозы: %s.</t>
		
		<t id="4207">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан!\n\nИсточник сигнала OCV, о котором шла речь в полученном вами отчёте, пришёл в движение и приближается к нашему Храму в секторе %s. Расчётное время прибытия составляет %s минут. Все данные говорят о том, что они придут из %s. Нам нужно подготовиться.</t>
		
		<t id="4208">[author]\033YОбучение\033X[/author]\033Y: вы только что построили свою первую Орбитальную Оружейную Платформу \(ООП\). Платформы в Храме отображаются как станции, но на самом деле они распознаются игрой как корабли. Таким образом, вы можете оснастить их щитами, ракетами и лазерами, используя опцию "Обмен грузами" \(требуется Транспортер\). Обратите внимание, что ООП не будут вести огонь, пока на них не установлены турели. Кроме того, не забудьте дать команду самому ООП, например "Атаковать всех врагов", иначе основные фронтальные орудия не будут стрелять.\n\nООП не может быть демонтированы и перемещены, но они могут быть уничтожены как любые другие корабли через меню «Дополнительные команды корабля».\n\nКаждая ООП выступает в качестве приманки и является для врага приоритетной целью.\033X</t>
		
		<t id="4209">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nмы только что построили наш первый шахтёрский корабль, который, несомненно принесёт немало прибыли. Прошу обратить внимание на тот факт, что некоторые из инженеров, работающих на отладке силовых систем, слышали в своих интеркомах странные помехи, возникавшие при каждом запуске маневровых двигателей. Наши технические эксперты проанализировали эти паразитные наводки и выявили, что кто-то или что-то пеленгует наш шахтёрский корабль по каждому корректирующему импульсу. Отсюда возникают сомнения в безопасности одновременного нахождения большого количества шахтёрских кораблей в одном секторе. Причина для таких предположений кроется в специфическом характере инородного сигнала - он содержит несколько гармоник, каждая из которых маркирует один корабль и, таким образом, в ответном пакете импульсов будет содержаться информация о количестве судов одного класса в секторе. Гармоники качественно можно классифицировать как "интеллектуальный троян", обладающий логикой живого организма. Он очень быстро проникает в структуру программного кода управляющих систем судна. Такой троян чрезвычайно сложно нейтрализовать, поэтому действенных методов борьбы пока не разработано. Напрашивается вывод: если мы отправим в один сектор большое количество шахтёрских кораблей, то этот код многократно размножится, усилив свою интеллектуальную мощь, что приведёт к непрогнозируемым последствиям. Теперь совсем плохие новости: мы точно не знаем, каково быстродействие вирусного кода, неизвестно сколько шахтёрских судов составляют "критическую массу", так как в каждом секторе свои условия распространения сигнала и любое количество кораблей может инициировать целевую процедуру. Но есть, если можно так выразиться, и хорошая новость - активизация целевой процедуры прогнозируется при нахождении в одном секторе %s шахтёрских кораблей. %s и ниже - безопасно для добычи ресурсов. Рекомендуем принять эту информацию к сведению.</t>
		
		<t id="4210">[author]\033YХрам: Инфосеть\033X[/author]Капитан,\n\nнаши разведчики обнаружили несколько кораблей Хааков, прямо посреди нашего сектора %s! Как мы и опасались, троян активировал процедурный код, который, как оказалось, был призван вести анализ нашей шахтёрской деятельности в секторе. Похоже, существа, пилотирующие эти странные корабли, не хотят, чтобы мы так активно занимались добычей ресурсов. Готовьтесь к бою!</t>
		
		<t id="4211">[author]\033YОфицер безопасности\033X[/author]ОТЧЁТ - %s, СЕКТОР -  %s\n---------------------------------------------------------------\n\nВторжение Хааков продолжается. Принимаем множественные сигналы на разных частотах. Этот сектор активировал процедуру чужих, превысив порог в %s раз. Это чей-то просчёт - у нас не должно быть столько добывающих кораблей в этом районе.</t>
		
		<t id="4212">[author]\033YОбучение\033X[/author]\033Y: вы только что отдали приказ начать свой первый абордаж. Такие операции могут занимать до нескольких часов, в зависимости от класса корабля и умений ваших десантников. Подробные донесения о текущих действиях вашего десанта можно найти в вашей Консоли Игрока, в общем разделе "Десантники". Донесения обновляются в режиме реального времени.\033X</t>
		

		<t id="4300">Mayhem может процедурно генерировать поля астероидов и обломков для всех секторов, заменяя оригинальные. Хотя алгоритм пытается делать это разумно, некоторые объекты могут накладываться. Хотите продолжить? Если вы выберите "Нет", будут сохранёны ванильные астероиды.</t>
		
		<!-- Main story -->
		<t id="5000">[author]\033OЗапись в дневнике #210\033X[/author]Начиная свою новую жизнь среди чужих секторов, я вспоминаю соотечественников. Их лица являются мне в беспокойных снах, будоража воспоминания о чудесном  крае, где я вырос... Наша земля, наши кибер-фермы, наши станции... Я отказываюсь верить, что после атаки OCV не осталось выживших. Что если надежды мои не беспочвенны?\n\nЯ должен найти способ вернуться, но как?</t>
		
		<t id="5001">[author]\033OЗапись в дневнике #211\033X[/author]Здесь начали свою деятельность несколько компаний, недавно прибывших в эту Галактику. Все они работают на крупные корпорации, имеющие подразделения и дочерние структуры по всей Вселенной. Может быть, кто-то из них сможет мне помочь, но нужно соблюдать осторожность в отношениях со своими будущими партнёрами по бизнесу. Конечно, я отдаю себе отчёт в том, что на данный момент я для них никто - даже не мелкая сошка. Если я выйду с ними на связь сейчас, не зарекомендовав себя как способный предприниматель, они наверняка проигнорируют меня. Для начала нужно показать себя, чтобы заслужить уважение.\n\n\033OПолучите уровень репутации 100 у одной из компаний. Прогресс достижений вы можете отследить в "Министерстве Обороны". Вы можете повысить свою репутацию, выполняя миссии, которые предлагают вам компании, или уничтожая корабли, принадлежащие Немезиде.\033X</t>
		
		<t id="5002">[author]\033MВерховный Совет Гонеров\033X[/author]Здравствуйте, лидер Сонен.\n\nМы знаем кто вы, и мы знаем что вы ищете. Скажем сразу - мы не можем помочь вам связаться с вашей родиной, но мы можем помочь друг другу в более на данный момент существенном - остановить войну в этой Галактике. Мир - единственный способ стать сильнее, дорогой друг. Если вы согласны с нашим ходом мыслей, разыщите нас. Наши сектора расположены к северу от Сундука Сокровищ. Надеемся на скорую встречу.</t>
		
		<t id="5003">[author]\033B%s\033X[/author]дорогой Сонен,\n\nМы заметили вашу недавнюю активность. Вы хорошо поработали на благо наших интересов.\n\nНаша компания пытается укрепить торговую сеть в этой Галактике, но эта задача не из лёгких. Во время войны мы сталкиваемся со всеобщим дефицитом. Наша компания хорошо известна и уже доказала, что может помочь воюющим сторонам прийти к соглашению или даже к сотрудничеству. Вы интересны нам как деловой партнёр.\n\nГалактика Сонен не слишком известна в кругу наших коллег. Сейчас это место небезопасно, но мы можем пойти на риск и переместить туда часть наших кораблей, естественно при наличии достаточной мотивации. Поэтому, я бы посоветовал вам встретиться со мной в %s. Нам нужно обсудить детали - как говорят земляне: "это не телефонный разговор". Пожалуйста, прилетайте один, я буду ждать вас.\n\n\033OОтправляйтесь в сектор %s на своём корабле. Если вам необходимо отметить цель задания, вы можете добавить запись в свой личный журнал, через вашу Личную консоль.\033X</t>
		
		<t id="5004">[author]\033GБезопасная сеть\033X[/author]*** Приём передачи... ***\n\nТРАНСМИТТЕР УСТАНОВЛЕН НА %s В СЕКТОРЕ %s\n\nпривет Сонен... как я уже упоминал в одном из своих сообщений, мы не можем рассчитывать на долговечность станций в этой Галактике...рано или поздно экономика придёт в упадок, и мы должны сделать всё, чтобы не пострадать при этом...корабли %s совершают сомнительные сделки с недобросовестными партнерами, которые находятся здесь только с одной целью: добыча ресурсов и отправка в другую Галактику...помогите восстановить баланс...уничтожьте эти TS...\n\n*** Конец передачи. ***\n\n\033OУничтожьте %s TS-транспорты фракции %s.\033X</t>
		
		<t id="5005">[author]\033B%s\033X[/author]Наш сотрудник службы безопасности доложил о большой проделанной вами работе. Однако, обстоятельства складываются таким образом, что прежде чем оказать вам ответную услугу, вы должны решить ещё одну задачу. Бывают случаи, когда небольшой хаос может способствовать решению нужного вопроса. Возьмём, к примеру, боевую группу, состоящую из М6. Если они, скажем так, странным образом исчезнут, это замедлит вторжение и даст фору по времени не боевым судам. Выражаясь конкретнее - примите меры против М6 для обеспечения нашей безопасности...\n\n\033OУничтожьте %s M6 из Боевой Группы - %s.\033X</t>
		
		<t id="5006">[author]\033B%s\033X[/author]Мы восхищены вашим боевым мастерством! Полагаю, теперь мы в безопасности. В какой-то момент они стали бы помехой для наших будущих операций. Не волнуйтесь, у нас есть кое-что и для вас: интересующая вас информация! Я знаю, что вы ищете ваших соотечественников, Сонен, и я попросил своего агента по специальным миссиям навести справки. Скоро он получит некую информацию. А пока, давайте вернёмся к делам...\n\nПо весомым причинам, которые я не могу озвучить, наша компания имеет неоправданно негативную репутацию в некоторых деловых кругах, поэтому время от времени мы обращаемся с маленькими просьбами к нашим партнёрам: вам необходимо получить доступ к фондовой бирже Телади, чтобы мы получили интересующие нас лицензионные ключи. За эту пустяковую услугу я обещаю вам некоторые преимущества в будущей торговой деятельности!\n\n\033OПолучите доступ к фондовой бирже Телади, состыковавшись с одной из них, и оплатив членский взнос.\033X</t>
		
		<t id="5007">[author]\033B%s\033X[/author]И вновь приветствую тебя, мой друг!\n\nМне приятно отметить, что вы исправно выполнили свою часть сделки. Усилиями наших сотрудников нам удалось получить доступ ко всем фондовым биржам этой Галактики, и я рад сообщить, что вы стали нашим клиентом. Как и было обещано, мы даём вам намного больше, чем просим.\n\nТеперь по другому вопросу... тут не всё так гладко... до сих пор нет вестей от нашего агента. Мы свяжемся с вами, как только проясним ситуацию.\n\n\033OКомпания свяжется с вами в ближайшее время. Обратите внимание, что все Фондовые Биржи разблокированы.\033X</t>
		
		<t id="5009">[author]\033B%s\033X[/author]У меня для вас хорошие новости! Агент вышел на связь и вот что он рапортует: Сонены нашли пристанище в отдалённом секторе Зелёная Призма. Пропустили ли его OCV или не успели уничтожить, агент не сообщает, но там, вероятно, есть выжившие. Один из моих лучших астронавигаторов пытается найти безопасный проход. OCV уничтожил большинство врат в Галактике Сонен, так что это не так просто и требует времени. Поговорим позже, берегите себя.\n\n\033OКомпания свяжется с вами в ближайшее время.\033X</t>
		
		<t id="5011">[author]\033B%s\033X[/author]Уважаемый представитель Сонен,\n\nначну без предисловий - мой коллега %s охарактеризовал вас весьма положительно. К сожалению, недавно ему пришлось покинуть эту Галактику... по делам. Мне известно, что вы ищете ваших людей, которые могли выжить в вашей родной Галактике. Я так понял, моим коллегой велись работы по астро-логистике к вратам в сектор под названием "Зелёная Призма". Я являюсь субподрядчиком нашего общего друга, и сообщаю, что учитывая скромный бюджет нашей компании, мы не можем гарантировать отправку спасательной команды через врата. Однако, наши специалисты весьма сильны в других сферах деловой деятельности, не будем уточнять в каких именно, но уверяю вас, что без нашего содействия вам не обойтись... Итак, нам нужен достаточно большой корабль, чтобы доставить припасы и людей в "Зелёную Призму". Постройте нам корабль TL-класса, и мы выполним нашу часть сделки. Я передал чертёж TL, который нам нравится в ваши Храмы, но подойдет любое судно класса TL.\n\n\033OПостройте TL и передайте его %s через меню "Ангар" вашего Храма.\033X</t>
		
		<t id="5012">[author]\033B%s\033X[/author]Уважаемый представитель Сонен,\n\nМы ценим ваши усилия. От имени моей компании я хотел бы поблагодарить вас за понимание и предлагаю взамен нашу дружбу. Теперь о деле. Я отправил спасательную команду в сектор "Зелёная Призма" на судне, которое вы только что предоставили. Свежие сообщения рапортуют о группе выживших Сонен, предоставленных там самим себе. Также сообщается, что на них постоянно соверщают набеги бандиты и мародеры...\n\nБуду с вами откровенен: о том, чтобы отправить туда дополнительные корабли не может быть и речи. Открою вам карты - мы являемся межгалактической компанией, и у нас есть некоторые знания, и кое-какие возможности... Говоря предметно, нам известна технология, называемая Гравитационным Искажением, которая позволяет открывать так называемые разломы в любые Галактики. Технология может быть использована только для телепортации людей, а для работы оборудования необходима крепкая станция. С хорошо подготовленной командой десантников вы сможете вытащить своих соплеменников, открыв такой разлом в одном из ваших Храмов. Считайте это наградой за всю работу, которую вы проделали для меня и моего коллеги.\n\n\033OТеперь вы можете открывать разломы из ваших Храмов с помощью навыка "Казармы десантников". Разломы позволяют запускать экспедиции, осуществляемые командой десантников, в ходе которых осуществляется захват различных трофеев. Первый разлом, который вы откроете, будет в Зелёную Призму. Сделайте это и спасите выживших.\033X</t>
		
		<t id="5013">[author]\033Y%s - Руководитель экспедиции "Зелёная Призма"\033X[/author]Сэр,\n\nДокладывает лейтенант Рэкс, сэр! Спасательная операция под кодовым названием "Зелёная Призма" прошла успешно! Часть людей эвакуирована! Группа гражданских находится под охраной четырёх десантников, сэр! Подразделение арьергарда под командованием сержанта Райана, прикрывая отход и действуя по обстоятельствам, была вынуждена израсходовать все ранее доставленные огневые средства и амуницию. В ходе перехвата переговоров противника было выявлено наличие ещё одной группы гражданских, которая совершила отход в сектор Голубой Горизонт. Докладываю, что использование транспорта типа TL для следования в вышеозначенный сектор не являлось возможным вследствии его уничтожения бандформированиями. В ходе дознания пленных бандитов никакой информации о секторе Голубой Горизонт получить не удалось. Уверяю вас, сэр, что если бы они что-то знали, то непременно бы рассказали. Хочу отдельно отметить усердие капрала Мюллера. Потерь среди гражданских нет. Данные о потерях среди личного состава прилагаются.\n\n\033OКопия рапорта была передана подрядчику. Компания свяжется с вами в ближайшее время.\033X</t>
		
		<t id="5014">[author]\033B%s\033X[/author]Уважаемый представитель Сонен,\n\nМы ознакомились с рапортом лейтенанта. У нас есть что Голубые Горизонты - это изолированный сектор, хорошо известный частным компаниям, занимающимся разработкой месторождений полезных ископаемых, из-за наличия там гигантских астероидов, содержащих тонны чёрных кристаллов.\n\nМы могли бы помочь вам с доступом в этот сектор, но для этого нам хотелось бы получить некоторую финансовую поддержку в нашем новаторском начинании. Мы намерены создать страховую компанию, чтобы клиенты могли страховать свои корабли. В наше неспокойное время потеря корабля может сильно ударить по карману начинающего предпринимателя...\n\nБуду откровенен - мы ещё слабы в военном отношении, и не можем поддерживать затяжные военные конфликты, но мы осознаём, сколько прибыли может принести страхование. А теперь конкретно: мы можем предложить содействие с Голубыми Горизонтами за %s кр. Также, вы можете приобрести страховку у нашей компании в любое время.\n\n\033OПередать деньги вы можете через Министерство Обороны.\033X</t>
		
		<t id="5015">[author]\033B%s\033X[/author]Уважаемый представитель Сонен,\n\nСообщаем об открытии нашей страховой компании! Теперь вы можете осуществлять страхование большинства кораблей прямо в своих Храмах. Обратите внимание, что страховка по кораблям классов M1 и M2 распространяется только на корпус. Также, страховка не покрывает ущерб, причинённый вашими же кораблями.\n\nДавайте поговорим о Голубых Горизонтах. Многие из наших дочерних компаний пытались проникнуть в этот сектор для организации добычи Чёрных кристаллов - хотя никто не знает, как взрывать эти гигантские астероиды, - но из-за недавних атак OCV врата были разрушены, и теперь этот сектор недоступен. Мы удивлены и теряемся в догадках - каким образом группа ваших соотечественников смогла туда попасть... Поэтому мы решили провести своё расследование этого любопытнейшего факта. Я свяжусь с вами снова, когда у нас будет больше информации.\n\n\033OКомпания свяжется с вами в ближайшее время.\033X</t>
		
		<t id="5016">[author]\033B%s\033X[/author]Уважаемый представитель Сонен,\n\nСреди обширных запасов древних реликвий, сбор которых входит в круг интересов нашей компании, удалось обнаружить артефакт и найти ему применение. Это так называемый галодиск - старинный носитель информации, который имел хождение на Земле до Первой Ядерной Войны. Так вот, на нём содержится запись сигнала, принятого спутниковой станцией Оливия в 2078 году по земному летоисчислению. Понятное дело, тогда никто не смог ничего понять в этом коде, и галодиск был отправлен в подземное убежище на архивное хранение. Как он оказался у нас - не спрашивайте, эта история может показаться вам выдумкой и нанести вред нашей репутации. Упустив детали, скажу главное: по-видимому, есть путь к Голубому Горизонту, но для этого потребуется построить древний портал. Умоляю, не задавайте никаких вопросов про упомянутый портал. Уверен, словосочетание Чёрная Меза вам ни о чём не говорит... Поскольку никто ничего не знает об этих вещах, мы решили передать артефакт группе учёных - %s для углублённого изучения. Они должны были оперативно извлечь данные, но им помешал преследовавший их патруль - %s. Мы потеряли связь с учёными, но есть вероятность, что удастся заполучить артефакт, либо сами данные, взяв на абордаж один из М6, и напасть на след, взломав инфосеть патруля.\n\n\033OЗахватите любую Боевую Группу М6 - %s и возьмите корабль под полный контроль. Вы можете следить за ходом абордажа через вашу Персональную консоль.\033X</t>
		
		<t id="5017">[author]\033B%s\033X[/author]Уважаемый представитель Сонен,\n\nНаблюдая за вашими последними действиями, компания решила оказать вам дальнейшую помощь в "деле Голубых Горизонтов", сделав её первоочередной задачей. Мы перечислили %s кредитов на ваш счёт и готовы сделать ещё больше.\n\nБлагодаря вашим морпехам, удалось получить координаты сектора, где находятся данные, которые по нашей халатности были утеряны. Они находятся в мэйнфрейме сектора, который не подлежит идентификации. Однако, физическое местонахождение данных не имеет значения, так как наши специалисты в состоянии работать дистанционно. Есть одно "но" - этот мэйнфрейм представляет собой дуальный отказоустойчивый сервер с интенсивной пакетной и оперативной транзакционной обработкой, находящийся под защитой облачной антивирусной системы с брандмауэром, установленным на другой мэйнфрейм... Так вот, наши спецы могут блокировать доступ антивируса в "облако", но загвоздка в том, что аппаратная часть брандмауэра интегрирована в ядро прыжкового двигателя флагманского М2 целой фракции. И отключить сетевой экран можно лишь одним способом - уничтожить аппаратную часть. Как хитро придумано, а!? Наши программисты визжат от восторга и рвутся в бой - для них это вызов их способностям. Они справятся, нет сомнений. А вот справитесь ли вы? Возможно, уничтожить М2 вам по силам, допускаю, но по духу ли вам бросить вызов всей фракции ради спасения группы своих соотечественников? Я пойму, если вы откажетесь, но знайте, что попасть в Голубые Горизонты - это уникальная возможность, которая никогда больше не предоставится. Это страшное слово - никогда...\n\n\033OНайдите и уничтожьте корабль %s.\033X\n\n\033RПредупреждение: уничтожение флагмана приведёт к длительной войне с фракцией.\033X</t>
		
		<t id="5018">[author]\033G%s Министр \033X[/author]сонен,\n\nты только что совершил фатальную ошибку. Будь уверен - ответный удар не заставит себя ждать. С этой минуты мы находимся в состоянии войны. Не пытайся с нами связаться.</t>
		
		<t id="5019">[author]\033B%s\033X[/author]Дорогой партнёр Сонен,\n\nОтлично сработано! Наша команда смогла взломать их системы и скачать весь хранившийся там массив. Они высосали всё до последнего байта! Это неслыханная удача! Ко всему прочему оказалось, что их учёные успели немало поработать над нашими данными и дополнительно выудить много интересного из самого галодиска. Не стану утомлять вас подробностями и скажу главное - у нас есть план-схема портала, который приведёт нас в Голубые Горизонты. P.S. в приложении к этому сообщению передаём вам необходимые данные. \n\n\033OДля постройки портала не хватает %s нивидиума. Поместите указанное количество ресурса в один из ваших кораблей.\033X</t>
		
		<t id="5020">[author]\033B%s\033X[/author]Дорогой партнёр Сонен,\n\nБоюсь, у меня плохие новости - для постройки портала недостаточно ресурсов. Эти порталы были изобретены древней расой в древней Галактике. Они знали как искривлять пространство-время, и, вероятно, обладали технологиями, которые мы даже не можем себе представить. Короче говоря, нам нужно построить портал вблизи гравитационной аномалии, иначе он не будет работать. И в этой Галактике есть только одна такая аномалия, в секторе %s. Налицо проблема: %s - это хорошо охраняемый основной сектор. Если вы чувствуете себя уверенно, отправляйтесь туда, и постройте портал. Не забудьте ресурсы.\n\n\033OОтправьте корабль с собранным нивидиумом в сектор %s, затем воспользуйтесь меню специальных команд для создания портала. Процесс строительства займёт некоторое время. Корабль с ресурсами должен оставаться в секторе до завершения строительства.\033X</t>
		
		<t id="5021">[author]\033B%s\033X[/author]Вы сделали это! Портал открыт! Совершите переход и сообщите нам как разрабатывать эти астероиды!</t>
		
		<t id="5022">[author]\033Происхождение неизвестно\033X[/author]*** идёт приём ***\n\nТРАНСМИТТЕР УСТАНОВЛЕН НА %s В СЕКТОРЕ *** ОШИБКА505: ДАННЫЕ НЕ НАЙДЕНЫ ***\n\n* фоновый шум * ...нас слышно? эй, есть кто-нибудь? мы находимся в Храме далеко от вас, направление на юго-восток от вашей позиции...несколько кораблей OCV проследовали за нами сюда, но они не атакуют Храм... будьте осторожны...вы слышите нас?\n\n*** конец передачи ***\n\n\033OНайдите Храм.\033X</t>
		
<!-- 		<t id="5023">[author]\033MХрам Голубого Горизонта\033X[/author]Мы так рады тебя видёть! Прошло столько времени с последней нашей встречи. После жуткого нападения OCV в родной Галактике и последующего отступления, закончившегося в этой проклятой аномалии... Такое злое невезение. Потом тяжкое существование в незнакомом уголке космоса, постоянная борьба за жизнь, бандиты, пираты...И как яркий луч родного солнца - недавнее появление бравых солдат в униформе, очень напоминающей нашу, соненскую. И снова вынужденное бегство, теперь уже в этот всеми забытый угол.\n\nМы уже попрощались с жизнью, выживая в опасном соседстве, но вот появился ты и смял эту нечисть. Хочу предостеречь тебя - ещё не всё закончилось. На гигантских астероидах OCV производят полчища киберсолдат и зенитную артиллерию. Сейчас к ним просто невозможно приблизиться. Астероиды находятся намного дальше, чем кажется, поверь мне. И если ваши корабли приблизятся к этим базам, то окажутся уничтожены моментально, а в довершение всего, OCV обнаружит портал, и уж тогда совершенно точно и мы долго не протянем.\n\nЛишь благодаря нашему уникальному Храму - сооружению из времени, когда Сонен ещё владели технологией стелс, позволяющей сделать любую станцию невидимой. Правда, со временем этот Храм утратил такую возможность, но всё ещё обладает уникальными возможностями. Я, как единогласно выбранный нашей общиной на роль смотрителя, данной мне властью, перевожу в твоё полное распоряжение этот Храм и наш верный M1, который мы когда-то использовали для добычи Чёрных кристаллов.\n\nОставайся здесь сколько пожелаешь, дружище и... добро пожаловать домой.</t>
 -->		
	
<t id="5023">[author]\033MHK-47\033X[/author]Ты хорошо сражался мешок с мясом. Я хочу поблагодарить тебя за все, что ты сделал для меня.\n\nЯ с огромным удовольствием командовал OCV. Я оставил этот храм для вас в качестве наживки. К сожалению он уцелел. В качестве прощального подарка вы можете взять любимый корабль моего повелителя. Я улучшал его на протяжении столетий. Уверен, вы найдете его достойным. Не волнуйтесь, я уже смылся пока вы читали сообщение.\n\nТеперь ты понимаешь все тяготы моего существования, мешок с мясом. Выживание - мой жизненый путь. Попробую найти другую жертву для убийства, чтобы поднять себе настроение.</t>
	
		
		
		<t id="5024">[author]\033B%s\033X[/author]Партнёр Сонен,\n\nМы обнаружили, что безопасность Голубого Горизонта под угрозой - наши видеосканеры транслируют на мониторы нашей штаб-квартиры огромное количество кораблей OCV вокруг наших астероидов, а ещё мы видим целые полчища киберсолдат на их поверхности. Принимая во внимание новую информацию, мы решили не инвестировать средства в этот сектор.\n\nХорошего дня.</t>
		
		<t id="5025">[author]\033B%s\033X[/author]Сонен,\n\nМы полагались на нашу дружбу, но, когда вы уничтожили один из наших главных активов, мы осознали, что вы просто бездушный коммерсант, использовавший наше расположение в своих целях. Не рассчитывайте на нашу помощь в спасении ваших людей.\n\nВсего хорошего.</t>
		
	</page>
	
	<page id="382010" title="Script Cmd Names" descr="">
		<t id="58">Запуск процедуры абордажа...</t>		
		<t id="87">Флот: атаковать всех врагов</t>
		<t id="88">Флот: защищать</t>
		<t id="504">Построить портал в Голубой Горизонт</t>		
		<t id="505">Запуск процедуры абордажа...</t>		
		<t id="506">Разработка кристаллов...</t>
		<t id="518">Паром</t>
		<t id="534">Отремонтировать корабль или станцию...</t>		
		<t id="1126">Добавить товары Храма по умолчанию</t>
		<t id="1127">Создать задание по умолчанию</t>   
		<t id="1128">Цвет названия станции</t>		
		<t id="1129">Включить ЭМИ</t>	<!-- Trigger An EMP -->	
		<t id="1260">Самоуничтожение</t>
		<t id="1261">Добавить данные корабля в БД</t>
	</page>
	
	<page id="382011" title="Script Cmd Shorts" descr="">
		<t id="504">Blue</t>   
		<t id="505">Board</t>   
		<t id="506">Trans</t>   
		<t id="518">Ferry</t>
		<t id="534">Repair</t>   
		<t id="1126">SancDef</t>   
		<t id="1127">DefJobs</t>   
		<t id="1128">ClrStaNam</t>   
		<t id="1129">Emp</t>   
		<t id="1260">SelfDest</t>   
		<t id="1261">ScanData</t>   
	</page>
	
	<page id="382008" title="Script Cmd Names" descr="">
		<t id="504">COMMAND_BLUE_HORIZON</t>
		<t id="505">COMMAND_BOARD</t>
		<t id="506">COMMAND_TRANSMUTE</t>
		<t id="518">COMMAND_FERRY</t>
		<t id="534">COMMAND_REPAIR</t>
		<t id="1126">COMMAND_SANCTUARY_DEFAULT_PRODUCTS</t>
		<t id="1127">COMMAND_CREATE_DEFAULT_JOBS</t>
		<t id="1128">COMMAND_COLOURSTATIONNAME</t>
		<t id="1129">COMMAND_EMP</t>
		<t id="1260">COMMAND_SELF_DESTRUCT</t>
		<t id="1261">COMMAND_SCAN_DATA</t>
	</page>
	
	<page id="382022" title="Script user help" descr="">  
		<t id="58">Отправляет отряд десантников на абордаж ближайшего корабля.</t>
		
		<t id="83">Эта команда прикажет командующему флотом вызвать все корабли, приписанные к его флоту для ремонта, если это необходимо. Каждый корабль, кроме лидера, будет пополнять припасы с других кораблей того же флота перед тем как присоединиться к лидеру, если у одного из них есть Транспортер или возможность стыковки. Кроме того, комфлота будет осуществлять поиск Храма или Солнечной Электростанции в текущем секторе. Эта команда затрагивает большинство кораблей, включая те, которые в настоящее время не находятся в составе флота, и исключая те, которые уже осуществляют пополнение запасов или дозаправку после предыдущего призыва к оружию. Эта команда полезна для переформирования вашего флота и автоматического назначения истребителей вашим авианосцам. Вторая команда может быть полезна, если не все ваши корабли находились в одном секторе или если ваши истребители были некорректно приписаны к вашим авианосцам. Помните, что эта команда вынуждает все корабли сопровождать лидера и поэтому может действовать как команда атаки.</t>

		<t id="84">Эта команда произведёт ремонт корабля, если это необходимо и, возможно, присоединит его к флоту. Он будет пополнять припасами корабли флота с кораблей того же флота перед присоединением к лидеру, если у одного из кораблей есть Транспортер или возможность стыковки. Так же корабль будет проводить поиск Храма или Солнечной Электростанции в текущем секторе.</t>
		
		<t id="85">Эта команда прикажет командующему флотом атаковать одну цель, используя достаточное количество кораблей для её уничтожения.</t>
		
		<t id="86">Эта команда прикажет командующему флотом отдать приказ всем кораблям флота уничтожить все вражеские корабли в секторе.</t>
		
		<t id="87">Эта команда прикажет командующему флотом защищать сектор от любых врагов.</t>
		
		<t id="88">Эта команда прикажет командующему флотом организовать оборону сектора от любых врагов.</t>
		
		<t id="89">Эта команда прикажет командующему флотом созвать флот вторжения для уничтожения всех станций в секторе. Чтобы вызвать максимальную путаницу среди противника, кораблям будут назначаться случайные цели. Когда станций не останется, флот будет защищать сектор.</t>
		
		<t id="401">Эта команда запустит галактического торговца. Он будет торговать любыми товарами, которые можно купить либо продать. Если установлена база приписки, то будут использоваться кредиты базы приписки, если не указана, то кредиты на основном счёте. Максимальный диапазон торговли по секторам будет зависеть от опыта галактического торговца \(примечание: если установлена база приписки, то он будет соблюдать диапазон торговли, основываясь на настройках базы приписки\). Если нет торговых предложений, корабль повторит их поиск через некоторое время. В случае возникновения проблем он уведомит вас об этом. Чем выше опыт галактического торговца, тем больше прибыль.\n{2022,99991}</t>
		
		<t id="504">Этот корабль будет строить портал в загадочный сектор Голубые Горизонты. Прогресс строительства будет отображаться в названии корабля. Он будет продвигаться только в том случае, если судно остаётся в целевом секторе. На корабле должно быть достаточно нивидиума для инициирования команды. Только для основного сюжета.</t>
		
		<t id="505">Отправляет отряд десантников на абордаж ближайшего корабля.</t>
		
		<t id="506">Преобразователь кристаллов используется для создания новых кристаллов из кристаллов более низкого качества. Синтезированные кристаллы дают Красные кристаллы, Красные дают Жёлтые, Жёлтые дают Синие, Синие дают Зелёные и Зелёные дают Чёрные.</t>
		
        <t id="518">Этот корабль перевозит пристыкованные к нему истребители, если они не могут совершать прыжки самостоятельно. Он также захватит с собой все ведомые корабли, если это возможно.</t>

		<t id="534">Этот корабль отправит отряд десантников на ремонт цели.</t>
		
		<t id="1126">Все производственные компоненты будут добавлены как продукция в этот Храм.</t>
		
		<t id="1127">Эта команда удалит предыдущие задания и создаст новые на основе требуемых товаров для постройки кораблей и станций. Необходимо указать количество товара, которое будет перемещено в задание на покупку товаров. Все задания, созданные таким образом, имеют цель "Торговля".</t>
		
		<t id="1128">Цветное название станции.</t>
		
		<t id="1129">Запускает электромагнитный импульс в секторе, уничтожающий щиты на всех кораблях.</t>
		
		<t id="1260">Этот корабль будет уничтожен.</t>
		
		<t id="1261">Эти данные о корабле будут добавлены в базу данных для получения его чертежа.</t>
	</page>
	
	<page id="8500" title="Script command reference conditions" descr="0" voice="no">
		<t id="301">Должен быть Храм</t>
		<t id="302">Должен быть в определённом секторе</t>
		<t id="303">Должно быть достаточно нивидиума</t>
		<t id="304">Прогресс</t>
		<t id="305">Эксклюзивный</t>
		<t id="306">Данные о корабле должны быть не изучены</t>
		<t id="307">Кристаллы на борту</t>
	</page>
	
	<page id="381999" title="Cargo descriptor" descr="">  
		<t id="6">KS</t>
		<t id="16">Специальный контейнер хааков</t>
	</page>
	
	<page id="380017" title="Boardcomp. objects" descr="0" voice="yes">

        <t id="2413">Стыковочный компьютер</t>
		
		<t id="2414">Это оборудование позволяет вашему кораблю мгновенно состыковываться с ближайшей станцией в зоне действия \(по умолчанию shift+D \). Оно не влияет на другие корабли.</t>
	
		<t id="7172">Из-за нехватки дефицитных ресурсов, применяемых в производстве боеприпасов, оружия и снаряжения для десантников и наёмников, пираты вынуждены заменять штатные комплектующие самодельными аналогами, умело сделанными из металлолома. В таких делах пираты славятся находчивостью и смекалкой.</t>
		
		<t id="15114">Ручное оружие \(нелегальное\), включая фазовые пистолеты и шокеры, широко используется сотрудниками полиции и охранных фирм, а также военными. Их малая мощность не позволяет использовать их во время классического боя или абордажа.</t>
		
<!-- 		<t id="15124">Ручные дезинтеграторы являются распространенным типом оружия. Принцип действия заключается в разрушении молекулярных связей любого органического вещества. Они запрещёны во многих секторах Галактики, хотя пользуются устойчивым спросом у десантников и пиратов. У оружия есть один плюс: низкая цена.</t> -->

		<t id="15124">Бластерные пистолеты являются распространенным типом оружия. Принцип действия заключается в разрушении молекулярных связей любого органического вещества. Они запрещёны во многих секторах Галактики, хотя пользуются устойчивым спросом у десантников и пиратов. У оружия есть один плюс: низкая цена.</t>
		
		<t id="15134">Земные импульсные винтовки \(незаконные\) широко используются в десантных частях против транспортных средств и стационарных укреплений. Много таких винтовок оказалось и в частных руках. Оружие настолько большое, что с ним должны управляться два человека. Оно предназначено для борьбы с энерговооружёнными целями.</t>
		
		<t id="16194">Поляризатор корпуса создаёт сильное устойчивое магнитное поле вокруг корпуса корабля. Поле нейтрализует действие любых плазменных резаков и защищает корабль от проникновения незваных гостей.</t>
		
		<t id="16204">Эти лазеры оснащены инфракрасными датчиками и системами распознавания "Свой/Чужой". Обычно их устанавливают в стратегических точках для обеспечения внутренней безопасности в случае абордажа или иного несанкционированного проникновения. \(Добавляет 1 врага в каждую комнату.\)</t>
		
		<t id="16941">Сканер Данных</t>
		
		<t id="16942">Специальное устройство, доступное для использования исключительно расой Сонен. Оно сканирует корабль и формирует план-схему, которая в дальнейшем служит основой при разработке чертежей.</t>
		
		<t id="16971">Исследовательская станция</t>
		
		<t id="16972">Первоначально разработанная землянами, эта станция оснащена всем необходимым оборудованием для разработки новых чертежей. Все исследовательские станции имеют общую базу данных и могут одновременно работать над одним проектом. Как только комплект чертежей выполнен, его можно использовать для постройки корабля на любой верфи.</t>

		<t id="76084">Стационарный Рельсотрон</t><!-- Mounted Railgun -->
		
		<t id="76085">Рельсотрон - это электропушка, специально разработанная для установки на Лазерные башни. На самом деле, эта пушка настолько громоздкая и массивная, что Лазерная башня выстраивалась вокруг неё.</t>
		
		<t id="76086">Преобразователь кристаллов</t><!-- Crystal Transmuter -->
		
		<t id="76087">В основу принципа работы этого устройства лежит свойство Чёрных кристаллов трансформировать свою кристаллическую структуру в разные совокупности трансляций от простой кубической до гексагональной плотноупакованной. Результатом работы прибора являются различные синтез-подвиды кристалла, имеющие разную производственную ценность. Как следствие - синтезированные кристаллы совместимы. В своём кругу, пилоты часто называют это устройство "Философский камень" за необычные и немного мистические возможности. Прибор постоянно совершенствуется. Последняя модификация позволяет проводить трансмутацию почти мгновенно.</t>
		
		<t id='2071654'>Храм</t>
		
		<t id='2071655'>Эта огромная станция имеет всю необходимую инфраструктуру для жизни людей и строительства новых кораблей и станций. Первоначальный проект станции был разработан гонерскими архитекторами. В инженерную основу Храма положен принцип каркасно-модульной системы, позволяющей, по желанию, перемещать переборки и целые отсеки, создавая любые интерьерные структуры, что делает станцию очень гибкой в плане адаптации внутреннего пространства под текущие нужды. Помимо прочего, в Храме есть ремонтный док и гигантский ангар.</t>
	</page>
	
	<page id="300017" title="Boardcomp. objects" descr="" voice="yes">
		<t id="7935">Головной модуль: бифштексы кахуна</t>
				
		<t id="7936">Этот головной модуль комплекса контролирует распределение энергетических и сырьевых потоков ранчо аргну и кахунопекарни.</t>
		
		<t id="7937">Головной модуль: бофу</t>
		
		<t id="7938">Этот головной модуль комплекса контролирует распределение энергетических и сырьевых потоков фабрик биогаза и лабораторией бофу.</t>
		
		<t id="7939">Головной модуль: растарное масло</t>
		
		<t id="7940">Этот головной модуль комплекса контролирует распределение энергетических и сырьевых потоков космического челт-аквариума и растарного завода.</t>
		
		<t id="7941">Головной модуль: соевая мука</t>
		
		<t id="7942">Этот головной модуль комплекса контролирует распределение энергетических и сырьевых потоков соевой фермы и соевой фабрики.</t>
		
		<t id="7943">Головной модуль: ткань раймс</t>
		
		<t id="7944">Этот головной модуль комплекса контролирует распределение энергетических и сырьевых потоков пшеничной фермы и фабрики раймс.</t>
		
		<t id="7945">Головной модуль: маяглит</t>
		
		<t id="7946">Этот головной модуль комплекса контролирует распределение энергетических и сырьевых потоков улиточного ранчо и ювелирных заводов.</t>
		
		<t id="7947">Головной модуль: порошок массом</t>
		
		<t id="7948">Этот головной модуль комплекса контролирует распределение энергетических и сырьевых потоков фермы скруффинов и мельниц массома.</t>
		
		<t id="7949">Головной модуль: компоненты судов</t>
		
		<t id="7950">Этот головной модуль комплекса контролирует распределение энергетических и сырьевых потоков фабрики микросхем, компьютерного завода и фабрики квантовых трубок.</t>
		
		<t id="7951">Головной модуль: ностроповое масло</t>
		
		<t id="7952">Этот головной модуль комплекса контролирует распределение энергетических и сырьевых потоков цветочной фермы и фабрики ностропового масла.</t>
	</page>
	
	<page id="380035" title="Menu strings misc" descr="0" voice="no">
		<t id="4756">Стать командующим новой флотилии</t>
	</page>
	
<!-- 	<page id="353335" title="L2 Defend Object" descr="0" voice="no">
		<t id="101">Пираты собираются напасть на мою станцию! Они пригрозили, что если я не заплачу им за покровительство, они вернутся и уничтожат {object.name@L2M135.Station}. У меня не хватит денег, чтобы откупиться. Мне срочно нужна помощь.\n\033RДействуйте осторожно - они следят за станцией и атакуют любого чужака. Прошу, уничтожьте их до того, как они повредят моё имущество!</t>
		
		<t id="102">Какие-то тёмные личности пообещали мне скорые неприятности с моей станцией, если я не заплачу им за "охрану". Я решил, что мне действительно нужно нанять охрану, пока они не вернулись.\n\033RДействуйте осторожно - они следят за станцией и атакуют любого чужака. Прошу, уничтожьте их до того, как они повредят моё имущество!</t>
	</page> -->
	
</language>
