<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<language id="7">

	<page id="350037" title="Encyclopedia Texts" descr="0" voice="no">
		<t id="62">Справка по Mayhem</t>
		<t id="63">Логистика</t> <!-- News -->
		<t id="64">Управление</t> <!-- History -->
		<t id="65">Экспансия</t> <!-- Information -->
		<t id="66">Прочее</t> <!-- Stories -->
	</page>

	<page id="9974" title="Mayhem Encyclopedia Custom Articles">

		<!-- Logistics -->
		<t id="1">Храмы и доки MLCC \(ВКЦ\)</t>
		<t id="2">Храмы - сердце каждого нового сектора. Они служат штаб-квартирой, а также заводами и фабриками для постройки и ремонта кораблей, производства оружия, ракет и щитов. Храмы играют решающую роль в развитии вашей империи, так как это ключевая станция, без которой невозможен дальнейший прогресс.\n\nХрамы не работают сами по себе. В них живут и работают люди, которые производят всё самое необходимое. Для поддержания жизнедеятельности Храма вы должны обеспечить всех проживающих пищей, если не хотите, чтобы они умерли с голоду. Потребление пищи можно отследить на вкладке "Еда и Перки". Что касается производимых исследований: люди могут работать над несколькими проектами одновременно, но тогда нагрузка распределится между задачами поровну. Например, если у вас 100 человек, работающих над проектом ракеты, и над проектом лазера, то люди распределятся в равных долях - 50 и 50 человек соответственно. Эти правила можно обойти при помощи перка \033OОптимизация параллельных задач\033X.\n\nХрамы - это своего рода продвинутые доки. Также вы можете построить два дока MLCC \(ВКЦ\): McCallum и Starliner. MLCC \(ВКЦ\) во внутриигровой справке описываться не будет, поскольку это обширная особенность Вселенной Litcube. Для получения дополнительной информации по этому вопросу, пожалуйста, обратитесь к онлайн-справке по Litcube.</t>
		
		<t id="3">Производство и специализация</t>
		
		<t id="4">Производство - одна из самых важных особенностей Mayhem. Корабли, станции, щиты, оружие и оборудование могут быть изготовлены из различных ресурсов, которые производятся на заводах, построенных в ваших секторах. В Mayhem были отключены комплекс ГМК "Сатурн" и Комплекс из оригинальной игры, но стоимость многих объектов была изменена для выравнивания баланса.\n\nЗатраты на изготовление продукта рассчитываются из его средней стоимости. Например, для производства одной ракеты "Аврора" необходимы следующие ресурсы: 292 батареи, 2 квантовых трубки и 41 боеголовка, и время, затрачиваемое на изготовление, рассчитывается на основании средней стоимости: необходимо 1.295 человеко-часов - каждый час выполняется часть проекта согласно количеству человек на станции. То есть, при стандартной популяции в 100 человек для одного Храма потребуется 13 часов для завершения проекта. Если в производстве есть ещё один проект, к примеру станция, то в этом случае над производством ракеты будет работать только 50 человек. Напомню, что перк \033OОптимизация параллельных задач\033X убирает это ограничение.\n\nКаждый Храм имеет свои уровни специализации в различных областях. Чем больше проектов вы выполняете в какой-то области \(корабли, лазеры, ракеты или щиты\), тем выше ваш уровень специализации. Уровень специализации может расти от 0% до 30%, и даже до 50% с соответствующим перком. Это значит, что затраты ресурсов и времени будут уменьшены на указанный процент.\n\nПри отмене проекта, все затраченные на него ресурсы, будут вам возвращены.</t>
		
		<t id="5">Агенты и торговцы. Часть 1.</t>
		
		<t id="6">Управление империей - это делегирование и автоматизация. Для помощи в управлении существует пять основных Агентов: Станционный Агент \(СА\), Доковый Агент \(ДА\), Перевозчик, Курьер и Галактический Торговец \(ГТ\). Самое важное изменение во Вселенной Litcube относится к логистике ваших Храмов. Вместо Менеджеров Док-станций новая система управления, написанная с нуля, даёт вам полный контроль над Доковыми Агентами. Эти Агенты, в отличие от других, были радикально изменены, и они единственные, на кого влияет система логистики, которая основана на распределении задач. Задачи и термины формулируются следующим образом:\n\n\033OЗадача\033X: приобретать и распространять. Приобретение состоит в загрузке или покупке товаров и доставке их в Храм. Распространение заключается в продаже товара Храмом или их выгрузки.\n\n\033OТовар\033X: это товары которые вы хотите купить или продать.\n\n\033OМинимум/Максимум товаров\033X: если вы выберете "Покупать", то "Максимальное количество товаров" - это ограничение, при достижении которого ваши Агенты прекратят их покупку. Если вы выберете "Продавать", то "Минимальное количество товара" будет означать ограничение, при достижении которого ваши Агенты прекратят его продажу. \033GЕсли параметры не настроены, то Доковый Агент \033Gне будет торговать.\n\n\033OПункт назначения/Источник\033X: им может быть фабрики сектора, Храм или Торговец. Фабрики сектора. Эта настройка заставляет Агентов сканировать все фабрики в указанном секторе на наличие товара, либо закупать товар в Храме \(если назначено задание "Приобретать"\), либо продавать товары фабрикам \(если назначено задание "Распространять"\). Храм. Обмен товарами с конкретным Храмом или доком. Торговля: Доковый Агент ищет  NPC-покупателей \(если назначено задание "Распространять"\), или NPC-продавцов \(если назначено задание "Приобретать"\). Далее, вы можете указать максимальную цену покупки или минимальную цену продажи. Помните, что поиск торговца занимает некоторое время. Можно сократить это время, установив оборудование "Определитель лучшего покупателя" - для задания "Приобретать", либо "Определитель лучшего продавца" - для задания "Распространять".\n\n\033OПогрузка\033X: вы можете выбрать одно из двух - Полная загрузка или Ручная \(Заказная\) загрузка. Полная загрузка означает загрузку товара Доковым Агентом на весь объём трюма. Ручная загрузка - вы должны вручную указать количество товара загружаемого Доковым Агентом. Этот вариант подходит на ранних этапах игры, когда у вас мало средств. К примеру, микрочипы дорогие и вы не хотите чтобы Агенты закупали их полными трюмами... Если вы установите для параметра "Ожидание загрузки груза" значение "Да", Доковый Агент будет ожидать, пока на станции не появится количество товара указанное вами, то есть либо товара на полный трюм, либо конкретного количества товара, установленного вами. До этих пор Агент не начнёт загрузку. \n\n\033OМаксимально Кораблей\033X: максимальное количество кораблей, которое вы хотите задействовать для торговли. Здесь важно отметить, что когда вы выбираете задание "Распространять", ваши Агенты после сдачи товара получат статус "Нет заданий". Это сделано для увеличения продуктивности торговых кораблей и избежания их простоя.\n\n\033OПриоритет\033X: все Доковые Агенты будут проверять список доступных заданий в порядке приоритета. Если два задания имеют одинаковый приоритет, они будут рассматриваться так же, как вы видите их в списке во вкладке "Каталог". Правильная расстановка приоритетов в вашей работе может существенно изменить ситуацию между хорошим и плохим управлением логистикой. Обратите внимание, что все Доковые Агенты постоянно отслеживают заказы, ожидая торговцев или накопление товара до порогового значения.\n\n\033OПауза\033X: все приостановленные задания будут игнорироваться вашими Агентами.\n\n\033OЗадержка\033X: если Доковый Агент ожидает задание указанное количество секунд, он перейдёт к следующему заданию в списке и так далее. Все задержки сбрасываются если Док Агент принимает задание или достигает конца списка заданий. Обратите внимание, что при задержке "0" Доковый Агент будет ожидать текущее задание пока оно не завершится, не просматривая остальной список. \n\n\033OСвоевременные поставки\033X: Доковый Агент обесцвечивает станцию, на которую планирует отправиться необходимыми ресурсами. Эта опция работает только для задания "Приобретать" совместно с опцией назначения фабрики в секторе. Этот параметр учитывает порог импорта назначения и порог экспорта Храма. Возможные поставки синхронизируются с местными заданиями.</t>
		
		<t id="7">Агенты и торговцы. Часть 2.</t>
		
		<t id="8">Все станции и Храмы имеют настраиваемые пределы экспорта и импорта. Для станций он выражается в процентах, для Храмов это выражается в количестве изделий, которые можно настроить на вкладке "Пороги" меню логистики.\n\n\033OПорог экспорта\033X: если запасы  превышают значение предела, товар может быть экспортирован Станционному Агенту и Доковому Агенту.\n\n\033OПорог импорта\033X: если запасы ниже установленного значения предела, Станционный Агент и Доковый Агент, могут импортировать товары.\n\n\033GЭти пороговые значения не отменят задание\033X - судно будет ожидать оптимальных условий и не перейдёт к работе с заданием меньшего приоритета. Это же правило применяется, если судно не может найти торговца или если станция назначения локально приостановила работу Докового Агента или Станционного Агента. Это правило можно обойти, используя параметр "Задержка".\n\nПриостановленная торговля будет игнорироваться Доковым Агентом. Если торговля всех станций приостановлена, то Доковый Агент будет ждать до тех пор, пока одна из них не отключит режим "Задержка".\n\nДоковые Агенты сами выставляют запасы топлива на основании настроек "Максимально прыжков" в Храме. Процесс заправки происходит автоматически. Также, у всех Доковых Агентов есть чёрный список секторов, в которых были атакованы приписанные суда. Они будут избегать этих секторов, а также и тех секторов, которые вы добавите самостоятельно в чёрный список через Личную Консоль в соответствующем разделе \(можно настроить открытие вкладки по горячей клавише через меню Настройки -> Управление\). Сектора из чёрного списка удаляются только вручную.\n\nКурьеры в Mayhem кардинальной переработкой не затронуты, лишь слегка оптимизированы грузовики, а Галактические торговцы взяты из мода "MK3 Improvement Reloaded" \(они намного "умнее" ванильных\). Секторные торговцы отключены! Галактические торговцы действуют в рамках максимального диапазона радиуса торговли, который зависит от их уровня опыта \(см. "Имя пилота"\), а также от выставленного в настройках торговли базы приписки значения допустимого количества прыжков. Галактические торговцы будут отдавать приоритет вашим станциям, которые "открыты для ваших торговцев". Станционные Агенты были изменены таким образом, чтобы при покупке \("Доставка"\) или продаже \("Отправка"\) товара всегда отдавать приоритет вашим фабрикам и Храмам. Обратите внимание, что для Станционных Агентов требуется программное обеспечение Станционный Агент, а для Доковых Агентов не требуется.</t>
		
		<!-- Management -->
		<t id="1001">Исследования и чертежи</t>
		
		<t id="1002">Самый очевидный способ стать обладателем корабля - это построить его. Для этого необходимо предварительно отсканировать корабль, сформировав план-схему на основе полученных данных, которая затем отправляется всем Исследовательским станциям для анализа. Для получения вышеупомянутых данных необходим Сканер данных, он установлен на корабле по умолчанию \(для его применения необходимо назначить горячую клавишу\). Но не всё так просто. Поначалу, сканирование корабля может показаться для вас непривычным и сложным. Процедура такова: вам необходимо понизить состояние щита цели до 5%, при этом держать дистанцию между вами и целью не более 4 км, ожидая окончания процесса сканирования. Как вы понимаете, корабль-мишень не будет покорно висеть в космосе...Старайтесь не разрывать дистанцию свыше необходимой, одновременно удерживая уровень его щита на минимальной отметке.\n\nИсследовательские станции. На них ваши учёные работают не покладая рук над изучением план-схемы корабля, которую вы с таким трудом заполучили. Над одним проектом могут работать несколько исследовательских станций. Их эффективность зависит от сектора и шанса на крупный прорыв, ведущему к ощутимому скачку в исследовании. Обратите внимание, что каждый проект может быть приостановлен и продолжен в любое время. Научно-исследовательские станции не зависят от населения Храмов.\n\nПлан-схемы кораблей можно получить ещё двумя способами: через меню "Дипломатия" на Рынке Чертежей при достижении определённой репутации у фракции, или во время экспедиционных операций ваших десантников.\n\nНа ваших кораблях есть дополнительная команда для сканирования данных, где бы вы ни находились. Это может быть полезно, если вы не сделали этого раньше.\n\nИсследовательские станции также позволяют улучшить умения ваших десантников. Для получения дополнительной информации см. раздел Дополнительно -> Десантники: обучение.</t>
		
		<t id="1003">Перки</t>
		
		<t id="1004">Перки доступны с самого начала игры, но изначально вы ограничены четырьмя перками на Храм. Однако, их количество можно увеличить, объявив постоянную войну одной из фракций, либо с перком \033OБонус смежных секторов\033X или одной из наград Вознесения. Для получения дополнительной информации смотрите раздел "Дипломатия".\n\n\033OБонус смежных секторов\033X: даёт дополнительно один перк за каждый смежный сектор с Храмом, имеющим аналогичный перк, то есть если с сектором смежны 4 сектора с перком Храма "Бонус смежных секторов" в каждом из них, то будет +4\(для центрального Храма\).\n\n\033OБолее дешёвые станции.\033X: все станции на 50% дешевле.\n\n\033OКомплекс: Компоненты судов\033X: даёт возможность Храмам строить комплекс, содержащий Фабрику микросхем, Компьютерный завода и Фабрику квантовых трубок.\n\n\033OЭлектромагнитный импульс\033X: даёт возможность Храмам инициировать ЭМИ, импульс которого отключает щиты всех кораблей в секторе. ЭМИ потребляет много энергии, поэтому необходим достаточный запас батарей, однако быстро перезаряжается.\n\n\033OТюнинг двигателя\033X: даёт два улучшения до максимального значения двигателям и оптимизации рулевого управления всех кораблей, построенным в этом Храме. Итоговое увеличение скорости и маневренности, добавляемое двумя очками улучшения, зависит от модели корабля.\n\n\033OУскорение исследования\033X: исследовательская станция данного сектора проводит работу на 50% быстрее.\n\n\033OБесплатная страховка\033X: все ваши корабли могут быть бесплатно застрахованы. Для открытия этого перка вам необходимо продвинуться по основному сюжету.\n\n\033OХрам Гонеров\033X: даёт возможность постройки Храма Гонеров, который увеличивает всю статистику сектора. Чтобы воспользоваться этим перком, вам необходимо пройти сюжетную линию Гонеров.\n\n\033OСканер данных\033X: даёт возможность Храмам автоматически сканировать все корабли в секторе со щитами, заряженными на \(5% и ниже\).\n\n\033OУвеличение уровня специализации\033X: максимальный уровень специализации каждого корабля, лазера, щита и ракеты увеличен с 30% до 50%. Вы можете выбрать этот перк только в том случае, если один из перков производства \(или Корабельный ангар\) уже разблокированы.\n\n\033OПроизводство Лазера/Ракеты /Щита\033X: разблокировка соответствующей производственной линии.\n\n\033OКазармы десанта\033X: разблокирует возможность найма десантников и отправку их в разломы.\n\n\033OБез питания\033X: перк убирает необходимость в пополнении пищевых запасов для поддержания роста населения в Храмах.\n\n\033OСканер OCV-станций\033X: сканирует все соседние сектора на предмет обнаружения станций OCV. Рабочий радиус: 3 сектора. Вам необходимо пройти сюжет OCV для открытия этого перка.\n\n\033OОптимизация параллельных задач\033X: даёт возможность работать над несколькими проектами без разделения людских ресурсов.\n\n\033OУтилизация\033X: открывает отсек для утилизации. Здесь вы сможете утилизировать всё, разбирая продукты на ресурсные составляющие, которые помещаются в хранилище Храма.\n\n\033OСнижение силы и частоты вторжения OCV\033X: при вторжении OCV в сектор, в Храме которого активирован этот перк, количество атакующих кораблей случайным образом уменьшится, но на величину не более 25% от начальной численности, а частота вторжений снизится. Это же правило применяется и для вторжений других фракций, но с более высоким процентом уменьшения атакующих сил - 33%.\n\n\033OДрон снабжения\033X: Храм отправит дрон для пополнения припасов всех кораблей текущего сектора, включая корабли на авианосцах. Порог экспорта соблюдается.\n\n\033OКорабельный ангар\033X: разблокирует возможность постройки кораблей, а также ремонтный отсек.\n\n\033Oперки десанта\033X: новые десантники станут обладать улучшенными перками. Вам необходимо разблокировать Казармы десантна перед применением этого перка.\n\n\033OСолнечные панели\033X: Храм будет производить батареи.\n\033OНалоги\033X: текущий Храм будет получать в казну налоговые сборы за пристыковку кораблей. Сумма налога рассчитывается исходя из популяции населения станции.\n\nперки, активированные в Храмах \033RОТМЕНИТЬ НЕЛЬЗЯ\033X.</t>
		
		<t id="1005">Отношения и дипломатия</t>
		
		<t id="1006">В любой момент на экране Министерства Обороны вы можете отследить состояние отношений между всеми фракциями. Они не стабильны и будут меняться постоянно на протяжении всей игры. Обязательно, перед контактом просмотрите окно "Отношения рас". \n\n\033GДруг\033X: дружественная к вам фракция. Её захват нежелателен. Уничтожение корабля в дружественном секторе приведёт к падению репутации.\n\n\033WНейтральный\033X: можно захватить. Вас может преследовать полиция, если вы уничтожите корабль нейтральной фракции в своём секторе, но репутация не изменится.\n\n\033RВраг\033X: если вы вторгаетесь или обороняете сектор, вы получите прирост репутации за уничтожение врагов владельца сектора.\n\nЧерез меню "Дипломатия" можно выполнить несколько дипломатических действий. Они, в основном, не требуют пояснений и могут быть полезными. Подчинение: останавливает развитие расы - все верфи уничтожены и они не могут восстанавливать свои корабли. Необходимое условие Подчинения - владение расой не более чем четырьмя секторами. Также вы получаете максимальный уровень репутации.\nОбратите внимание, что сумма кредитов, необходимых для начала вторжения зависит от расы. Так Mayhem делает фракции в различной степени агрессивными.\n\nЕсли вы "Покупаете информацию о верфи", вы сможете лучше понять их уровень развития и вам будет доступна информация о состоянии денежного счёта станции. Также меню "Дипломатия" даёт возможность отображать предупреждение о вторжении. Если у вас нет информации о верфях, отображается сообщение "КОНФИДЕНЦИАЛЬНО".\n\nОбъявление постоянной войны одной из фракций отменить нельзя. Это позволит вам выбрать ещё один перк для каждого Храма, но ваша репутация сильно упадёт. Вы можете вести постоянную войну только с двумя фракциями. Во время такой войны дипломатичемкий функционал, относящийся к вражеской фракции, становится ограничен.\n\nДостижение 10-го ранга у фракции открывает все дипломатические возможности относительно этой фракции.</t>
		
		<t id="1007">Миссии</t>
		
		<t id="1008">Миссии выдаются представителями мелких фракций. Их основная задача состоит в предложении вам заданий различной степени сложности. Эти миссии бессрочные и не требуют их принятия в сию же минуту.\n\n\033GУбийство\033X: убить космонавта.\n\033GЗахват\033X: захватить сектор во имя другой империи.\n\033GЗащита\033X: уничтожать врагов, вторгшихся в определённый сектор.\n\033GРаскол\033X: не дать фракциям прийти к мирным договорённостям, проведя диверсию по уничтожению нескольких M6, при этом пилотируя один из кораблей, построенный определённой расой.\n\033GОслабление\033X: уничтожить Солнечную электростанцию.\n\033GУничтожение\033X: уничтожить M7.\n\033GСпасение\033X: спасите заложников и переместите их на безопасную станцию. Обратите внимание, что доступ к станции, где они содержатся может быть закрыт для вас.\n\033GПокупка\033X: купить корабль на указанной станции.\n\033GГрабёж\033X: уничтожить ТС, перевозящий много денег.\n\033GВозмездие\033X: уничтожить шахтёра, перевозящего Зелёные кристаллы.\n\033GСканирование\033X: просканировать несколько астероидов.\n\nЧто касается крупных компаний - у них всего несколько кораблей, странствующих по Вселенной. Они заняты несущественными для крупных корпораций вещами - собирают бесхозные товары и захватывают брошенные корабли. Крупному бизнесу невыгодно сеять вражду между потенциальными партнёрами, и в то же время руководители среднего звена не чужды забот рядовых служащих, поэтому незанятым на данный момент пилотам даётся возможность "левого" заработка.</t>
		
		<!-- Expansion -->
		<t id="2001">Сектора и захват</t>
		
		<t id="2002">Каждый сектор в Mayhem имеет случайные параметры:\n\n\033WМаксимум населения\033X: максимальное количество людей, которое может населять Храм.\n\n\033WСкорость исследования\033X: как быстро наполняются очки исследования.\n\n\033WПрорыв\033X: шанс получить дополнительные очки исследования.\n\n\033WПоддержка\033X: максимальное число заводов, которое вы можете построить. Обратите внимание, что во всех секторах можно построить только 1 док, 1 Исследовательскую станцию и 4 Орбитальных Орудийных Платформы.\n\nВсю статистику вы можете посмотреть на экране Министерства Обороны.\n\nЗная эти данные и тот факт, что другие фракции вторгаются только в прилегающие к ним сектора, вы должны распланировать свою стратегию перед началом развития своей империи.\n\nДля захвата сектора или управления вашим сектором, выберите "Права/Управление сектором" или воспользуйтесь Консолью Игрока. Вы увидите, что можно захватить сектор для другой фракции или отказаться от одного из ваших секторов.</t>
		
		<t id="2003">OCV и Орбитальные Орудийные Платформы</t>
		
		<t id="2004">Для защиты своих секторов от захватчиков вы можете построить несколько \(4\) Орбитальные Орудийные Платформы \(ООП\). Поскольку игрой они идентифицируются как корабли, вы должны их оборудовать также, как и любой другой корабль - с корабля, оснащённого Транспортером, через меню "Дополнительно -> Транспортер". Кроме того, для ведения огня должны быть установлены и настроены турели. Не забудьте дать команду самому ООП, например "Атаковать всех врагов", иначе главные фронтальные турели стрелять не будут.\n\nДля предотвращения ошибок все передаваемые ООП товары, кроме щитов, лазеров или ракет будут автоматически выброшены.\n\nООП нельзя переместить, но вы можете использовать команду самоуничтожения в меню "Дополнительные команды корабля" для освобождения одного места.\n\nОрбитальные Орудийные Платформы - хорошая вещь, когда дело доходит до войны с OCV.\n\nOCV - главная угроза в игре. Они постоянно вторгаются на ваши территории. Время до следующего нападения OCV отображается в верхней части экрана Министерства Обороны. К счастью, обратный отсчёт до начала вторжения начинается только тогда, когда вы рассматриваетесь OCV как угроза.\n\Корабли OCV могут прилететь откуда угодно и каждый день будут атаковать один из ваших секторов. Обратите внимание, что ООП часто являются приоритетной целью для кораблей OCV.\n\nНастоятельно рекомендуется не превышать пятый уровень угрозы до первого вторжения OCV. Не забывайте, что ваша угроза оценивается в момент вторжения, что означает, что если она увеличится после входящего сообщения, раскрывающего состав флота OCV, этот же флот будет сильнее.\n\nЕсли вы начали игру, выбрав старт "Бродяга" \(Vagran\), OCV деактивируется. Вы также можете вручную отключить эту функцию, отредактировав xml-файл: \(Папка с игрой/addon/t/9972-L044.xml id 118\)". Дополнительные сведения смотрите в "Настройка игры -> Разное".</t>
		
		<t id="2005">Динамические войны и вторжения</t>
		
		<t id="2006">Первоочередная цель Mayhem - запустить динамичную войну, где любая фракция может захватить любой сектор. Важно понимать как это работает.\n\nКогда вы начинаете новую игру, происходит случайная генерация в том числе верфей в Галактике. Вы можете пристыковаться к этим верфям для ремонта или продажи кораблей, но главное их предназначение - быть штаб-квартирой для их владельца, и вы не можете покупать у них корабли, как это было в ванили. Регулярно верфи будут производить стандартные ванильные корабли, формируя боевые звенья. Они предназначаются для вторжений и защиты своих секторов.\n\nВторжения стоят денег. Все верфи независимы: когда у них будет достаточно средств для агрессии, они сделают это. Цель всегда выбирается случайным образом, и количество средств, необходимое для атаки, зависит от фракции. Чем дороже вторжение, тем меньше у фракции шансов захватить новый сектор.\n\nНекоторые сектора нельзя захватить. Они помечены как "Безопасные Сектора". Фракция захватывает сектора по-разному, нет одинакового шаблонного алгоритма для всех фракций. Почти все фракции, включая Яки, Ксенонов и вас ведут войны "на истребление". В войне "на истребление" главная цель - уничтожение всех станций. Если фракциям или вам это удаётся, то происходит захват сектора.\n\nПираты-же действуют по собственной схеме - у них есть свой счёт, и они увеличивают его, атакуя цели. Они не уничтожают станции, а избирают мишенями корабли, используя тактику набегов вместо планомерных атак.\n\nГонеры уникальны и их сектора захватывать нельзя кроме, как через сюжет.</t>
		
		<t id="2007">Уровень угрозы</t>
		
		<t id="2008">Вы представляете угрозу для Галактики. Да-да...Вы - "тёмная лошадка" для коренных обитателей этого уголка Вселенной со своими военными, финансовыми и политическими амбициями. Так или иначе, вы своими действиями вносите дисбаланс в сложившиеся взаимоотношения местных рас. Ваш уровень угрозы меняется в течении игры и зависит от ваших решений. Поначалу вас не принимают во внимание, потом начинают замечать, а потом... Потом в вас начинают видёть угрозу. Ваши действия - важнейший элемент геймплея, так как он влияет на ключевые вещи. Например, сила OCV и NPC-флотов, количество верфей NPC, количество ксенонов и пиратских набегов - всё это зависит от уровня угрозы, который вы представляете.\n\nВы получаете один уровень угрозы каждые 24 часа, а также за каждый захват сектора. При захвате сектора, принадлежащего вам, или передаче сектора другой расе ваш уровень угрозы снижается на один пункт, но если вы покинули свой сектор, то уровень угрозы не понижается.\n\nНе будьте слишком жадным... Если вы захватите слишком много секторов, сильно повысив уровень угрозы, не имея при этом надлежащей защиты, вы столкнётесь с очень мощными флотами OCV. Поэтому, настоятельно рекомендуется не превышать 5-й уровень угрозы до первого вторжения OCV.\n\nВремя, оставшееся до следующего вторжения OCV, отображается в верхней части экрана Министерства Обороны.</t>
		
		<t id="2009">Десантники: абордаж и экспедиция</t>
		
		<t id="2010">В Mayhem полностью переработана система найма десантников, абордажа и экспедиции. Первое, что вы заметите, это то, что вы не сможете больше набирать десантников на аванпостах, вы можете это делать только в своих Храмах через меню "Ангар". Для этого необходимы люди, ручное оружие и винтовки. Десантники-новобранцы имеют низкий уровень подготовки, но у них есть несколько очков умений, которые вы можете распределить, щёлкнув по ним в своём Ангаре или в списке десантников, доступном из Консоли Игрока.\n\nПодготовленного десантника, обладающего специальными умениями, часто называют морпехом. Все умения десантников полезны. \n\033OТехника\033X: используется для резки корпусов, отключения камер и открытия сейфов. \033OХакерство\033X: используется для проникновения на корабль, кражи компьютерных данных и дезактивации ядра корабля. Сейфы и компьютеры можно взламывать только в Экспедициях. \033OМеханика\033X: используется для открытия дверей, но умение полезно, так как внутри судна их много. \033OБой\033X: используется для просчёта тактики сражения, дальности стрельбы и скорости движения.\n\nАбордаж корабля осуществляется через специальное меню команд или контекстное меню цели. Обратите внимание, что у некоторых кораблей это меню отсутствует по неизвестной причине \(нельзя брать на абордаж TL корпораций, которые повышают влияние в секторе - у них в идентификаторе нет принадлежности. *источник: Tamak -> elite-games.ru\). Процедура абордажа выглядит следующим образом. Десантники телепортируются непосредственно к точке входа, используя Транспортер корабля, который инициирует операцию. Как только абордаж начат, вы можете следить за его ходом через соответствующий экран отчётов, доступный из Персональной консоли. Обратите внимание - абордаж в Mayhem занимает больше времени, чем абордаж в ванили, поэтому вам следует продуманно выбирать цель операции.\n\nОказавшись внутри другого корабля, вашим десантникам необходимо будет пройти через несколько отсеков, чтобы получить доступ к ядру. Для получения дополнительной информации о боевых действиях см. раздел "Десантники: экипировка".\n\nВ опредёленный момент основного сюжета вы разблокируете возможность совершать Экспедицию. Экспедиция позволяет открывать разломы в далёкие части Галактики из любого вашего Храма. Отправка команды десантников через эти разломы запустит Экспедицию. Они похожи на абордажные операции, но, как правило, с большим количеством врагов, имеют больше объектов для изучения, и больше добычи.\n\nЕсли вы провали абордаж или экспедицию, вы можете отправить новую команду десантников, и место - будь то корабль или разлом - будет всё тем же. Другими словами, обновления целевого пространства не происходит.\n\nОдним из основных аспектов абордажа или экспедиции является бой. Каждый корабль и каждый разлом разделены на несколько локаций. Каждая из этих локаций населена своими врагами. Когда ваши десантники прибывают в точку назначения, есть шанс, что они будут замечены. Этот шанс суммарно рассчитывается на основании среднего балла боевых умений всех ваших десантников. Если их заметят, противник устроит засаду и десант будет уничтожен. Если же десантникам удастся проникнуть незамеченными, то они будут следовать боевым порядком и при вооружённом столкновении специальный алгоритм определит в каком порядке будет вестись огонь. После победы в бою ваши десантники начнут поиск запчастей, денег, кристаллов и чертежей корабля. Смотрите раздел "Десантники: экипировка" для более подробной информации о бое.\n\nКоличество десантников, необходимых для начала абордажа или экспедиции, зависит от класса корабля-цели или сложности разлома. Необходимое количество десантников в десанте при абордаже: для М2 - 20; для M1 - 15; для M7 - 12 и для TM, TL, M6 - 8.</t>
		
		<t id="2011">Десантник: экипировка</t>
		
		<t id="2012">Одним из самых важных изменений, касающихся комопехов, является то, что каждый из них теперь имеет три вида боевой экипировки: магазин, снаряжение и оружие. Прежде чем оснастить солдата вышеперечисленными составляющими, их сначала нужно спроектировать, а затем изготовить из запчастей и специфических ресурсов, добываемых в ходе абордажных операций и экспедиций.\n\n\033OМагазин\033X\nКалибр пули: мощность, дальность стрельбы, размер магазина.\nМасса пули: значительно влияет на скорость и дальность полёта пули.\nПроникающая способность пули: способность пули наносить повреждения цели \(как органической, так и неживой\) при попадании в неё.\n\n\033OСнаряжение\033X\nКласс защиты: определяет, какой проникающей способности пули может противостоять снаряжение.\nПрочность: какое количество пуль может выдержать снаряжение за миссию. Если сопротивление падает до ноля и если защита выше проникающей способности пули, каждая попавшая пуля наносит 1 единицу урона здоровью. Обратите внимание, что это очень важные показатели, поскольку снаряжение напрямую увеличивает выживаемость ваших десантников. Поэтому, вы должны расставить приоритеты при экипировании ваших десантников. Все пули, попавшие в десантника, уменьшают прочность снаряжения, независимо от того, проходит урон или нет.\Вес: влияет на мобильность.\n\n\033OОружие\033X\nОдинаковый калибр: каждый десантник должен иметь один и тот же калибр оружия и патрона при отправке на миссию.\nУправление: влияет на мобильность \(по сравнению с характеристикой "Вес" снаряжения эффект уменьшен вдвое\).\nОптика: значительно влияет на дальность стрельбы.\nТочность: влияет как на дальность стрельбы, так и на точность.\nКачество: влияет на дульную энергию пули, дальность стрельбы и точность.\n\nЭкипировка может быть передана другой команде десанта, если предыдущая была полностью уничтожена. Обратите внимание, что вы не можете высылать подкрепление на уже идущую миссию.</t>
		
		<t id="2013">Десантник: улучшения</t>
		
		<t id="2014">Улучшения могут значительно увеличить общую эффективность ваших солдат. Их можно разблокировать на ваших исследовательских станциях.\n\n\033OДиверсия\033X: снижает боевые умения врагов.\n\033OСмекалка\033X: снижает сложность открытия дверей и взлома сети.\n\033OСкидка на экипировку\033X: снижает необходимое количество запчастей для всех видов экипировки.\n\033OСкорость\033X: сокращает время, необходимое для выполнения действий и перемещений. Особенно рекомендуется для абордажа больших кораблей, чтобы уменьшить вероятность их гибели под воздействием внешних сил во время абордажа.\n\033OБесплатный десантник\033X: отменяет оплату за найм десантников.\n\033OБоевой дух\033X: улучшает боевой дух всех ваших десантников.\n\033OУдача\033X: увеличивает шанс найти сейф или компьютер в каждой комнате. Сейфы и компьютеры можно найти только в экспедициях.\n\033OУсиление\033X: позволяет увеличить численность личного состава в абордажных и экспедиционных отрядах \(не распространяется на абордажные отряды, отправленные на М6, ТМ и ТL\).\n\033OЭксперт щита\033X: позволяет осуществлять абордаж кораблей со щитами, заряженными менее чем на 50% вместо стандартных 10%.\n\033OТихий солдат\033X: снижает риск попадания в засаду, когда десантники входят в новое помещение. Значительно снижает смертность ваших десантников.\n\033OСкрытность\033X: даёт вашим десантникам шанс проследовать мимо врага, не поднимая тревоги, что может быть полезно при поиске сейфов, компьютеров и запчастей.</t>
		
		
		<!-- Miscellaneous -->
		<t id="3001">Трофеи и сброс груза</t>
		
		<t id="3002">Трофеи или FLC \(ШПТ\) - Fight Loot Chance \(Шанс Получения Трофея\)- это особенность Вселенной Litcube. Однако, в Mayhem ШПТ имеет фиксированную ставку, что делает сбор более увлекательным и полезным на ранней стадии игры. Уровень ШПТ, который вы видите на экране "Статус пилота", следует игнорировать, если вы оставите эту функцию включённой.\n\nВ Mayhem шанс сброса груза был значительно снижен. Я настоятельно рекомендую оставить настройки как есть.\n\nОбе функции включены по умолчанию и могут быть отключены в "Настройках искусственной жизни" через "Меню игры".\n\nГрузовики отлично подходят для пиратства и сбора трофеев. Если у них на борту есть груз и какой-либо из ваших кораблей решит атаковать грузовики, то они всегда сбросят часть своего груза. Очень полезно для игроков, которые выбрали путь пирата.</t>
		
		<t id="3003">Настройка игры</t>
		
		<t id="3004">Многие настройки игры можно изменить в файле, расположенном по пути "Папка с игрой/addon/t/9972-L044.xml".</t>
		
		<t id="3005">Другие модификации геймплея</t>
		
		<t id="3006">В Mayhem многие вещи из ванильной игры и оригинальной Вселенной Litcube были изменены: размер хранилищ, карта Вселенной, дальность сканеров и спутников, введены торговцы MK3 \(из мода "MK3 Improvedment Reloaded"\), агенты, параметры окраски кораблей, цены, шансы на добычу, спутниковый мониторинг, флоты, а также многие алгоритмы ИИ.</t>
		
		<t id="3007">Победа</t>
		
		<t id="3008">Хотя Mayhem - песочница, в ней присутствует возможность выполнения различных достижений, которые принесут вам особые награды. Чтобы получить приз, вы должны выполнить одно из условий, перечисленных в меню Министерства Обороны, а также пройти основной сюжет.</t>
		
		<t id="3009">Личная Консоль</t>
		
		<t id="3010">Консоль игрока была улучшена и переименована в "Личная Консоль". Из неё есть доступ почти ко всем ключевым меню. Из нововведений - экран "Спутниковый мониторинг" и "Менеджер Храма". Также, отсюда вы можете получить доступ к личному журналу, где можете вести собственные записи. Наконец, с помощью этой консоли вы можете телепортироваться на любой принадлежащий вам корабль. Обратите внимание, что при этом очищается ранее установленная база приписки корабля, если только он не является частью крыла.</t>
		
		<t id="3011">Обслуживание</t><!-- Maintenance -->
		
		<t id="3012">Обслуживание кораблей стоит денег. Если у вас недостаточно средств для его оплаты, корпуса кораблей начнут постепенно разрушаться из-за отсутствия планового обслуживания. Вы можете собственноручно уничтожить лишний корабль или ООП \(Орбитальную Оружейную Платформу\) в любое время через панель "Дополнительные команды корабля".\n\nРасходы на техническое обслуживание зависят от качества корабля. Качество - это значение, устанавливаемое в вашем Храме. Низкий уровень качества снижает стоимость корабля, увеличивает объём технического обслуживания, а также увеличивает риск появления временной неисправности двигателя, щитов или лазеров. Качество каждого корабля вы можете посмотреть через экран обслуживания из Персональной Консоли. Пристыкованные корабли не подвержены риску временных неисправностей.</t>
		
		<t id="3013">Общая информация</t>
		
		<t id="3014">В Mayhem вы предоставлены сами себе. У вас полная свобода действий. Если вы хотите быть мирным торговцем, не уделяя внимания развитию империи - пожалуйста. Хотите быть пиратом, наживая себе врагов грабежом - нет препятствий, но ожидайте повышенного внимания со стороны патрульных сил фракции пострадавшего пилота. Вселенная динамична и фракции, её населяющие, чутко реагируют на всё, что происходит в их владениях.\n\n1/ Если вы выбираете вариант старта игры, где уже есть Храм, то в Храме сразу есть в наличии какие-то товары, которые вы можете продать, а также оружие и щиты. Однако, не упускайте из виду тот факт, что в Храме живут люди, которые, как ни странно, нуждаются в пище, и сильно увлёкшись изучением Вселенной, можно заморить свою общину голодом, вовремя не пополнив склады съестными припасами.\n\n2/ Атакуемые вами корабли могут выбрасывать в космос свои ракеты, лазеры и щиты. Если вы или один из принадлежащих вам кораблей имеет статус "Убийца", то шансы привести атакуемого пилота в панику выше. Кроме того, уничтожение судов класса TS, перевозящих гражданские грузы \(оружие - не гражданский груз\), всегда приносит прибыль.\n\n3/ Если ваша огневая мощь недостаточно сильна, это повод временно заняться другим видом деятельности - поиском и захватом трофеев в виде брошенных контейнеров или покинутых пилотами кораблей. И начать нужно с развёртывания спутниковой сети слежения за перспективными, в этом плане, секторами. А уже с помощью инструмента Спутникового Мониторинга \(Персональная Консоль\) вы можете отслеживать появление бесхозного имущества.\n\n4/ У каждого игрока свой стиль геймплея. Кто-то начинает с запуска торговца MK3, кто-то выполняет миссии, а другие предпочитают сосредоточиться на разведке и производстве. Есть игроки, избравшие путь "солдата удачи". В этом есть определённый смысл, но приправленный изрядной долей риска, ведь враждовать с одной, а то и с несколькими фракциями хотя и прибыльно, но и не менее опасно.\n\n5/ Ремонт ваших кораблей в ваших же Храмах обходится намного дешевле, чем на верфях фракций.\n\n6/ На начальных этапах игры не забывайте о такой тонкости: сканирование кораблей Сканером Данных имеет немаловажное значение, потому что их продажа на верфи не добавит соответствующие план-схемы в вашу базу данных \(примечание: утилизация корабля в Храме - добавит\). Так что, перед продажей не забудьте отсканировать впервые попавший к вам корабль. Если вам непременно хочется раздобыть план-схему какого-то корабля, которую традиционным способом получить затруднительно, можно прибегнуть к такой хитрости - вы можете осуществить сканирование интересующего объекта во время вооружённого столкновения, скажем, двух враждующих фракций. Щиты ведь снижены до необходимого уровня, а "кто это сделал??!" роли не играет. Обратите внимание, что существует дополнительная команда корабля, которая автоматически добавляет отсканированные данные в общую базу данных.\n\n7/ OCV в начале игры станет вашей главной "головной болью". Если вы новичок, старайтесь удерживать свой "уровень угрозы" на 3-м уровне \(этому уровню примерно соответствуют военные силы в несколько M3 и два-три M6\). По мере развития империи ваш уровень угрозы будет неизбежно расти, поэтому как можно раньше задумайтесь о постройке ООП \(Орбитальная Орудийная Платформа\), поскольку флот OCV при начале вторжения в первую очередь нацеливается на них.\n\n8/ Красные, жёлтые, синие, зелёные и чёрные кристаллы необходимы для закупки оборудования в ваших Храмах. Кристаллы вы можете приобрести на Добывающих постах или добыть самостоятельно. Если вы добываете их сами, то можете использовать мобильную базу добычи \(TL\) и курьера для перевозки кристаллов в Храмы. Вы также можете трансмутировать \(изменить качество\) свои кристаллы с помощью дорогостоящего Преобразователя кристаллов, который можно изготовить только в Храме.\n\n9/ Шахтёрские суда очень прибыльны, но вы должны защищать их, так как на них могут напасть мародёры, либо вездесущие хааки и ксеноны.\n\n10/ Обратите внимание на сектора, граничащие с тем, где вы намерены вести добычу полезных ископаемых. Если рядом находится ксенонский, либо сектор враждебной фракции, есть огромная вероятность нападения с их стороны на ваших шахтёров, что заставит пилотов бросить корабли в обмен на свою жизнь.\n\n11/ Если вам затруднительно сканировать какой-то корабль, особенно если это M6, M7 или выше, подумайте о покупке доступа к рынку данных кораблей у расы, с которой у вас хорошая репутация. Это можно проделать через \(Министерство Обороны\).\n\n12/ Специализируйте свои сектора. Это облегчит управление вашими Доковыми Агентами и ведение дел в вашей империи.\n\n13/ Имейте в виду, что чем больше людей в Храме, тем быстрее строятся корабли. Проверьте статистику секторов и разместите свой Корабельный ангар там, где наиболее высокая численность населения.\n\n14/ Не тратьте силы на поиск подходящего Дока оборудования, чтобы продать скопившийся хлам - сгружайте всё в ненужный корабль \(например, сильно повреждённый\) с вместительным трюмом, а затем продайте его на верфи.\n\n15/ Абордаж кораблей класса ТМ - лучший способ обучить ваших десантников и получить ценные трофеи.\n\n16/ Избегайте посредников. Лучше экспортировать товары напрямую с фабрик, чем делать это через Храм.</t>
		
		
		<t id="3015">Ремонт кораблей и станций</t>
		
		<t id="3016">Все командиры кораблей, на борту которых есть десантники, могут поручить им отремонтировать любой корабль или станцию. Процесс ремонта может занять много времени, так как на него влияют умения каждого отдельного десантника. Повреждения, в зависимости от целостности корпуса, подразделяются на три типа: структурное \(&lt;= 33%\), внутреннее \(&lt;= 66%\) и механическое \(&lt; 100%\). Эти три типа повреждений связаны с умениями десантника: механика, хакерство и техника. Структурные повреждения требуют больше времени для ремонта, чем внутренние, а в свою очередь внутренние повреждения занимают больше времени, чем механические.\n\nКоманда "Ремонт корабля или станции" доступна только для кораблей, оснащённых Специальным Командным ПО. Ну и должны иметь возможность брать на борт десантников.</t>
		
		<t id="3017">Вознесение</t>
		
		<t id="3018">Через Личную Консоль вы можете получить доступ к вашему текущему прогрессу Вознесения. Вознесение обеспечивает динамические достижения на протяжении пяти уровней. Каждое достижение должно быть завершено в установленные сроки. Если вы пропустите крайний срок, вы потеряете весь прогресс, но вы сможете перезапустить процесс по новой ценой возрастания угрозы на один пункт. Если вам удастся добиться успеха на всех пяти уровнях, вы сможете выбрать специальную награду. Она не столь велика, если сравнивать общий масштаб событий, в который вовлечена ваша империя, и ту выгоду, которую вы получите от Вознесения. Оно является лишь проходным этапом на пути покорения Вселенной. Но всё же, достигнутый промежуточный результат можно будет расценить как переломную точку для переосмысления всей стратегии дальнейшего развития империи.</t>
		
		<t id="3019">Местные торговцы и торговые станции</t>
		
		<t id="3020">В большинстве секторов есть Торговая станция, но в Mayhem они все пустые. Это потому, что Mayhem изменяет систему обмена \(теперь она называется "Местные торговцы"\) и предлагает вам новый способ покупки и продажи - через Личную Консоль, где можно просмотреть список всех местных торговцев. Обратите внимание, что по умолчанию отображаются только продавцы с торговых станций. Для отображения продавцов других станций, вам необходимо посетить эти станции.</t>
		
		<t id="3021">Преобразователь кристаллов</t>
		
		<t id="3022">Преобразователь кристаллов - это новое оборудование, которое позволяет вам преобразовывать любой кристалл \(включая те, что производятся на Фабрике кристаллов\) в более качественную его версию. Кристаллы трансмутируются в Красные кристаллы, Красные кристаллы в Жёлтые, Жёлтые в Синие, Синие в Зелёные и Зелёные в Чёрные. При использовании устройство потребляет энергию щита.</t>
		
		<t id="3023">Флоты</t>
		
		<t id="3024">В Mayhem полностью пересмотрено функционирование флотов, исправлено множество ванильных ошибок и нелепых механик. Обязательно прочитайте справку по каждой команде в подменю "Флот", чтобы иметь чёткое представление об их функциях. Корабли флота пополняют припасы и ремонтируют друг друга перед любым приказом перегруппировки, часто отдаваемым лидером во время большинства действий, а также во время Призыва к Оружию. База приписки и турели автоматически устанавливаются для каждого корабля флота. Не забывайте, что вы можете отфильтровать командиров флота на экране собственности, а также вы можете в любое время отдавать приказы кораблям флота.</t>
		
		<t id="3025">Очередь строительства</t>
		
		<t id="3026">В вашей Консоли Игрока вы найдёте удобный инструмент управления постройкой кораблей - "Очередь Строительства". Здесь вы можете ставить в очередь любые проекты: лазеры, щиты, ракеты или корабли, но самое главное - вы можете создавать полные шаблоны одним щелчком мыши. Обратите внимание, что если следующий проект в очереди не может быть построен из-за недостатка ресурсов, то  будет просмотрен каждый проект в списке. Другими словами, производство не остановится до тех пор, пока есть что строить.</t>
		
		<t id="3027">Случайные галактические связи</t><!-- Random Galaxy Connections -->
		
		<t id="3028">Когда вы начинаете новую игру, в Галактике случайным образом размещаются несколько Трансорбитальных врат. Через эти врата нельзя прыгнуть, и связи между секторами, которые они добавляют, на карте не отмечаются.</t>
		
		<t id="3029">Стать таксистом</t><!-- Become A Taxi -->
		
		<t id="3030">С помощью Консоли Игрока вы можете зарегистрировать вашего текущее судно в качестве такси, а также в любой момент отменить регистрацию. Когда вы таксист и пристыкованы к любой станции, у вас есть шанс получить заказ на перевозку пассажиров. Вам сообщат сколько пассажиров сели на ваш корабль. Их пункт назначения отображается на панели информации о пассажирах, доступной на экране вашего грузового отсека, и в Журнале пассажиров из вашей Консоли Игрока.</t>
		
		<t id="3031">Подержанные корабли</t>
		
		<t id="3032">Компании не проявляют явной активности в Галактике, но, в частности, они проводят политику заинтересованности пилотов в дополнительном заработке в своё нерабочее время - в отпуске, либо в выходные. Это проведение так называемых "спасательных операций", которые сводятся к сбору брошенных товаров и захвату покинутых кораблей. Когда корабль захвачен "спасателем", он отправляется на ближайшую станцию, где будет продан как подержанный. Вы можете купить эти подержанные корабли из экрана "Компании" в меню "Министерство Обороны". Эта возможность заменяет ванильные миссии по использованию кораблей.</t>
		
		<t id="3033">Известные проблемы</t>
		
		<t id="3034">* Когда вы захватываете брошенный корабль или приобретаете подержанный, корабли, враждебные его предыдущему владельцу, иногда нападают на вас, даже если они ваши друзья.\n* Созданные ванильной системой корабли для миссий иногда могут получить завышенные характеристики двигателей, что позволяет им передвигаться с невероятной скоростью.\n* Редко некоторые корабли "бессмертны", то есть когда у него 0% корпуса и он не уничтожен. Для борьбы с этим багом предусмотрен скрипт, который удаляет их из игры.\n* Некоторые корабли иногда перестают патрулировать или защищать сектор после отражения нападения. Однако, большинство из них через какое-то время всё же "просыпается".</t>
		
		<t id="3035">Сложность игры</t>
		
		<t id="3036">Параметр сложности влияет на силу вторжения OCV, затраты на обслуживание, дополнительные вторжения пиратов и ксенонов, циклы исследований, шансы на выпадения трофеев, шансы на откуп и количество запчастей за абордаж. Некоторым изменениям для вступления в силу требуется время, если они сделаны не в начале игры.</t>
		
		<t id="3037">Генерация</t>
		
		<t id="3038">Особенность, которая заставляет каждый сектор строить свои собственные станции до достижения уровня максимального обеспечения снабжения ресурсами. Как правило, искусственный интеллект \(ИИ\) пытается построить станции, которые производят ресурсы, необходимые для других станций в секторе. В противном случае ИИ построит случайную фабрику, отдавая предпочтение тем, которые производят  высокотехнологичные товары, такие как микрочипы или компьютерные детали. ИИ сектора не размещает никаких мин.</t>
		
		<t id="3039">Упрощённая экономика</t>
		
		<t id="3040">В Консоли Игрока можно активировать режим Упрощённой экономики. Он уменьшает количество типов ресурсов, которые требуются для производства. Когда он включен, производство кораблей требует компьютерные компоненты и квантовые трубки; станций - руду и теладианиум; щитов и лазеров - кристаллы; ракет - кремниевые пластины. Обратите внимание, что расходы пересчитываются автоматически. Включение или отключение такого режима доступно в любое время. Предостережение: переключение в режим "Упрощённая экономика" кардинально меняет способ управления логистикой.</t>

	</page>

</language>